[
  {
    "txt": "Bu\u010fme v\u010fa\u010dn\u00ed za EU,spolupatri\u010dnos\u0165 n\u00e1rodov v nej.Vylep\u0161ujme \u010do sa d\u00e1.Len nezneva\u017eujme EU,o\u010dier\u0148ujeme t\u00fdm v\u0161etk\u00fdch \u010dlenov a hlavne  seba",
    "statement_id": 227,
    "created": "2023-05-20T09:36:59.615000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 38,
    "pass_count": 14,
    "count": 71,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u010c\u00edm sk\u00f4r vyst\u00fapi\u0165 zo spolku zlodejov a pohrobkov nacistov a fa\u0161istov.",
    "statement_id": 203,
    "created": "2023-05-17T21:14:03.576000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1520,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 3,
    "count": 10,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vzdelan\u00ed blby",
    "statement_id": 26,
    "created": "2023-05-14T17:42:46.901000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 51,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 3,
    "count": 9,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ke\u010f\u017ee Slov\u00e1ci kradn\u00fa, je namieste diskutova\u0165 o mor\u00e1lke a zavies\u0165 logick\u00e9 z\u00e1kony, aby sa  nedalo rozkr\u00e1da\u0165,najm\u00e4 eurofondy-lep\u0161ie ich nema\u0165",
    "statement_id": 171,
    "created": "2023-05-17T11:31:59.692000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 3,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU musi hrat na one strany, raz na Ameriku, raz na BRICS, podla toho, ako uzna pre seba za vhodne. Podobne ako Orban a Erdogan.",
    "statement_id": 56,
    "created": "2023-05-14T19:23:25.677000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 303,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 189,
    "disagree_count": 176,
    "pass_count": 129,
    "count": 494,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Diskusie a propaganda nem\u00f4\u017eu vyrie\u0161i\u0165 to, \u017ee EU narazila na mantinely svojho fungovania. Centraliz\u00e1cia EU ale plod\u00ed len odpor vo\u010di nej.",
    "statement_id": 186,
    "created": "2023-05-17T18:11:29.569000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 82,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 20,
    "count": 114,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "E\u00da a USA n\u00e1s i s na\u0161imi politikmi zavliekli do vojny. Odzbrojili, ako chcel Putin, o\u017eobr\u00e1\u010dili, klesli re\u00e1lne mzdy i HDP a to vinou politikov",
    "statement_id": 118,
    "created": "2023-05-15T08:26:57.868000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1106,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 47,
    "disagree_count": 36,
    "pass_count": 9,
    "count": 92,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Od kedy za\u010dali eur\u00f3pske \u0161t\u00e1ty po vojne spolupracova\u0165, je medzi nimi mier. Preto je vz\u00e1jomn\u00e1 spolupr\u00e1ca dobr\u00e1.",
    "statement_id": 222,
    "created": "2023-05-19T12:34:19.263000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1578,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 15,
    "count": 68,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU  sa uz dlho neriadi principmi na ktorych vznikla. Nedemokraticky dosadena Ursula sa snazi o najv\u00e4csi vplyv a diktat Nemecka.",
    "statement_id": 202,
    "created": "2023-05-17T21:11:20.287000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1518,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 3,
    "count": 17,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU je v podstate dikt\u00e1t ako bolo RVHP pod sovietskou kontrolou. Sna\u017e\u00ed sa vytesni\u0165 pr\u00e1vo veta mal\u00fdch \u0161t\u00e1tov, a nasilu natla\u010di\u0165 svoju agendu.",
    "statement_id": 31,
    "created": "2023-05-14T18:09:45.535000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 108,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 447,
    "disagree_count": 310,
    "pass_count": 63,
    "count": 820,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko je mal\u00e9, samostatne slab\u00e9 a nezauj\u00edmav\u00e9 pre v\u00e4\u010d\u0161ie ekonomiky. By\u0165 s\u00fa\u010das\u0165ou E\u00da je pre zvy\u0161ovanie kvality \u017eivota na SVK nevyhnutnos\u0165",
    "statement_id": 47,
    "created": "2023-05-14T18:49:24.632000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 209,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 370,
    "disagree_count": 256,
    "pass_count": 83,
    "count": 709,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovexit!",
    "statement_id": 210,
    "created": "2023-05-18T08:31:48.979000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 1546,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 15,
    "count": 79,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Treba sa sta\u0165 d\u00f4stojn\u00fdm \u010dlenom EU,nie nezodpovedn\u00fdm krik\u013e\u00fa\u0148om a rozkr\u00e1da\u010dom eurofondov.V\u010faka prezidentke,sa slu\u0161nej\u0161ie reprezentujeme.V\u010faka.",
    "statement_id": 218,
    "created": "2023-05-19T09:55:50.014000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 40,
    "pass_count": 11,
    "count": 67,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vn\u00edmam v\u00fdhody Slovensk\u00e9ho \u010dlenstva v E\u00da.\n",
    "statement_id": 2,
    "created": "2023-05-14T15:18:10.890000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 526,
    "disagree_count": 284,
    "pass_count": 103,
    "count": 913,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "som europan",
    "statement_id": 260,
    "created": "2023-05-25T08:48:10.472000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1753,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 0,
    "count": 5,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u010clenstvo v EuroHovnii slovensk\u00fdm ob\u010danom neprinieslo zatia\u013e absol\u00fatne ni\u010d dobr\u00e9ho. Z blata do kalu\u017ee.",
    "statement_id": 173,
    "created": "2023-05-17T17:06:01.890000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1465,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 1,
    "count": 3,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Len EU",
    "statement_id": 55,
    "created": "2023-05-14T19:22:47.049000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "pt",
    "participant_id": 320,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 2,
    "count": 4,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Chcem by\u0165 v E\u00da",
    "statement_id": 111,
    "created": "2023-05-15T06:51:58.955000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 499,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 6,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pokial viem Eurokomisia nie je volena, pritom ona navrhuje v drvivej vacsine nezmyselne zakony, atd.",
    "statement_id": 198,
    "created": "2023-05-17T20:35:26.100000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1514,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 15,
    "count": 109,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nech volime akokolvek dlho a kohokolvek,, vzdy ideme len hlb\u0161ie,, ale sme v EU.. Slovaci musia mat dozor,, inak zacnu kradnut.",
    "statement_id": 149,
    "created": "2023-05-16T06:54:58.227000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1406,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 30,
    "disagree_count": 54,
    "pass_count": 26,
    "count": 110,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Bohate staty eu zdieraju chudobne a nikdy to nezmenia to je eu. Maju lacnu pracovnu silu.",
    "statement_id": 262,
    "created": "2023-05-26T10:52:17.714000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 261,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 3,
    "count": 21,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "E\u00da nemus\u00edm. Rad\u0161ej v\u00e4\u010d\u0161iu integr\u00e1ciu s Ruskom.",
    "statement_id": 133,
    "created": "2023-05-15T14:09:51.741000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1302,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 62,
    "pass_count": 36,
    "count": 151,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko si nezasl\u00fa\u017ei by\u0165 v E\u00da ani v NATO. Aspo\u0148 nie s  takou popul\u00e1ciou. Len\u017ee sami nie sme schopn\u00ed ani voli\u0165 t\u00fdch spr\u00e1vnych politikov.",
    "statement_id": 68,
    "created": "2023-05-14T21:04:06.486000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 537,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 108,
    "disagree_count": 150,
    "pass_count": 97,
    "count": 355,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Neschopn\u00ed politici = slab\u00fd hlas SK v E\u00da.",
    "statement_id": 15,
    "created": "2023-05-14T15:19:24.250000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 608,
    "disagree_count": 62,
    "pass_count": 70,
    "count": 740,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nnn",
    "statement_id": 48,
    "created": "2023-05-14T18:51:46.413000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 217,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 9,
    "count": 14,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU to sme aj MY, ak\u00e1 bude z\u00e1vis\u00ed aj od n\u00e1s. Budujme ju, opravujme a upravujme ju, z\u00edskavajme argumentmi aj in\u00e9 n\u00e1rody, krajiny.",
    "statement_id": 128,
    "created": "2023-05-15T12:43:57.085000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1246,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 83,
    "disagree_count": 59,
    "pass_count": 32,
    "count": 174,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU sa musi vratit k povodnym hodnotam ako pri jej vzniku, rapidne znizit birokraciu a diktat Bruselu, ziadne vnasanie ideologi, autonomna EU",
    "statement_id": 131,
    "created": "2023-05-15T13:26:54.781000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1281,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 11,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Len\u017ee v tom chor\u00e1ly by V\u00e1s mal aj niekto po\u010d\u00fava\u0165, nielen sl\u00fa\u017ei\u0165 na pritak\u00e1vanie v\u00e4\u010d\u0161\u00edm krajin\u00e1m.",
    "statement_id": 116,
    "created": "2023-05-15T07:34:50.438000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1066,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 172,
    "disagree_count": 38,
    "pass_count": 46,
    "count": 256,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "L8",
    "statement_id": 241,
    "created": "2023-05-21T07:57:40.166000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "mt",
    "participant_id": 1616,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 3,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nevid\u00edm ve\u013ek\u00fd rozdiel medzi Eur\u00f3pskou a Slovenskou t\u00e9mou. Inteligentn\u00e9 a vecn\u00e9 diskusie sa vyskytuj\u00fa ojedinele.",
    "statement_id": 60,
    "created": "2023-05-14T20:11:13.489000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 399,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 232,
    "disagree_count": 85,
    "pass_count": 119,
    "count": 436,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Potrebujeme lep\u0161\u00ed dial\u00f3g medzi ob\u010danmi a eur\u00f3pskymi in\u0161tit\u00faciami.",
    "statement_id": 22,
    "created": "2023-05-14T15:20:53.987000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 581,
    "disagree_count": 86,
    "pass_count": 111,
    "count": 778,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nec\u00edtim sa by\u0165 Eur\u00f3panom.",
    "statement_id": 25,
    "created": "2023-05-14T15:21:12.768000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 162,
    "disagree_count": 413,
    "pass_count": 99,
    "count": 674,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pre\u010d s Ficom",
    "statement_id": 86,
    "created": "2023-05-15T04:21:11.149000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 752,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 28,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 11,
    "count": 54,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Proti Slovensku v E\u00da m\u00f4\u017eu by\u0165 len SMERom dezinformovan\u00ed a  zmanipulovan\u00ed \u013eudia, ktor\u00fdm ch\u00fdba porozumenie princ\u00edpov demokracie.",
    "statement_id": 65,
    "created": "2023-05-14T20:45:55.371000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 479,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 168,
    "disagree_count": 273,
    "pass_count": 51,
    "count": 492,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Efekt\u00edvna spolupr\u00e1ca nepopiera \u0161t\u00e1tnu suverenitu.",
    "statement_id": 6,
    "created": "2023-05-14T15:18:33.045000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 542,
    "disagree_count": 151,
    "pass_count": 112,
    "count": 805,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Na\u010do vym\u00fd\u0161\u013ea\u0165 vymyslen\u00e9   \u010cinnnosti ,ktor\u00fdch komparativne v\u00fdhody s\u00fa zjavne  delegovat do centra,zvy\u0161ok si rie\u0161ia \u0161t\u00e1ty vo svojej kompetenci\u00ed",
    "statement_id": 83,
    "created": "2023-05-15T03:22:51.332000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 677,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 33,
    "count": 89,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slov\u00e1ci potrebuj\u00fa viac objektivity, kritick\u00e9ho myslenia a nepodlieha\u0165 demag\u00f3gi\u00e1m v politike.",
    "statement_id": 130,
    "created": "2023-05-15T13:17:36.854000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1208,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 125,
    "disagree_count": 42,
    "pass_count": 24,
    "count": 191,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko m\u00e1 by\u0165 suver\u00e9nnym \u0161t\u00e1tom. Jeho z\u00e1kony nemaj\u00fa by\u0165  podriaden\u00e9 z\u00e1konom EU. M\u00f4\u017eeme bra\u0165 do \u00favahy n\u00e1vrhy EU ale nie by\u0165 im podriaden\u00fd",
    "statement_id": 90,
    "created": "2023-05-15T04:49:32.813000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 808,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 243,
    "disagree_count": 92,
    "pass_count": 41,
    "count": 376,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko by nemalo op\u00fa\u0161\u0165a\u0165 Eur\u00f3pske spolo\u010denstvo.",
    "statement_id": 0,
    "created": "2023-05-14T14:06:33.902000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 517,
    "disagree_count": 262,
    "pass_count": 128,
    "count": 907,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Volny obchod, volny pohyb, ale ponechat vnutorne kompetencie na samotnych statoch EU.",
    "statement_id": 49,
    "created": "2023-05-14T18:52:44.376000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 241,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 479,
    "disagree_count": 91,
    "pass_count": 82,
    "count": 652,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "E\u00da si prisvojuje kompetencie, ktor\u00e9 s\u00fa nad r\u00e1mec Lisabonskej zmluvy a pasuje sa za majite\u013ea pravdy. Rodina a skuto\u010dn\u00e9 hodnoty s\u00fa fuj.",
    "statement_id": 135,
    "created": "2023-05-15T15:31:55.490000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1325,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 1,
    "count": 23,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ob\u010danmi druhej kateg\u00f3rie v r\u00e1mci E\u00da s\u00fa t\u00ed,ktor\u00ed sa na to c\u00edtia,ja ob\u010dianska SR sa tak nec\u00edtim.Som hrd\u00e1 na EU aj na Slovensko",
    "statement_id": 254,
    "created": "2023-05-22T13:10:47.331000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 9,
    "count": 34,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Rie\u0161i\u0165 treba mor\u00e1lku v E\u00da ale aj vo v\u0161etk\u00fdch \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1toch,aj na \u00fakor pe\u0148az\u00ed.O tom diskutova\u0165 najm\u00e4 v dne\u0161nej dobe,kedy treba pom\u00e1ha\u0165.",
    "statement_id": 169,
    "created": "2023-05-17T11:25:38.450000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 69,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 27,
    "count": 108,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V multipol\u00e1rnom svete, do ktor\u00e9ho smerujeme, \u00fania nem\u00e1 \u0161ancu. Neschopnos\u0165 \u00fanie sme videli, napr\u00edklad, pri rie\u0161en\u00ed neleg\u00e1lnej migr\u00e1cie.",
    "statement_id": 189,
    "created": "2023-05-17T18:19:48.845000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 28,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 3,
    "count": 36,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Neobmedzeny volny pohyb obcanov EU bez podmienok tak ako to bolo umoznene Ukrajincom bez casoveho obmedzenia. Komplet vymena vo vedeni EU.",
    "statement_id": 248,
    "created": "2023-05-22T01:55:33.275000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1648,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 43,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 16,
    "count": 64,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "N\u00e1zory opit\u00fdch dedin\u010danov  nie s\u00fa pre Slovensko ide\u00e1lne.Mozu sa pres\u0165ahova\u0165  k putinovi",
    "statement_id": 57,
    "created": "2023-05-14T19:24:18.359000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 320,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 4,
    "count": 21,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Viem ako funguje E\u00da.",
    "statement_id": 23,
    "created": "2023-05-14T15:21:00.356000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 372,
    "disagree_count": 88,
    "pass_count": 184,
    "count": 644,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Probl\u00e9m je, \u017ee E\u00da riadia skorumpovan\u00ed hlup\u00e1ci.",
    "statement_id": 196,
    "created": "2023-05-17T20:19:04.125000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1511,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 3,
    "count": 22,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Siln\u00e9 \u0161t\u00e1ty v \u00fanii  bezoh\u013eadne presadzuj\u00fa svoju agendu na \u00fakor men\u0161\u00edch \u0161t\u00e1tov a  v\u00e4\u010d\u0161ie v\u00fdhody z \u010dlenstva v \u00fanii maj\u00fa v\u00e4\u010d\u0161ie zapadne \u0161t\u00e1ty",
    "statement_id": 53,
    "created": "2023-05-14T19:06:43.494000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 276,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 482,
    "disagree_count": 193,
    "pass_count": 70,
    "count": 745,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vyst\u00fapi\u0165 z NATO",
    "statement_id": 97,
    "created": "2023-05-15T05:33:19.926000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 890,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 1,
    "count": 13,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "M\u00f4j osobn\u00fd postoj k \u00fanii: spo\u010diatku st\u00fapenec, potom kritik, teraz st\u00fapenec Slovexitu a Interm\u00e1ria.",
    "statement_id": 188,
    "created": "2023-05-17T18:18:34.219000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 38,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": 24,
    "count": 93,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Bez \u00fanie sme straten\u00ed pri na\u0161\u00edch zlodejsk\u00fdch politikoch.",
    "statement_id": 91,
    "created": "2023-05-15T04:56:54.462000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 839,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 143,
    "disagree_count": 145,
    "pass_count": 53,
    "count": 341,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nepodriadovat sa nikomu",
    "statement_id": 51,
    "created": "2023-05-14T18:54:12.138000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 246,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 335,
    "disagree_count": 189,
    "pass_count": 134,
    "count": 658,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V EU pod\u013ea dokladov sme ob\u010dania EU, ale v skuto\u010dnosti sme \u013eudia druhej kateg\u00f3rie.",
    "statement_id": 235,
    "created": "2023-05-21T07:51:39.594000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 552,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 7,
    "count": 76,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ve\u013ea ob\u010danov nie je schopn\u00e9 pos\u00fadi\u0165 dianie v EU a svete. Ch\u00fdba im z\u00e1ujem a potreba vlastnej orient\u00e1cie.",
    "statement_id": 175,
    "created": "2023-05-17T17:50:54.427000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1471,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 46,
    "disagree_count": 32,
    "pass_count": 22,
    "count": 100,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nerozsirovat eu",
    "statement_id": 129,
    "created": "2023-05-15T12:47:11.388000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "cs",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 61,
    "pass_count": 27,
    "count": 164,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Brit\u00e1nia vyst\u00fapila z EU, lebo Briti nechceli dusiacich byrokratov z Bruselu. Ako povedal herec M. Caine: Toto je o slobode, nie o peniazoch.",
    "statement_id": 43,
    "created": "2023-05-14T18:38:39.738000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 390,
    "disagree_count": 223,
    "pass_count": 105,
    "count": 718,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pri rie\u0161eniach probl\u00e9mov medzi \u0161t\u00e1tmi E\u00da s\u00fa ve\u013emi schopn\u00ed, u\u017eito\u010dn\u00ed a n\u00e1pomocn\u00ed aj vysielan\u00ed z\u00e1stupcovia Slovenska.\u010eakujeme im.Klob\u00fak dole.",
    "statement_id": 225,
    "created": "2023-05-20T09:29:55.075000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 42,
    "pass_count": 13,
    "count": 64,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "E\u00da by sa nemala zauj\u00edma\u0165 o stav pr\u00e1vneho \u0161t\u00e1tu svojich \u010dlenov.",
    "statement_id": 7,
    "created": "2023-05-14T15:18:38.267000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 268,
    "disagree_count": 357,
    "pass_count": 114,
    "count": 739,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u00e1no",
    "statement_id": 67,
    "created": "2023-05-14T21:03:29.417000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 521,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 82,
    "count": 112,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "vyst\u00fapi\u0165 zo zlo\u010dineck\u00e9ho spolku NATO, zru\u0161i\u0165 tzv, Eur\u00f3psky parlament a pohlav\u00e1rov ktor\u00fdch nikto nevolil, vr\u00e1ti\u0165 sa k colnej \u00fanii",
    "statement_id": 259,
    "created": "2023-05-24T11:46:41.774000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1746,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 0,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Eu nerie\u0161i probl\u00e9my? Tak ich rie\u0161ia Slov\u00e1ci doma sami-vid\u00edme to. Bezvl\u00e1die,h\u00e1dky,obrovsk\u00e9 rozkr\u00e1danie eurofondov,chudoba",
    "statement_id": 219,
    "created": "2023-05-19T10:00:42.827000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 16,
    "count": 70,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nechcem aby bolo Slovensko vn\u00edman\u00e9 ako nev\u010fa\u010dn\u00fd podiv\u00edn na perif\u00e9rii Eur\u00f3py.",
    "statement_id": 12,
    "created": "2023-05-14T15:19:09.117000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 472,
    "disagree_count": 187,
    "pass_count": 135,
    "count": 794,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Eur\u00f3pa je ve\u013emi n\u00e1rodnostne,ob\u010diansky i politicky premie\u0161an\u00e1,niektor\u00e9 normy,z\u00e1kony je nevyhnutn\u00e9 zos\u00faladi\u0165 a in\u00e9 necha\u0165 na \u0161t\u00e1ty.Diskutujme",
    "statement_id": 253,
    "created": "2023-05-22T13:08:38.724000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 10,
    "count": 64,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU by nemala rozhodovat o veciach, ktore patria do kompetencie statov. Napr. cim kurit v domoch, ci na akych autach jazdit, atd.",
    "statement_id": 197,
    "created": "2023-05-17T20:33:45.774000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1514,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 1,
    "count": 23,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pokia\u013e budeme ma\u0165 dostatok relevantn\u00fdch inform\u00e1ci\u00ed a vedomost\u00ed o fungovan\u00ed a cie\u013eoch EU, pochop\u00edme v\u00fdznam \u010dlenstva v EU",
    "statement_id": 35,
    "created": "2023-05-14T18:30:02.910000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 161,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 363,
    "disagree_count": 181,
    "pass_count": 103,
    "count": 647,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "centralizovan\u00e9 riadenie z Bruselu m\u00e1lo akceptuje \u0161pecifik\u00e1 jednotliv\u00fdch kraj\u00edn, je to pohodlnej\u0161ie",
    "statement_id": 94,
    "created": "2023-05-15T05:25:20.531000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 898,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 206,
    "disagree_count": 78,
    "pass_count": 56,
    "count": 340,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nechcem aby bolo Slovensko op\u00e4\u0165 \u010diernou dierou v Eur\u00f3pe.",
    "statement_id": 46,
    "created": "2023-05-14T18:44:01.758000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 375,
    "disagree_count": 134,
    "pass_count": 108,
    "count": 617,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU sa pod riaden\u00edm neschopn\u00fdch byrokratov a politikov aj tak rozpadne. \u0160koda, bol to dobr\u00fd projekt.",
    "statement_id": 44,
    "created": "2023-05-14T18:40:16.156000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 373,
    "disagree_count": 248,
    "pass_count": 102,
    "count": 723,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "plne s\u00fahlas\u00edm prv\u00e9 bol omyl",
    "statement_id": 107,
    "created": "2023-05-15T06:23:04.095000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 986,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 4,
    "count": 6,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "E\u00da je hlavne o dikt\u00e1te Bruselu.",
    "statement_id": 5,
    "created": "2023-05-14T15:18:29.341000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 471,
    "disagree_count": 348,
    "pass_count": 68,
    "count": 887,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cen\u00edm si, \u017ee E\u00da h\u00e1ji a presadzuje hodnoty demokracie.",
    "statement_id": 8,
    "created": "2023-05-14T15:18:42.889000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 385,
    "disagree_count": 376,
    "pass_count": 89,
    "count": 850,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU pomohlo pri v\u00e1\u017enych sporoch susedsk\u00fdch \u0161t\u00e1tov v EU.Turecko-Gr\u00e9cko-Cyprus-Srbsko-Kosovo-Chorv\u00e1tsko-Bulharsko-Maced\u00f3nsko..Mierov\u00e9 rie\u0161enia",
    "statement_id": 224,
    "created": "2023-05-20T09:25:13.278000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 2,
    "count": 9,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zidovecka lexmann",
    "statement_id": 184,
    "created": "2023-05-17T18:09:38.190000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 1487,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 1,
    "count": 6,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko m\u00e1 najvy\u0161\u0161\u00ed \u010das sa v r\u00e1mci E\u00da v prvom rade podu\u010di\u0165 ako si nerozlo\u017ei\u0165 vlastn\u00fd \u0161t\u00e1t.",
    "statement_id": 166,
    "created": "2023-05-17T11:09:42.206000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 24,
    "count": 111,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Reorganizovat a ustanovit novu uniu na pravych principov demokracie a rovnosti a respektu kazdeho naroda v tejto unii.",
    "statement_id": 122,
    "created": "2023-05-15T09:53:08.596000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1157,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 122,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 44,
    "count": 207,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Netreba to\u013eko eurofondov, ch\u00fdba pocit vlastne zaroben\u00fdch pe\u0148az\u00ed,preto len korumpuj\u00fa .To by povedal oby\u010dajn\u00fd sedliak a zak\u00e1zal by to.",
    "statement_id": 164,
    "created": "2023-05-17T11:03:45.612000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 19,
    "count": 85,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slov\u00e1ci nie s\u00fa v Eur\u00f3pe cudzinci, preto\u017ee Slovensko le\u017e\u00ed v Eur\u00f3pe. A v EU m\u00e1me ako mal\u00fd \u0161t\u00e1t len mali\u010dk\u00e9 slovo, prakticky \u017eiadne.",
    "statement_id": 237,
    "created": "2023-05-21T07:53:20.809000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 552,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 4,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ked pocuvam eu politikov, tak sa hanbim, kde sme to dopeacovali. A to som si povodne myslela, ze nic horsie ako junker nemoze byt....",
    "statement_id": 99,
    "created": "2023-05-15T05:49:05.749000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 919,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 88,
    "disagree_count": 57,
    "pass_count": 22,
    "count": 167,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "VYM\u00ddVANIE",
    "statement_id": 45,
    "created": "2023-05-14T18:43:12.339000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 219,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 0,
    "count": 6,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Treba ponecha\u0165 pr\u00e1vo veta v EU, Lisabonsk\u00fd dohovor je podvod na mal\u00fdch \u0161t\u00e1toch. Nemecko a spol. n\u00e1s valcuje.",
    "statement_id": 114,
    "created": "2023-05-15T07:03:24.481000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1016,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 32,
    "pass_count": 18,
    "count": 106,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u010clenstvo v EU prinieslo mno\u017estvo v\u00fdhod pre obce a mest\u00e1 a t\u00fdm p\u00e1dom aj pre be\u017en\u00fd \u017eivot ob\u010danov.",
    "statement_id": 143,
    "created": "2023-05-15T19:12:52.227000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1370,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 69,
    "pass_count": 15,
    "count": 156,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Spom\u00ednan\u00ed poslanci ma nepresved\u010dili, hovoria len to, \u010do sa hod\u00ed do l\u00ednie bruselskej propagandy. O negat\u00edvach nehovoria.",
    "statement_id": 187,
    "created": "2023-05-17T18:13:02.734000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 5,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Celoeur\u00f3pska feder\u00e1cia od Gr\u00f3nska po Ural!",
    "statement_id": 160,
    "created": "2023-05-17T10:54:23.646000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1460,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 47,
    "pass_count": 27,
    "count": 93,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Na\u0161ou strat\u00e9giou by mohlo by\u0165 zameranie sa na soci\u00e1lne slu\u017eby. Mali by sme sa zlep\u0161i\u0165 v tom \u010do n\u00e1m nejde.",
    "statement_id": 265,
    "created": "2023-05-26T12:54:52.009000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1778,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 5,
    "count": 13,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko je iba otrokom v EU. Ako je mo\u017en\u00e9 \u017ee v t\u00fdch ist\u00fdch firm\u00e1ch na t\u00fdch ist\u00fdch poziciach zar\u00e1bame tretinu !?",
    "statement_id": 109,
    "created": "2023-05-15T06:25:38.301000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 997,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 4,
    "count": 30,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Niektor\u00e9 strany buduj\u00fa negat\u00edvny vz\u0165ah k EU a NATO len pre svoje vlastn\u00e9 pochybn\u00e9 ciele.",
    "statement_id": 174,
    "created": "2023-05-17T17:42:17.181000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1471,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 53,
    "pass_count": 14,
    "count": 103,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "totalitu sme u\u017e za\u017eili...",
    "statement_id": 100,
    "created": "2023-05-15T05:49:57.999000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 939,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 8,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V\u00e4\u010d\u0161ina obyvate\u013eov asi nem\u00e1 z\u00e1ujem a schopnos\u0165 posudzova\u0165, z\u00e1va\u017enej\u0161ie a komplikovanej\u0161ie t\u00e9my. Sta\u010d\u00ed1 politik na zmanipulovanie mienky.",
    "statement_id": 58,
    "created": "2023-05-14T20:01:29.015000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 399,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 2,
    "count": 9,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u010c\u00edm sk\u00f4r z eu von",
    "statement_id": 64,
    "created": "2023-05-14T20:40:03.819000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 478,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 0,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u00dania by mala ma\u0165 spolo\u010dn\u00fa arm\u00e1du a zahrani\u010dn\u00fa politiku a tie\u017e trestnopr\u00e1vne a kontroln\u00e9 org\u00e1ny.",
    "statement_id": 52,
    "created": "2023-05-14T19:04:45.060000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 164,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 299,
    "disagree_count": 252,
    "pass_count": 69,
    "count": 620,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Manipulativna otazka.",
    "statement_id": 76,
    "created": "2023-05-14T22:49:30.619000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "bg-Latn",
    "participant_id": 604,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 48,
    "count": 86,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Poctivo pracujeme pre svoje rodiny.",
    "statement_id": 257,
    "created": "2023-05-24T04:38:31.594000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 471,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 6,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko je pr\u00edli\u0161 mal\u00e1 krajina,aby bolo samostatn\u00e9",
    "statement_id": 34,
    "created": "2023-05-14T18:20:15.737000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 154,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 3,
    "count": 19,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nov\u00e9 \u010dlensk\u00e9 \u0161t\u00e1ty by sa  mali spr\u00e1va\u0165 slu\u0161nej\u0161ie,dobrovo\u013ene vstupovali do E\u00da a NATO,je kr\u00e1tka doba a u\u017e chc\u00fa neslu\u0161ne diktova\u0165.Dikt\u00e1t nie!!",
    "statement_id": 168,
    "created": "2023-05-17T11:20:12.872000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 1,
    "count": 3,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "suhlasim s EU",
    "statement_id": 250,
    "created": "2023-05-22T02:56:39.842000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1651,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 2,
    "count": 9,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "St\u00e1le viac sa v EU kopia probl\u00e9my, ktor\u00e9 verchu\u0161ka EU nie je schopn\u00e1 rie\u0161i\u0165. Preto prib\u00fada po\u010det \u013eud\u00ed na Slovensku, ktor\u00ed chc\u00fa Slovexit.",
    "statement_id": 183,
    "created": "2023-05-17T18:08:56.248000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 89,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 14,
    "count": 120,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mali by sme sa ako nov\u00ed \u010dlenovia v EU,ktor\u00fdm star\u00ed \u010dlenovia pom\u00e1haj\u00fa,spr\u00e1va\u0165 skromnej\u0161ie, slu\u0161nej\u0161ie a zodpovednej\u0161ie.To neznamen\u00e1 podlieza\u0165",
    "statement_id": 215,
    "created": "2023-05-19T09:38:00.385000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 33,
    "pass_count": 15,
    "count": 67,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Von z tej fa\u0161istickej \u00fanie plnej nezmyslov a totalitn\u00fdch nariaden\u00ed...",
    "statement_id": 126,
    "created": "2023-05-15T11:52:06.157000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1242,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 0,
    "count": 20,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko by sa malo izolova\u0165 od Eur\u00f3pskej \u00fanie.",
    "statement_id": 1,
    "created": "2023-05-14T14:06:41.981000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 190,
    "disagree_count": 482,
    "pass_count": 97,
    "count": 769,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "vstupom do EU sme stratili kus samostatnosti a za\u010dali sme prij\u00edma\u0165 dikt\u00e1t nevolen\u00fdch byrokratov . Nov\u00fd \u010dlenovia s\u00fa len nov\u00e9 kol\u00f3nie.",
    "statement_id": 82,
    "created": "2023-05-15T03:17:48.295000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 679,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 274,
    "disagree_count": 175,
    "pass_count": 41,
    "count": 490,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": ".",
    "statement_id": 117,
    "created": "2023-05-15T08:24:17.183000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "und",
    "participant_id": 1103,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 5,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "vystupzeu",
    "statement_id": 96,
    "created": "2023-05-15T05:30:41.242000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 903,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 2,
    "count": 15,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU v s\u00fa\u010dasnosti a mysl\u00edm si, \u017ee aj predt\u00fdm, bola iba poskokom USA. Asi ju ve\u013ea \u013eud\u00ed nepochopite\u013ene idealizovalo.",
    "statement_id": 252,
    "created": "2023-05-22T10:05:19.091000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1673,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 38,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 6,
    "count": 55,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "80%chce von z toho spolku \ud83c\uddea\ud83c\uddfaa nie 30% zase sa zav\u00e1dza a klame!\ud83c\uddea\ud83c\uddfabola vymyslen\u00e1 na obohatenie ve\u013ek\u00fdch a zni\u010denie mal\u00fdch \u0161t\u00e1tov!",
    "statement_id": 144,
    "created": "2023-05-16T05:45:28.347000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1394,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 0,
    "count": 2,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU rob\u00ed katastrof\u00e1lnu politiku-odsunula dlhy Gr\u00e9cka, nepresved\u010dila Britov pri Brexite, nezvl\u00e1dla migr\u00e1ciu, vojnu na UA, \u010diasto\u010dne epid\u00e9miu.",
    "statement_id": 40,
    "created": "2023-05-14T18:36:59.623000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 452,
    "disagree_count": 253,
    "pass_count": 75,
    "count": 780,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u00dateky a odliv mozgov r\u00f4znymi sp\u00f4sobmi sme za\u017e\u00edvali aj za socializmu,a za\u017e\u00edvame  a\u017e doteraz,a nielen do E\u00da,lebo sme predajn\u00ed \"n\u00e1rodovci\"",
    "statement_id": 163,
    "created": "2023-05-17T11:01:05.295000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 0,
    "count": 2,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dnes je vsetko prec zo slovenska,, Meciar Dzurinda privatizacia, nemame nic.. Mame zlodejov vo vlade a vlastne vsade.. Kto to vzkriesi??",
    "statement_id": 147,
    "created": "2023-05-16T06:49:53.714000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1406,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 2,
    "count": 8,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Katargate a zverejnit sms medzi von der Leyen a sefom Pfizeru. Nevyvratene podozrenie, ze nam sefuju nespravni ludia. EU personalne vymenit.",
    "statement_id": 231,
    "created": "2023-05-20T23:27:17.526000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 555,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 14,
    "count": 73,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU bol dobr\u00fd projekt, ale v EU prib\u00fada st\u00e1le viac negat\u00edv.",
    "statement_id": 178,
    "created": "2023-05-17T18:01:45.313000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 0,
    "count": 8,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU nie t\u00e1 EU, do ktorej sme vstupovali. \u010c\u00edm sk\u00f4r je potrebn\u00e9 vyst\u00fapi\u0165  z EU a NATO.  Za chv\u00ed\u013eu prestaneme ako n\u00e1rod t\u00fdmto  \u00faplne existova\u0165.",
    "statement_id": 33,
    "created": "2023-05-14T18:15:53.500000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 114,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 311,
    "disagree_count": 345,
    "pass_count": 86,
    "count": 742,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u010ciasto\u010dne s\u00fahlas\u00edm.",
    "statement_id": 156,
    "created": "2023-05-17T04:04:39.465000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 4,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ti co hovoria o vystupeni SK z EU, nepredlozili doposial ziadnu inu relevantnu alternativu pre SK! Za Meciara sme \"mimo EU\" uz skusili!!!",
    "statement_id": 89,
    "created": "2023-05-15T04:32:01.082000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 768,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 146,
    "disagree_count": 132,
    "pass_count": 58,
    "count": 336,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Bez \u010dlenstva v EU n\u00e1s \u010dak\u00e1 osud skorumpovan\u00fdch pseudon\u00e1rodn\u00fdch totalitn\u00fdch re\u017eimov.",
    "statement_id": 123,
    "created": "2023-05-15T10:29:08.366000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1190,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 82,
    "disagree_count": 97,
    "pass_count": 20,
    "count": 199,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU potrebuje kolaborantov v \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov , cez nich si upev\u0148uje Brusel svoju moc",
    "statement_id": 258,
    "created": "2023-05-24T11:25:29.729000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1746,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 2,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zial t\u00fdch cca 30% ma ot\u00e1zne IQ , biedny pravopis, \u2026. A neskuto\u010dne kr\u00e1tku pam\u00e4\u0165",
    "statement_id": 41,
    "created": "2023-05-14T18:37:00.319000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 184,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 2,
    "count": 11,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V\u00e4\u010d\u0161ina europoslancov s\u00fa bohu\u017eia\u013e nemor\u00e1lne, skazen\u00e9 tvory,\u00faplne odtrhnut\u00e9 od real\u00edty vr\u00e1tane slovensk\u00fdch poslancov.",
    "statement_id": 200,
    "created": "2023-05-17T20:46:59.447000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1516,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 69,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 11,
    "count": 100,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU pom\u00e1ha udr\u017eiava\u0165 mier medzi EU \u0161t\u00e1tmi.",
    "statement_id": 221,
    "created": "2023-05-19T12:26:43.349000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1578,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 27,
    "disagree_count": 37,
    "pass_count": 9,
    "count": 73,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Stali sme sa kol\u00f3niou \u0161t\u00e1tov ovlad\u00e1daj\u00facich politiku a ekonomiku E\u00da.",
    "statement_id": 234,
    "created": "2023-05-21T07:43:19.391000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1615,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 0,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Rusk\u00fa \"agresiu\" proti Ukrajine vyprovokovali USA . Po rozpade ZSSR za\u010dali s agres\u00edvnou politikou vo\u010di Rusku a EU im v tom servilne pom\u00e1ha.",
    "statement_id": 255,
    "created": "2023-05-23T19:02:22.891000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1673,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 1,
    "count": 23,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU m\u00e1 v\u00fdhody, ale po\u010det nev\u00fdhod prib\u00fada. Bud\u00facnos\u0165 EU je negat\u00edvna.",
    "statement_id": 243,
    "created": "2023-05-21T08:01:26.710000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 552,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 5,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vybrali ste do ankety nevhodn\u00fdch \u013eud\u00ed. T\u00ed o EU pod\u00e1vaj\u00fa jednostrann\u00e9 inform\u00e1cie.",
    "statement_id": 236,
    "created": "2023-05-21T07:52:23.910000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 552,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dodr\u017eiava\u0165 \u013eudsk\u00e9 pr\u00e1va!!!",
    "statement_id": 208,
    "created": "2023-05-17T22:45:10.518000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1524,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 66,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 17,
    "count": 89,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Bez E\u00da nem\u00e1me \u0161ancu. Aj ke\u010f nefunguje ide\u00e1lne, st\u00e1le je to ta najlep\u0161ia alternat\u00edva.",
    "statement_id": 70,
    "created": "2023-05-14T21:13:47.342000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 543,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 213,
    "disagree_count": 198,
    "pass_count": 57,
    "count": 468,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V EU rovnako ako v nov\u00fdch n\u00e1rodn\u00fdch \u0161t\u00e1toch je potrebn\u00e9 zn\u00ed\u017ei\u0165 \u010dlenov parlamentov,komisi\u00ed, vysok\u00e9 platy, a v\u00fdhody,z\u00e1konne rie\u0161i\u0165 chudobu",
    "statement_id": 159,
    "created": "2023-05-17T10:49:15.114000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 92,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 18,
    "count": 116,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nedostatok z\u00e1ujmu ob\u010danov o E\u00da je sp\u00f4soben\u00fd chudobou.",
    "statement_id": 142,
    "created": "2023-05-15T18:24:06.055000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 53,
    "pass_count": 23,
    "count": 139,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Eu je spolok dobre platenych darmozracov.",
    "statement_id": 247,
    "created": "2023-05-21T21:54:42.610000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 261,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 5,
    "count": 14,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko sa v EU nikdy nepostav\u00ed na vlastn\u00e9 nohy, st\u00e1le budeme robi\u0165 sluhov a poskokov cudzincom.",
    "statement_id": 191,
    "created": "2023-05-17T18:23:32.469000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 73,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 11,
    "count": 112,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Aj ja som za vznik Eur\u00f3pskej feder\u00e1cie,ale aby mala opr\u00e1vnenia v z\u00e1sadn\u00fdch oblastiach.A o tom treba slu\u0161n\u00fa a dlh\u00fa diskusiu.",
    "statement_id": 172,
    "created": "2023-05-17T11:34:45.074000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 35,
    "disagree_count": 44,
    "pass_count": 25,
    "count": 104,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Jednoducho v EU mus\u00edme zosta\u0165!",
    "statement_id": 104,
    "created": "2023-05-15T06:01:30.792000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 941,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 3,
    "count": 19,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "H\u00e1ja sa ovce do ko\u0161iara. E\u00da obhajuje.",
    "statement_id": 125,
    "created": "2023-05-15T11:29:16.815000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1228,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 5,
    "count": 16,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "O nejak\u00fd \u010das Slovensko nebude dost\u00e1va\u0165 euro-fondy. Bude len platca do eurofondovej pokladnice v Bruseli. \u013du\u010fom to potom nevysvetl\u00edte.",
    "statement_id": 244,
    "created": "2023-05-21T08:02:34.717000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 552,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 18,
    "count": 65,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "O",
    "statement_id": 36,
    "created": "2023-05-14T18:30:37.398000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "pt",
    "participant_id": 179,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 5,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "S \u0165a\u017ekos\u0165ami sme vst\u00fapili do E\u00da a NATO,na podmienky ve\u013ea \u013eud\u00ed doplatilo a teraz mudrujeme.Sme nov\u00ed,te\u0161me sa a pom\u00e1hajme,aby tam bolo lep\u0161ie",
    "statement_id": 162,
    "created": "2023-05-17T10:57:12.735000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 30,
    "disagree_count": 53,
    "pass_count": 19,
    "count": 102,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU je v s\u00fa\u010dasnosti n\u00e1strojom na vykoris\u0165ovanie a zbeda\u010dovanie kraj\u00edn, ktor\u00e9 boli s\u00fa\u010das\u0165ou v\u00fdchodn\u00e9ho bloku pod vplyvom Sovietskeho zv\u00e4zu.",
    "statement_id": 54,
    "created": "2023-05-14T19:19:47.315000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 283,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 324,
    "disagree_count": 275,
    "pass_count": 55,
    "count": 654,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "OSAMOSTATNIT SA",
    "statement_id": 27,
    "created": "2023-05-14T17:48:40.504000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "cs",
    "participant_id": 53,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 246,
    "disagree_count": 387,
    "pass_count": 117,
    "count": 750,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Uhr\u00edk hovor\u00ed z nich najobjekt\u00edvnej\u0161ie, ale nie \u00faplne objekt\u00edvne.",
    "statement_id": 192,
    "created": "2023-05-17T18:25:29.047000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 5,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Poziadajte EP, aby na 4 roky zmrazil vsetky EU investicie/granty/dotacie, z ktorych SK cerpe. Potom nech je referendum o zotrvani.",
    "statement_id": 79,
    "created": "2023-05-15T02:08:00.137000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 653,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 121,
    "disagree_count": 107,
    "pass_count": 84,
    "count": 312,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "vratit sa k zaciatku vzniku EU",
    "statement_id": 74,
    "created": "2023-05-14T21:47:35.296000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 572,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 159,
    "disagree_count": 56,
    "pass_count": 73,
    "count": 288,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Je to logick\u00e9 ke\u010f\u017ee Eur\u00f3pska \u00fania u\u017e d\u00e1vno zmenila smerovanie. Zmenila \u00faplne zmysel na \u010dom bola zalo\u017een\u00e1.",
    "statement_id": 84,
    "created": "2023-05-15T03:23:41.503000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 690,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 52,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 11,
    "count": 87,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Som hrd\u00fd/\u00e1 na to, \u017ee sme s\u00fa\u010das\u0165ou EU a hl\u00e1sime sa ako \u0161t\u00e1t k hodnot\u00e1m demokracie, solidarity a ochrany z\u00e1kladn\u00fdch \u013eudsk\u00fdch pr\u00e1v.",
    "statement_id": 153,
    "created": "2023-05-16T07:31:36.595000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1409,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 54,
    "pass_count": 22,
    "count": 124,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Demokracia je dobr\u00fd syst\u00e9m, ale E\u00da ju nedostato\u010dne uplat\u0148uje.",
    "statement_id": 141,
    "created": "2023-05-15T18:22:18.110000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 79,
    "disagree_count": 33,
    "pass_count": 31,
    "count": 143,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pokial budu korektne vz\u0165ahy",
    "statement_id": 66,
    "created": "2023-05-14T20:59:50.158000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 511,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 73,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 46,
    "count": 131,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ke\u010f u\u017e sa Slovensko rozhodne zotrva\u0165 v E\u00da, tak by sme mali naplno vyu\u017ei\u0165 mo\u017enosti n\u00e1\u0161ho \u010dlenstva.",
    "statement_id": 139,
    "created": "2023-05-15T18:13:23.661000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 121,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 26,
    "count": 164,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Eur\u00f3pska \u00fania nezastupuje z\u00e1ujmy ob\u010danov Eur\u00f3pskej \u00fanie",
    "statement_id": 261,
    "created": "2023-05-25T20:57:56.383000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1761,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 2,
    "count": 23,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vid\u00edme kto vl\u00e1dne v E\u00da. Keby\u017ee s\u00fa tam \u013eudia zo zdrav\u00fdm rozumom, nem\u00e1m n\u00e1mietky. Ale v s\u00fa\u010dastnosti ako Ur\u0161u\u013ea n\u00e1s zaved\u00fa do pekla,a podobn\u00fd",
    "statement_id": 32,
    "created": "2023-05-14T18:13:51.455000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 120,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 458,
    "disagree_count": 261,
    "pass_count": 87,
    "count": 806,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Som hrd\u00fd Slovak a europan, a ak to p\u00f4jde takto \u010falej rad\u0161ej opustili",
    "statement_id": 59,
    "created": "2023-05-14T20:05:00.310000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 403,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 14,
    "count": 41,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Za svoje probl\u00e9my a chyby ako mal\u00e9 deti, obvi\u0148ujeme E\u00da",
    "statement_id": 220,
    "created": "2023-05-19T10:01:50.980000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 17,
    "disagree_count": 40,
    "pass_count": 13,
    "count": 70,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ur\u010dite som za spolo\u010denstvo v EU. Slovensko m\u00e1 bohu\u017eia\u013e z\u00e1stupcov, ktor\u00fd zabudli, koho maj\u00fa zastupova\u0165. Pri koryte sa \u0165a\u017eko ver\u00ed v chudobu.",
    "statement_id": 124,
    "created": "2023-05-15T10:29:19.928000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1171,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 129,
    "disagree_count": 36,
    "pass_count": 40,
    "count": 205,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "zidne",
    "statement_id": 112,
    "created": "2023-05-15T06:59:05.249000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "hr",
    "participant_id": 1020,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 10,
    "count": 13,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko by sa malo viac zap\u00e1ja\u0165 do politiky E\u00da.",
    "statement_id": 14,
    "created": "2023-05-14T15:19:20.172000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 580,
    "disagree_count": 145,
    "pass_count": 128,
    "count": 853,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Eur\u00f3pska identita, eur\u00f3pske ob\u010dianstvo bez eur\u00f3pskej feder\u00e1cie s\u00fa len pr\u00e1zdne pojmy bez obsahu a bud\u00facnosti.",
    "statement_id": 211,
    "created": "2023-05-18T08:58:40.627000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1540,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 16,
    "count": 82,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u010c\u00edm sk\u00f4r vznikn\u00fa United States of Europe, t\u00fdm lep\u0161ie.",
    "statement_id": 155,
    "created": "2023-05-16T09:33:32.243000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1424,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "posilnit v4",
    "statement_id": 209,
    "created": "2023-05-18T08:10:58.697000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "bg-Latn",
    "participant_id": 1543,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 66,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 15,
    "count": 89,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vr\u00e1ti\u0165 sa k p\u00f4vodne trom z\u00e1kladn\u00fdm veciam ako je vo\u013en\u00fd pohyb kapit\u00e1lu ,pracovn\u00fdch s\u00edl a slu\u017eieb a v\u0161etko ostatn\u00e9 zru\u0161i\u0165.",
    "statement_id": 251,
    "created": "2023-05-22T03:44:25.547000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1653,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 11,
    "count": 60,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Treba zru\u0161i\u0165 Eur\u00f3psky parlament,je zbyto\u010dn\u00fd a drah\u00fd.Kazda krajina E\u00da ma svoj vlastn\u00fd parlament to sta\u010d\u00ed..",
    "statement_id": 85,
    "created": "2023-05-15T03:31:51.429000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 697,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 183,
    "disagree_count": 150,
    "pass_count": 60,
    "count": 393,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V E\u00da maj\u00fa tie\u017e ve\u013ea sk\u00fasenost\u00ed s lobingom,korupciou pri eurofondoch a ich zneu\u017e\u00edvan\u00ed. Obmedzi\u0165 dot\u00e1cie od E\u00da,ktor\u00e9 korumpuj\u00fa,a rozkr\u00e1daj\u00fa sa",
    "statement_id": 161,
    "created": "2023-05-17T10:54:46.977000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 23,
    "count": 114,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Je potrebn\u00e9 diskutova\u0165 o tom, ktor\u00e9 s\u00fa vn\u00fatorn\u00e9 kompetencie, ktor\u00e9 by sa mali ponecha\u0165 iba n\u00e1rodn\u00fdm \u0161t\u00e1tom v E\u00da",
    "statement_id": 167,
    "created": "2023-05-17T11:12:00.101000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 97,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 16,
    "count": 124,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V ankete sa objavilo tvrdenie, \u017ee namiesto EU pre Slovensko neexistuje alternat\u00edva. Existuje, je to Interm\u00e1rium.",
    "statement_id": 239,
    "created": "2023-05-21T07:56:26.055000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 552,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 21,
    "count": 56,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko patri do EU.",
    "statement_id": 87,
    "created": "2023-05-15T04:22:09.002000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 769,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 206,
    "disagree_count": 94,
    "pass_count": 64,
    "count": 364,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Som hrd\u00fd na to \u010do E\u00da dok\u00e1zala v oblasti podpory ml\u00e1de\u017ee, najm\u00e4 prostredn\u00edctvom programu Erasmus+ a Eur\u00f3pskeho zboru solidarity. Super.",
    "statement_id": 266,
    "created": "2023-05-26T14:36:34.796000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1780,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 3,
    "count": 9,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ch\u00fdba n\u00e1m kvalitn\u00e9 vzdel\u00e1vanie o E\u00da.",
    "statement_id": 19,
    "created": "2023-05-14T15:20:07.944000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 476,
    "disagree_count": 254,
    "pass_count": 130,
    "count": 860,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Briti odi\u0161li a o\u013eutovali. Odch\u00e1dza\u0165 sa nevypl\u00e1ca.",
    "statement_id": 11,
    "created": "2023-05-14T15:19:04.883000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 386,
    "disagree_count": 370,
    "pass_count": 99,
    "count": 855,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "E\u00da vysok\u00fdmi platmi a v\u00fdhodami korumpuje politikov, ktor\u00ed potom odhlasuj\u00fa ka\u017ed\u00fa sprostos\u0165 bez oh\u013eadu na dopady v krajine, ktor\u00fa zastupuj\u00fa!",
    "statement_id": 63,
    "created": "2023-05-14T20:38:22.995000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 455,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 372,
    "disagree_count": 130,
    "pass_count": 64,
    "count": 566,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "bez EU by nebol pokrok na Slovensku",
    "statement_id": 113,
    "created": "2023-05-15T06:59:51.153000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1030,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 111,
    "disagree_count": 128,
    "pass_count": 30,
    "count": 269,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nemudrujme,u\u010dme sa a diskutujme, predkladajme v  E\u00da siln\u00e9 argumenty,sme nov\u00ed,sme tam kr\u00e1tko,ale m\u00e1me svoje sk\u00fasenosti.S korupciou a tyraniou",
    "statement_id": 158,
    "created": "2023-05-17T10:42:40.291000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 51,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 25,
    "count": 110,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nespokojnos\u0165 s EU bude st\u00e1le r\u00e1s\u0165, lebo nov\u00e9 v\u00fdhody EU u\u017e nem\u00f4\u017ee da\u0165, len z\u00e1kazy a represie.",
    "statement_id": 238,
    "created": "2023-05-21T07:55:47.395000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 552,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 43,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 12,
    "count": 71,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "My sme EU tie\u017e a to je fakt,ak kritizujeme EU kritizujeme aj Slovensko. Mal\u00e9 Slovensko je siln\u00e9 iba v jednote s ostatn\u00fdmi \u0161t\u00e1tmi \u00fanie.",
    "statement_id": 228,
    "created": "2023-05-20T17:48:39.450000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 866,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 33,
    "pass_count": 14,
    "count": 62,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vz\u010falovanie EU od nov\u00fdch \u0161t\u00e1tov v EU bude dlho trva\u0165.Zaost\u00e1vame 45 rokov,od r.1945-1989.Oni sa rozv\u00edjaj\u00fa \u010falej,my len dobiehame s pomocou.",
    "statement_id": 214,
    "created": "2023-05-19T09:34:22.812000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 34,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 19,
    "count": 71,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u010c\u00edm sk\u00f4r vyst\u00fapime z nedemokratick\u00fdch spolkov EU a NATO,  t\u00fdm lep\u0161ie.",
    "statement_id": 229,
    "created": "2023-05-20T20:16:32.859000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1593,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 2,
    "count": 15,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Brusel v sucasnosti povazujem za diktatora, ktora sa prenasa do jednotlivych statov. EU uz nie je o demokracii, ale o totalite.",
    "statement_id": 199,
    "created": "2023-05-17T20:40:50.783000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1514,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 70,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 11,
    "count": 105,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nedajte Slov\u00e1kom peniaze z EU,potom uvid\u00edte co budu robi\u0165.",
    "statement_id": 103,
    "created": "2023-05-15T05:59:54.509000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 930,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 3,
    "count": 19,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vo veden\u00ed EU s\u00fa politici ktor\u00fdch u\u017e doma nechc\u00fa vi\u010f von lajno",
    "statement_id": 115,
    "created": "2023-05-15T07:04:26.121000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1016,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 1,
    "count": 19,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pre slovensk\u00fdch politikov je l\u00e1kav\u00e9 zva\u013eova\u0165 vinu na E\u00da za nepopul\u00e1rne opatrenia.",
    "statement_id": 17,
    "created": "2023-05-14T15:19:51.167000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 527,
    "disagree_count": 177,
    "pass_count": 100,
    "count": 804,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Som za ekonomick\u00fa spolupr\u00e1cu s EU, volnos\u0165 pohybu. Ale EU sa zmenilo na diktat\u00faru skupiny nevolen\u00fdch politikov ovplyvnovan\u00fdmi lobistami.",
    "statement_id": 39,
    "created": "2023-05-14T18:34:38.270000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 166,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 495,
    "disagree_count": 232,
    "pass_count": 75,
    "count": 802,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Viac vecn\u00fdch diskusi\u00ed o Eur\u00f3pskych t\u00e9mach by veci len prospelo.",
    "statement_id": 21,
    "created": "2023-05-14T15:20:37.871000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 618,
    "disagree_count": 109,
    "pass_count": 88,
    "count": 815,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Proces federaliz\u00e1cie kr\u00edzu EU len zv\u00e4\u010d\u0161\u00ed. EU sa u\u017e nedok\u00e1\u017ee vr\u00e1ti\u0165 k colnej \u00fanii, a preto m\u00e1 pred sebou \u010diernu progn\u00f3zu.",
    "statement_id": 185,
    "created": "2023-05-17T18:10:22.964000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 17,
    "count": 108,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Osamostatni\u0165 sa je jeden z n\u00e1vrhov. A potom si nekult\u00farne rozlo\u017ei\u0165 vlastn\u00fd \u0161t\u00e1t ako sa to pr\u00e1ve teraz deje.",
    "statement_id": 165,
    "created": "2023-05-17T11:07:31.948000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ale aj platby do \u00fanie nech sa pozastavia",
    "statement_id": 93,
    "created": "2023-05-15T05:22:59.401000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 889,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 6,
    "count": 19,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mali by sme voli\u0165 politikov, ktor\u00ed bud\u00fa zorientovan\u00ed a vplyvnej\u0161\u00ed  v E\u00da politike.",
    "statement_id": 140,
    "created": "2023-05-15T18:14:10.701000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 109,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 26,
    "count": 153,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Rozpustit cely europarlament  a vystupit z diktatury ktoru ovladaju chazari",
    "statement_id": 73,
    "created": "2023-05-14T21:42:32.885000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 561,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 62,
    "pass_count": 25,
    "count": 136,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Katargate a zverejnit sms medzi von der Leyen a sefom Pfizeru. Nevyvratene podozrenie, ze nam sefuju nespravni ludia. EU personalne vymenit",
    "statement_id": 230,
    "created": "2023-05-20T23:11:57.076000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 555,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 15,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko m\u00e1 v E\u00da pr\u00edli\u0161 slab\u00fd hlas. Najvy\u0161\u0161\u00ed \u010das to zmeni\u0165!",
    "statement_id": 10,
    "created": "2023-05-14T15:18:50.611000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 486,
    "disagree_count": 201,
    "pass_count": 116,
    "count": 803,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Radsej EU ako RVHP !!!",
    "statement_id": 98,
    "created": "2023-05-15T05:46:37.073000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 932,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 129,
    "disagree_count": 98,
    "pass_count": 60,
    "count": 287,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Budme radi, ze sme clenom jedneho elitneho zoskupenia. V globalnej konkurencii by SK mimo EU ziadnu sancu. Dostali by sme sa pod vplyv Ruska",
    "statement_id": 29,
    "created": "2023-05-14T17:57:32.355000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 70,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 349,
    "disagree_count": 347,
    "pass_count": 84,
    "count": 780,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Peter",
    "statement_id": 136,
    "created": "2023-05-15T16:30:00.193000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 1342,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 3,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Kapitalistick\u00e1 EU nerie\u0161i be\u017en\u00fd \u017eivot-podstatn\u00e9 veci pre EUROOB\u010cANA-rozdiely sa prehlbuj\u00fa-nastr\u010den\u00e9 b\u00e1bky to tam potiahnu do posledn\u00e9ho ...",
    "statement_id": 69,
    "created": "2023-05-14T21:06:56.851000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 504,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 321,
    "disagree_count": 166,
    "pass_count": 58,
    "count": 545,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "za podmienky nezasahovania do vn\u00fatorn\u00fdch z\u00e1le\u017eitost\u00ed \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov, zachovanie ich pr\u00e1vomoc\u00ed, vr\u00e1tane pr\u00e1va veta",
    "statement_id": 28,
    "created": "2023-05-14T17:49:06.718000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 43,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 468,
    "disagree_count": 121,
    "pass_count": 118,
    "count": 707,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU sa vz\u010fa\u013euje a bude vz\u010fa\u013eova\u0165 nielen Slov\u00e1kom, preto\u017ee je to projekt pre nadn\u00e1rodn\u00e9 firmy a nadn\u00e1rodn\u00fa byrokraciu.",
    "statement_id": 194,
    "created": "2023-05-17T19:05:21.953000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 78,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 13,
    "count": 108,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Odstr\u00e1nte imunitu poslancom. Verejne znamym politikom ako aj policajtom ztrojnasobit trestnu sadzbu, a zdvojnasobit plat!Potrebujeme policiu",
    "statement_id": 152,
    "created": "2023-05-16T07:00:03.332000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1406,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 1,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V ankete tzv. odborn\u00edci pod\u00e1vaj\u00fa propagandistick\u00fd obraz EU.",
    "statement_id": 240,
    "created": "2023-05-21T07:57:31.810000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 552,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 5,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pre Slovensko je za\u010dlenenie do EU a NATO z h\u013eadiska jeho bud\u00facnosti mimoriadne d\u00f4le\u017eit\u00e9.",
    "statement_id": 177,
    "created": "2023-05-17T17:58:34.439000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1471,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 55,
    "pass_count": 18,
    "count": 102,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "rad\u0161ej sami ako E\u00fa",
    "statement_id": 106,
    "created": "2023-05-15T06:22:16.936000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 986,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 3,
    "count": 32,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Co by dala Ukrajina za \u010dlenstvo v E\u00da. Dokonca aj bojuje za to vo vojne. Sme mala krajina, mus\u00edme by\u0165 v nejakom spolku.",
    "statement_id": 88,
    "created": "2023-05-15T04:31:21.075000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 543,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 108,
    "disagree_count": 82,
    "pass_count": 25,
    "count": 215,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sprost\u00fdm Slov\u00e1kom patr\u00ed len to \u010do im fico klame a potom ich pripoj\u00ed k sovietskeho zvazu",
    "statement_id": 102,
    "created": "2023-05-15T05:59:32.770000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 938,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 63,
    "pass_count": 21,
    "count": 123,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "eu bola vytvorena presne na to aby  vykoristovala vacsiu masu ludi v prospech statov ktore ju zakladali.Je to odporna diktatura nikym nevol",
    "statement_id": 72,
    "created": "2023-05-14T21:38:55.213000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 561,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 54,
    "disagree_count": 58,
    "pass_count": 18,
    "count": 130,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Politici z Bruselu n\u00e1m pri \u0161kand\u00e1le s ukrajinsk\u00fdm obil\u00edm uk\u00e1zali, \u017ee im na mal\u00fdch krajin\u00e1ch nez\u00e1le\u017e\u00ed. A ani na zdrav\u00ed v\u00fdchodoeur\u00f3panov.",
    "statement_id": 190,
    "created": "2023-05-17T18:22:09.546000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 89,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 11,
    "count": 116,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU sa zmenila. Od colnej \u00fanie k dikt\u00e1tu v malichernostiach a aj vo ve\u013ek\u00fdch veciach. To nedopadne dobre.",
    "statement_id": 37,
    "created": "2023-05-14T18:31:37.260000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 461,
    "disagree_count": 268,
    "pass_count": 74,
    "count": 803,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Je n\u00e1s iba p\u00e4\u0165 mili\u00f3nov. Ako v\u00e4\u010d\u0161ie mesto v Eur\u00f3pe.",
    "statement_id": 95,
    "created": "2023-05-15T05:26:38.956000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 866,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 103,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 27,
    "count": 155,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V jednote je sila!",
    "statement_id": 61,
    "created": "2023-05-14T20:19:02.908000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 442,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 302,
    "disagree_count": 96,
    "pass_count": 85,
    "count": 483,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Niektor\u00e9 ot\u00e1zky neboli vhodn\u00e9 podan\u00e9",
    "statement_id": 157,
    "created": "2023-05-17T08:32:38.935000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1451,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 4,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ked pojdu  viaceri obcania volit  europoslancov do EP, a zistia si kto je kto, tak si MOZNO zvolime aj mudrych a sebavedomych zastupcov!!!!!",
    "statement_id": 120,
    "created": "2023-05-15T09:16:54.770000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1139,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 156,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": 36,
    "count": 223,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "M\u00f4j n\u00e1vrh??? Rovnaky meter na vsetkych v\u010detne EU prelustrova\u0165 a nezavislimi ludmi z EU na\u0161u \u00fa\u017easn\u00fa justiciu,, a \u017dilinku dat hned pre\u010d!",
    "statement_id": 151,
    "created": "2023-05-16T06:57:52.937000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1406,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 3,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Je len velka skoda,ze Slovensko ma prilis \"jednoduchych\" ludi, ktori nedokazu rozpoznat dobro a zlo /vid Fico/.",
    "statement_id": 81,
    "created": "2023-05-15T03:15:28.509000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 682,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 35,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 11,
    "count": 74,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V EU sme zial cudzincami. Volny pohyb je len pod podmienkou zamestnania, sebestacnosti alebo byt rodinnym prislusnikom takej osoby.",
    "statement_id": 267,
    "created": "2023-05-26T16:20:38.179000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 555,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 3,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V konfliktnom multi-pol\u00e1rnom svete EU bude neefekt\u00edvne reagova\u0165 na kr\u00edzov\u00e9 situ\u00e1cie (\u010do uk\u00e1zala epid\u00e9mia a i.), a \u013eudia si to odpykaj\u00fa.",
    "statement_id": 193,
    "created": "2023-05-17T18:27:56.221000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 74,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 17,
    "count": 110,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovak polotishian's serving EU not the nation or own country, unfortunately",
    "statement_id": 77,
    "created": "2023-05-14T22:52:09.814000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 611,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 31,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 44,
    "count": 98,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pekn\u00fd de\u0148,som za EU a zapadn\u00fd svet,a celkom izolova\u0165 Rusko!!!Slovensko potrebuje slobodn\u00fd \u017eivot,a vo\u013en\u00fd pohyb vo svete!!!",
    "statement_id": 108,
    "created": "2023-05-15T06:24:46.731000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 947,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 79,
    "disagree_count": 131,
    "pass_count": 50,
    "count": 260,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Som za vznik Eur\u00f3pskej feder\u00e1cie, aby mala EU \u010do najv\u00e4\u010d\u0161ie opr\u00e1vnenia. Rovnako ako funguje Amerika.",
    "statement_id": 154,
    "created": "2023-05-16T07:36:23.999000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1409,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 69,
    "pass_count": 19,
    "count": 112,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u010c\u00edm sk\u00f4r vyst\u00fapime z EU, t\u00fdm  lep\u0161ie. V\u010faka tzv. civilizovan\u00e9mu z\u00e1padu sme sa dostali na \u00faplne dno ekonomick\u00e9 aj mor\u00e1lne.",
    "statement_id": 245,
    "created": "2023-05-21T10:56:59.679000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 283,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 2,
    "count": 17,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "tzv. EU riadi banda nik\u00fdm nevolen\u00fdch darmo\u017er\u00e1\u010dov a pohrobkov   a ich prilizova\u010dov ...",
    "statement_id": 205,
    "created": "2023-05-17T21:18:26.742000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1520,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 1,
    "count": 6,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sme potravinov\u00e1 spodina Eu. Vozia sem nekvalitn\u00e9 potraviny a v\u00fdrobky za ceny ako v bohat\u0161\u00edch \u0161t\u00e1toch Eu. Som za vyst\u00fapenie z Eu",
    "statement_id": 78,
    "created": "2023-05-14T23:17:03.040000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 624,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 191,
    "disagree_count": 149,
    "pass_count": 71,
    "count": 411,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Teraz je to u\u017e jedno. Slovensko kon\u010d\u00ed. Nech sa t\u00fdm zaoberaj\u00fa Ma\u010fari.",
    "statement_id": 138,
    "created": "2023-05-15T17:12:16.559000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1352,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Toto nie je E\u00da, do ktorej sme sa hrnuli! Teda ja ani vtedy. Nebola som hlasova\u0165 za vstup do \u00fanie. Dnes je to katastrofa! R\u00facho pre\u010d z EU",
    "statement_id": 256,
    "created": "2023-05-23T23:02:52.984000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1632,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 3,
    "count": 10,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "uz len \"vyber\" respondentov do tzv, ankety postacuje, aby vsetkym ukazal pravu tvar tohto propagandistickeho triku :) :) :)  fuj...",
    "statement_id": 233,
    "created": "2023-05-21T07:24:00.256000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1598,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 10,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V\u00e9d by sme stratili identitu, ke\u010f zaved\u00fa eur\u00f3psku \u00fastavu. Ke\u010f eur\u00f3pske z\u00e1kony, tak aj eur\u00f3pske platy.",
    "statement_id": 105,
    "created": "2023-05-15T06:05:29.053000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 960,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 69,
    "disagree_count": 30,
    "pass_count": 33,
    "count": 132,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Brusel vymysla casto nezmyselne zakazy a prikazy. GreenDeal je potrebne zrusit a sankcie prehodnotit. Inak som za odchod z EU.",
    "statement_id": 246,
    "created": "2023-05-21T19:12:08.117000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1281,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 8,
    "count": 60,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ak nie\u010do funguje demokraticky nemo\u017eno hovori\u0165 o dikt\u00e1te.",
    "statement_id": 4,
    "created": "2023-05-14T15:18:24.569000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 422,
    "disagree_count": 241,
    "pass_count": 141,
    "count": 804,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zelen\u00e1 EU - presun\u00fa\u0165 prepravu tovaru na \u017eeleznice, je to lacnej\u0161ie a mo\u017en\u00e9 vyu\u017e\u00edva\u0165 u\u017e teraz. Z\u00e1kaz faj\u010denia - zne\u010dis\u0165uj\u00fa ovzdu\u0161ie aj okolie",
    "statement_id": 110,
    "created": "2023-05-15T06:50:44.806000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 987,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 131,
    "disagree_count": 59,
    "pass_count": 56,
    "count": 246,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU je pokra\u010dovan\u00edm tretej r\u00ed\u0161e.iba Hitlera vymenila LBG komunita",
    "statement_id": 80,
    "created": "2023-05-15T02:19:03.001000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 654,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 50,
    "pass_count": 11,
    "count": 110,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mysl\u00edm, \u017ee EU funguje dobre v pokojn\u00fdch \u010dasoch, ale po\u010das kr\u00edz (emigr\u00e1cia, vojna na UA at\u010f) zlyh\u00e1va.",
    "statement_id": 179,
    "created": "2023-05-17T18:02:45.274000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 43,
    "pass_count": 14,
    "count": 106,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU \u010dak\u00e1 rozpad. Politici z Po\u013eska a USA preto o\u017eivuj\u00fa projekt Interm\u00e1ria.",
    "statement_id": 181,
    "created": "2023-05-17T18:07:20.255000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 3,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cez frakcie dok\u00e1\u017eu aj slovensk\u00ed europoslanci ovplyv\u0148ova\u0165 politiku E\u00da.",
    "statement_id": 18,
    "created": "2023-05-14T15:19:58.052000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 356,
    "disagree_count": 384,
    "pass_count": 82,
    "count": 822,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ak su nezhody v EU kvoli elementom, ktore nie su sucastou EU, treba to dat bokom. Nesmieme pripustit rozvrat nasej spolocnosti.",
    "statement_id": 268,
    "created": "2023-05-26T16:29:10.798000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 555,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 4,
    "count": 6,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Maturantka mi povedala, \u017ee predsa Dub\u010dek pozval sovietske vojsk\u00e1 na pomoc a Havel ich vyhnal. My Slov\u00e1ci sme tu rusk\u00e9 vojsk\u00e1 chceli.",
    "statement_id": 62,
    "created": "2023-05-14T20:24:57.761000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 456,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 2,
    "count": 20,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Byt clenom EU mnohych nadchlo a ten z\u00e1ujem bol ozaj velky.. Skutocnost je ze sme lac. prac sila pre EU. SME HNED ZA BULHARMI,,to je prinos?",
    "statement_id": 146,
    "created": "2023-05-16T06:47:54.611000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1406,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 1,
    "count": 9,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Spolupr\u00e1cou na Eur\u00f3pskej \u00farovni dosiahneme viac ne\u017e  sami na vlastn\u00fa p\u00e4s\u0165.",
    "statement_id": 13,
    "created": "2023-05-14T15:19:15.443000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 556,
    "disagree_count": 236,
    "pass_count": 103,
    "count": 895,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Som sklaman\u00fd z EU.",
    "statement_id": 182,
    "created": "2023-05-17T18:07:47.087000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 12,
    "count": 112,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU je pre n\u00e1s vyhodou",
    "statement_id": 30,
    "created": "2023-05-14T17:58:52.937000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 80,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 10,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ktovie \u010di by posledn\u00fd spor medzi Srbmi a Kosovom nebol za\u010dal vojnou neby\u0165 z\u00e1stupcov za EU",
    "statement_id": 226,
    "created": "2023-05-20T09:31:59.588000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 2,
    "count": 9,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU vy\u010derpala mo\u017enosti, ktor\u00e9 m\u00e1, a nedok\u00e1\u017ee \u010deli\u0165 v\u00fdzvam modernej doby, napr. pand\u00e9mii. V \u010c\u00edne, v Indii, na Kube koronu zvl\u00e1dli lep\u0161ie.",
    "statement_id": 180,
    "created": "2023-05-17T18:05:31.607000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 30,
    "pass_count": 17,
    "count": 103,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Najprv som otec, man\u017eel, syn, brat a na WC si odtrhnem aj posledn\u00e9 od zadku pre EuroHovniu ...",
    "statement_id": 204,
    "created": "2023-05-17T21:16:49.253000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1520,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 2,
    "count": 6,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Europsk\u00fd parlament a jeho \u0161truk\u00fary je Dobre organizovan\u00fd netvor, ako nap\u00edsal Ondrej Herec... o doda\u0165? Orwell1984",
    "statement_id": 195,
    "created": "2023-05-17T20:04:19.545000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1508,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 57,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 22,
    "count": 99,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vyst\u00fapi\u0165 z EU.",
    "statement_id": 71,
    "created": "2023-05-14T21:17:16.734000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 546,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 34,
    "disagree_count": 71,
    "pass_count": 17,
    "count": 122,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u010clenstvom v E\u00da viac str\u00e1came ako z\u00edskavame.",
    "statement_id": 3,
    "created": "2023-05-14T15:18:17.296000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 302,
    "disagree_count": 395,
    "pass_count": 106,
    "count": 803,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU uz je mrtvy projekt. Vytvoreny len na ulahcenie lobovania neeuropskych hracov.",
    "statement_id": 119,
    "created": "2023-05-15T08:59:39.240000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1134,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 11,
    "count": 65,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Smradi,covid fa\u0161isti!\u017diadna \u00fania nikdy nem\u00f4\u017ee fungova\u0165.\u00danie s\u00fa o peniazoch.",
    "statement_id": 121,
    "created": "2023-05-15T09:31:16.427000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 666,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 2,
    "count": 11,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Slovensko pre\u017eije aj mimo EU, ale len v spolku mal\u00fdch kraj\u00edn stredo-v\u00fdchodnej Eur\u00f3py a Balk\u00e1nu, ke\u010f vyst\u00fapia z EU.",
    "statement_id": 38,
    "created": "2023-05-14T18:32:53.451000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 177,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 240,
    "disagree_count": 285,
    "pass_count": 109,
    "count": 634,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ch\u00fdba n\u00e1m v\u00edzia slovenskej \u201ehry\u201d a strat\u00e9gie v politike E\u00da.",
    "statement_id": 16,
    "created": "2023-05-14T15:19:38.255000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 527,
    "disagree_count": 92,
    "pass_count": 121,
    "count": 740,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vyhody clenstva v EU si uzivame naplno: energie za nemecku cenu, nekvalitne potraviny a odliv mozgov ktore vystudovali za nase.Este aj lieky",
    "statement_id": 75,
    "created": "2023-05-14T22:06:42.773000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 587,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 303,
    "disagree_count": 137,
    "pass_count": 56,
    "count": 496,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Akceptovanie roznorodost Europy, ich obyvatelov, hodnoty, tradicie, sposob zivota ako aj politickeho usporiadania. Zapad, Sever, Vychod, Juh",
    "statement_id": 249,
    "created": "2023-05-22T02:01:51.696000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1648,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 12,
    "count": 57,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "v jednote je sila",
    "statement_id": 132,
    "created": "2023-05-15T13:39:13.590000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1295,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 7,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Myslienka vystupu z EU neprichadza do uvahy Staty strednej Europy nedokazu zabezpecit prosperitu a bezpecnost bez clenstva v EU",
    "statement_id": 263,
    "created": "2023-05-26T11:08:22.093000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1769,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 2,
    "count": 21,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Aj v demokracii existuje diktat",
    "statement_id": 201,
    "created": "2023-05-17T20:49:50.921000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1518,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 68,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 15,
    "count": 99,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pokia\u013e bud\u00fa tak\u00e9 soci\u00e1lne rozdiely medzi jednotliv\u00fdmi krajinami ako s\u00fa dnes , tak postoj ob\u010danov chudobnej\u0161\u00edch kraj\u00edn bude odmietav\u00fd .",
    "statement_id": 127,
    "created": "2023-05-15T12:39:35.466000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 991,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 133,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 20,
    "count": 181,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Je nutn\u00e1 lep\u0161ia informovanos\u0165 aby ludia pochopili v\u00fdhody \u010dlenstva  v EU.",
    "statement_id": 212,
    "created": "2023-05-18T10:26:27.240000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1553,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 1,
    "count": 2,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Skorumpovan\u00e9 b\u00e1bky dosaden\u00e9 usa  na rozkaz ni\u010dia v\u0161etko dobr\u00e9 \u010do v EU bolo ekonomicky mor\u00e1lne ohlupuj\u00fa \u013eud \u0161tvav\u00e1 militantn\u00e1 r\u00e9torika koniec",
    "statement_id": 213,
    "created": "2023-05-18T20:27:34.890000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1572,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "C\u00edtim sa by\u0165 aj Slov\u00e1kom aj Eur\u00f3panom.",
    "statement_id": 24,
    "created": "2023-05-14T15:21:07.666000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 574,
    "disagree_count": 159,
    "pass_count": 110,
    "count": 843,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ako \u010dlen E\u00da m\u00e1me silnej\u0161\u00ed hlas vo svete.",
    "statement_id": 9,
    "created": "2023-05-14T15:18:46.823000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 450,
    "disagree_count": 393,
    "pass_count": 78,
    "count": 921,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ka\u017ed\u00fd moloch na svoju nena\u017eranos\u0165, spupnos\u0165 a aroganciu zhynie.",
    "statement_id": 207,
    "created": "2023-05-17T21:38:10.984000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1520,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 18,
    "count": 82,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU sa dostalo do pozicie \"diktatora\" \u0161tatov.Korupcia nabera velke rozmery. Hlasy kritikov korupcie, nespravnych rozhodnut\u00ed su neakceptovan\u00e9.",
    "statement_id": 145,
    "created": "2023-05-16T06:05:24.194000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1397,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 0,
    "count": 12,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V EU vytv\u00e1raj\u00fa  podmienky na slu\u0161n\u00e9 spolu\u017eitie aj medzi rozha\u0161teren\u00fdmi susedn\u00fdmi \u0161t\u00e1tmi EU.",
    "statement_id": 223,
    "created": "2023-05-20T09:11:07.810000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 1,
    "count": 4,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Z EU sa stalo to \u010d\u00edm b\u00fdvalo Rak\u00fasko Uhorsko = \u017eal\u00e1r n\u00e1rodov",
    "statement_id": 50,
    "created": "2023-05-14T18:53:41.899000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 227,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 307,
    "disagree_count": 290,
    "pass_count": 72,
    "count": 669,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sme v E\u00da a kradneme st\u00e1le ako straky. Asi sme krajina zlodej\u00edkov",
    "statement_id": 170,
    "created": "2023-05-17T11:29:00.820000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 6,
    "count": 39,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Clen choralu spieva, co ma predpisane, nie nutne to, co chce, je iba nastrojom.",
    "statement_id": 134,
    "created": "2023-05-15T14:58:46.562000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1316,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 1,
    "count": 23,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Jednozna\u010dne mus\u00ed by\u0165 Slovensko v EU. Ako so Sovietskym zv\u00e4zom a teraz s Ruskom by sme len upadali.",
    "statement_id": 137,
    "created": "2023-05-15T17:05:22.310000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1350,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 0,
    "count": 8,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "E\u00da je jedinou rozumnou cestou pre Slovensko",
    "statement_id": 42,
    "created": "2023-05-14T18:38:38.655000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 193,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 342,
    "disagree_count": 294,
    "pass_count": 87,
    "count": 723,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "politinziniering a vitazstvo ideologie nad zdravym rozumom, to je dnes brusel",
    "statement_id": 232,
    "created": "2023-05-21T00:05:57.465000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1598,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 11,
    "count": 76,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vr\u00e1\u0165me sa k p\u00f4vodn\u00e9mu konceptu E\u00da: vo\u013en\u00fd pohyb os\u00f4b, tovaru a slu\u017eieb. E\u00da by nemala zasahova\u0165 do vn\u00fatorn\u00fdch z\u00e1le\u017eitost\u00ed \u010dlensk\u00fdch \u0161t\u00e1tov.",
    "statement_id": 92,
    "created": "2023-05-15T05:00:49.848000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 814,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 128,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 22,
    "count": 191,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Bolo by \u017eiad\u00face zv\u00fd\u0161i\u0165 pocit eur\u00f3pskej spolupatri\u010dnosti a spolupr\u00e1ce v celej Eur\u00f3pe. Budova\u0165 pozit\u00edvne vz\u0165ahy a vz\u00e1jomn\u00fd re\u0161pekt v r\u00e1mci EU.",
    "statement_id": 176,
    "created": "2023-05-17T17:56:07.767000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1471,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 69,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 21,
    "count": 116,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V4 m\u00e1 zhodu len v \u0165ahu na moc a peniaze.V inom sa nezhoduj\u00fa,veru takmer v ni\u010dom.Je to ako Slovesko,rozbit\u00e9,nekult\u00farne.Jeden \u010dih\u00ed,druh\u00ed hota",
    "statement_id": 216,
    "created": "2023-05-19T09:41:53.204000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "E\u00fa a NATO je odpad",
    "statement_id": 150,
    "created": "2023-05-16T06:55:13.109000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1404,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 0,
    "count": 8,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Bolo to jednozna\u010dne pod\u013ea te\u00f3rie progres\u00edvcov!!!!!!",
    "statement_id": 264,
    "created": "2023-05-26T11:34:37.770000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1770,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 5,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ch\u00fdbaj\u00fa mi preh\u013eadn\u00e9 inform\u00e1cie o aktu\u00e1lnom dian\u00ed a politike E\u00da.",
    "statement_id": 20,
    "created": "2023-05-14T15:20:11.834000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 424,
    "disagree_count": 209,
    "pass_count": 134,
    "count": 767,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nasi luxus politici sa hlavne hadaju vzajomne oso\u010duju a kricia kto kde \u010do a kolko ukradol.Neviem co nam moze pom\u00f4c\u0165.",
    "statement_id": 148,
    "created": "2023-05-16T06:52:58.849000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1406,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 9,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Bohu \u017eial sme mal\u00e1 krajina , tak n\u00e1m ka\u017ed\u00fd rozkazuje-",
    "statement_id": 101,
    "created": "2023-05-15T05:55:32.035000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 921,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 77,
    "disagree_count": 59,
    "pass_count": 22,
    "count": 158,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "V4 by mala by\u0165 zaviazan\u00e1 a n\u00e1pomocn\u00e1 EU,\u017ee n\u00e1s \u0165ah\u00e1 zo v\u0161elijakej  brindy a sype pra\u0161ule.My kradneme.\u0160anca vyrovna\u0165 sa im, ani za 100 rokov",
    "statement_id": 217,
    "created": "2023-05-19T09:47:20.298000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1459,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EU sa men\u00ed na byrokratick\u00fd moloch.",
    "statement_id": 242,
    "created": "2023-05-21T07:57:49.269000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 552,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": true,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 8,
    "count": 81,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ten nedemokratick\u00fd moloch by sa u\u017e kone\u010dne mal rozpadn\u00fa\u0165. A to ho aj \u010dak\u00e1 ... tak ako sa rozpadlo Rak\u00fasko-Uhorsko a Sovietsky zv\u00e4z.",
    "statement_id": 206,
    "created": "2023-05-17T21:21:31.105000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "sk",
    "participant_id": 1520,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 2,
    "count": 15,
    "conversation_id": "9usurb2mmh",
    "datetime": null
  }
]