[
  {
    "txt": "\u00d6PNV st\u00e4rken",
    "statement_id": 275,
    "created": "2018-09-04T09:15:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9227,
    "disagree_count": 262,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:15:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Existenz\u00e4ngste.",
    "statement_id": 1,
    "created": "2018-09-03T21:15:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6652,
    "disagree_count": 9759,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:15:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst vor Krieg und Konflikten in der Welt.",
    "statement_id": 0,
    "created": "2018-09-03T21:14:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11517,
    "disagree_count": 2005,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:14:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Welt wird immer komplizierter und davon f\u00fchle ich mich \u00fcberfordert.",
    "statement_id": 2,
    "created": "2018-09-03T21:16:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3452,
    "disagree_count": 7305,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:16:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe das Gef\u00fchl, dass ich meine Zukunft nicht selbst in der Hand habe. Meine Herkunft bestimmt mich immer noch.",
    "statement_id": 3,
    "created": "2018-09-03T21:16:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3552,
    "disagree_count": 6119,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:16:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Vereinbarkeit von Familie und Beruf muss verbessert werden. Kostenlose Kita-Pl\u00e4tze sollten normal sein und gen\u00fcgend zur Verf\u00fcgung stehen",
    "statement_id": 5,
    "created": "2018-09-03T21:16:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11736,
    "disagree_count": 718,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:16:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst vor dem Alter und der Rente.",
    "statement_id": 6,
    "created": "2018-09-03T21:16:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9831,
    "disagree_count": 5672,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:16:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir m\u00fcssen uns jetzt schon \u00fcberlegen, was passiert, wenn bestimmte Jobs von Robotern und Maschinen \u00fcbernommen werden.",
    "statement_id": 7,
    "created": "2018-09-03T21:17:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11790,
    "disagree_count": 1013,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:17:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen Politiker mit Realit\u00e4tsbezug.",
    "statement_id": 8,
    "created": "2018-09-03T21:17:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12158,
    "disagree_count": 177,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:17:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich f\u00fchle mich in Deutschland eigentlich sehr sicher.",
    "statement_id": 10,
    "created": "2018-09-03T21:17:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12271,
    "disagree_count": 3018,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:17:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Rechtsruck in der Gesellschaft macht mir Angst.",
    "statement_id": 11,
    "created": "2018-09-03T21:17:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 13040,
    "disagree_count": 2767,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:17:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland ist im Vergleich mit anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern auf jeden Fall weit vorne.",
    "statement_id": 12,
    "created": "2018-09-03T21:18:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5538,
    "disagree_count": 4326,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:18:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mir geht es jetzt finanziell besser als noch vor einigen Jahren.",
    "statement_id": 13,
    "created": "2018-09-03T21:37:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6661,
    "disagree_count": 7273,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:37:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe vom Wirtschaftsaufschwung profitiert.",
    "statement_id": 14,
    "created": "2018-09-03T21:38:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 2506,
    "disagree_count": 7422,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:38:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe einen unbefristeten Arbeitsvertrag.",
    "statement_id": 15,
    "created": "2018-09-03T21:38:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6456,
    "disagree_count": 5776,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:38:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich sehe f\u00fcr mich in Deutschland keine Aufstiegschancen.",
    "statement_id": 16,
    "created": "2018-09-03T21:38:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3792,
    "disagree_count": 7664,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:38:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die deutsche Einwanderungspolitik macht mir Angst.",
    "statement_id": 17,
    "created": "2018-09-03T21:38:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7342,
    "disagree_count": 7924,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:38:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich lebe in den neuen Bundesl\u00e4ndern.",
    "statement_id": 18,
    "created": "2018-09-04T06:25:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6176,
    "disagree_count": 17164,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 06:25:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst davor krank zu werden. Das Pflegesystem macht mir Sorgen.",
    "statement_id": 4,
    "created": "2018-09-03T21:16:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:16:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mehr Feiertage zwischen Weihnachten und Neujahr.",
    "statement_id": 9,
    "created": "2018-09-03T21:17:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Sep 03 2018 21:17:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mir geht es gut. Ich f\u00fchre ein selbstbestimmtes Leben und kann meine Zukunft frei gestalten.",
    "statement_id": 19,
    "created": "2018-09-04T06:35:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8635,
    "disagree_count": 5536,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 06:35:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Meine pers\u00f6nliche Lage ist derzeit OK, aber ich mache mir Sorgen um die Zukunft.",
    "statement_id": 20,
    "created": "2018-09-04T06:35:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9966,
    "disagree_count": 3609,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 06:35:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich f\u00fcrchte, dass die Digitalisierung die Arbeitswelt auf den Kopf stellen wird.",
    "statement_id": 21,
    "created": "2018-09-04T06:35:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7308,
    "disagree_count": 4134,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 06:35:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Digitalisierung birgt gro\u00dfe Chancen und wird die Welt gerechter und demokratischer machen.\n",
    "statement_id": 22,
    "created": "2018-09-04T06:36:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3690,
    "disagree_count": 3533,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 06:36:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst davor krank zu werden, weil das meine berufliche Zukunft gef\u00e4hrden k\u00f6nnte.",
    "statement_id": 23,
    "created": "2018-09-04T06:36:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6909,
    "disagree_count": 6009,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 06:36:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Pflegesystem macht mir Sorgen.\u00a0",
    "statement_id": 24,
    "created": "2018-09-04T06:37:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12468,
    "disagree_count": 354,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 06:37:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenn es den einfachen Menschen sozial besser gehen w\u00fcrde, w\u00e4ren sie Fl\u00fcchtlingen gegen\u00fcber offener.",
    "statement_id": 25,
    "created": "2018-09-04T06:38:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11443,
    "disagree_count": 2358,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 06:38:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich sehe f\u00fcr mich in Deutschland keine Gestaltungsm\u00f6glichkeiten.",
    "statement_id": 26,
    "created": "2018-09-04T06:41:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 4470,
    "disagree_count": 7813,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 06:41:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin \u00fcber 30 Jahre alt.",
    "statement_id": 27,
    "created": "2018-09-04T08:05:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 16906,
    "disagree_count": 6558,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:05:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Penisarsch",
    "statement_id": 28,
    "created": "2018-09-04T08:25:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:25:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Warum m\u00fcssen Supermarkt-Logos, Fu\u00dfballstadien oder Werbeplakate 24/7 beleuchtet werden und den Nachthimmel verschmutzen?",
    "statement_id": 29,
    "created": "2018-09-04T08:30:29Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 18,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9541,
    "disagree_count": 1294,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:30:29 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Was gibt das wenn es fertig ist ? Eine Revolution im Wasserglas ?",
    "statement_id": 30,
    "created": "2018-09-04T08:31:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:31:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Inklusion von psychisch Erkrankten findet nicht statt.",
    "statement_id": 31,
    "created": "2018-09-04T08:32:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 13,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 4683,
    "disagree_count": 1330,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:32:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Neue Auflagen bei L\u00e4rmemissionen. Die zur Bewertung verwendete dB(A) Skala unterschl\u00e4gt tiefe Frequenzen und ist somit K\u00e4se.",
    "statement_id": 32,
    "created": "2018-09-04T08:32:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 18,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3141,
    "disagree_count": 1140,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:32:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Prozentuale Verteilung von Gesch\u00e4ften und Wohnungen in St\u00e4dten. Es reicht uns mit Starbucks, McDonalds & Zara",
    "statement_id": 33,
    "created": "2018-09-04T08:33:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 18,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8015,
    "disagree_count": 2351,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:33:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich kann die Ergebnisse nicht sehen!",
    "statement_id": 34,
    "created": "2018-09-04T08:34:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 11,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:34:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Superm\u00e4rkte haben Steuervorteile bei Neubauten. Alle 10 Jahre ziehen sie ein paar hundert Meter weiter und hinterlassen Betongr\u00e4ber. (Bay)",
    "statement_id": 35,
    "created": "2018-09-04T08:36:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 18,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3998,
    "disagree_count": 1240,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:36:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Digitalisierung birgt gro\u00dfe Chancen und gro\u00dfe Risiken",
    "statement_id": 36,
    "created": "2018-09-04T08:37:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:37:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Den Kapitalismus z\u00e4hmen w\u00e4re eine Bek\u00e4mpfung von Fluchtursachen",
    "statement_id": 37,
    "created": "2018-09-04T08:38:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 18,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11617,
    "disagree_count": 1326,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:38:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Familie muss die M\u00f6glichkeit haben sich selbst um den Nachwuchs/die Alten zu k\u00fcmmern",
    "statement_id": 38,
    "created": "2018-09-04T08:38:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10069,
    "disagree_count": 514,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:38:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Infrastruktur sollte angepasst werden, Schulen und Kinderg\u00e4rten an die Zeit angepasst werden, Ausstattung..... .",
    "statement_id": 40,
    "created": "2018-09-04T08:41:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 41,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10503,
    "disagree_count": 292,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:41:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst davor krank zu werden, weil ich dann mein Haus verliere",
    "statement_id": 39,
    "created": "2018-09-04T08:40:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:40:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es studieren zu viele junge Menschen, die einem Studium nicht gewachsen sind.",
    "statement_id": 41,
    "created": "2018-09-04T08:42:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 11,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5462,
    "disagree_count": 3208,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:42:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir befassen uns zu wenig mit unserem eigenen Land. Die Bildung wird str\u00e4flich vernachl\u00e4ssigt zugunsten von Kriegsspielen im Ausland.",
    "statement_id": 42,
    "created": "2018-09-04T08:43:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 81,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11083,
    "disagree_count": 1302,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:43:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Handwerk muss sich mehr lohnen.",
    "statement_id": 43,
    "created": "2018-09-04T08:43:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 11,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9588,
    "disagree_count": 1091,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:43:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst vor befristeten Arbeitsverh\u00e4ltnissen.",
    "statement_id": 44,
    "created": "2018-09-04T08:43:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 68,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9502,
    "disagree_count": 4062,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:43:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin der Meinung dass die Demokratie nur eine Chance hat wenn B\u00fcrger an Entscheidungen direkt beteiligt werden. Direkte Demokratie",
    "statement_id": 45,
    "created": "2018-09-04T08:44:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 95,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10024,
    "disagree_count": 3151,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:44:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Parlamentarische Demokratie ist keine Demokratie, Demokratie kann nur auf Basis der  Kommune stattfinden - direkt und ohne Vertreter.",
    "statement_id": 46,
    "created": "2018-09-04T08:44:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3880,
    "disagree_count": 5493,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:44:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Hartz IV Empf\u00e4nger sollte es m\u00f6glich sein, ein Studium zur pers\u00f6nlichen Umorientierung aufzunehmen, ohne ihren Anspruch zu verlieren.",
    "statement_id": 47,
    "created": "2018-09-04T08:44:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 11,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10023,
    "disagree_count": 1352,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:44:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Solidarit\u00e4t endet oft bei der eigenen Komfortzone. Die Vorteile von u.a. sozialem Ausgleich m\u00fcssen f\u00fcr jeden Einzelnen sp\u00fcrbar werden.",
    "statement_id": 48,
    "created": "2018-09-04T08:45:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 46,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11175,
    "disagree_count": 798,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:45:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Religionsunterricht hat keinen Platz an unseren Schulen. Religion sollte im Geschichtsunterricht vorurteilsfrei vermittelt werden.",
    "statement_id": 49,
    "created": "2018-09-04T08:46:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 11,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9439,
    "disagree_count": 3434,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:46:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen eine Politik f\u00fcr Menschen mit kleinen & mittleren Einkommen; keine Politik einer reichen Minderheit f\u00fcr eine reiche Minderheit.",
    "statement_id": 50,
    "created": "2018-09-04T08:47:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 116,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12746,
    "disagree_count": 215,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:47:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Hartz -Sanktionen m\u00fcssen abgeschafft werden-",
    "statement_id": 61,
    "created": "2018-09-04T08:50:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 171,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10087,
    "disagree_count": 3507,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:50:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich sehe Fl\u00fcchtlinge nicht als Konkurrenten um Arbeitspl\u00e4tze, sonder als Menschen die Hilfe brauchen.",
    "statement_id": 62,
    "created": "2018-09-04T08:50:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 11,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11836,
    "disagree_count": 2286,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:50:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Warum ist das denn auf englisch hier?",
    "statement_id": 70,
    "created": "2018-09-04T08:52:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 210,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die \u00f6kologische Frage ist eine Existenzfrage und bedarf oberster Priorit\u00e4t.",
    "statement_id": 55,
    "created": "2018-09-04T08:48:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 103,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:48:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Schwerbehindertenrecht sollte verst\u00e4rkt werden",
    "statement_id": 106,
    "created": "2018-09-04T08:55:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 353,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5911,
    "disagree_count": 1238,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Massentierhaltung und  Tierversuche sind ein Verbrechen am Mitgesch\u00f6pf. Beides geh\u00f6rt abgeschafft.",
    "statement_id": 113,
    "created": "2018-09-04T08:55:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 177,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10101,
    "disagree_count": 2116,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Wirtschaft muss den Bed\u00fcrfnissen der Mehrheit dienen und nicht den Gewinnen weniger.",
    "statement_id": 88,
    "created": "2018-09-04T08:54:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 375,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Um mehr soziale Gerechtigkeit lokal und auch global zu haben, brauchen wir eine \u00d6konomie des 21. Jahrhundert, die darauf ausgerichtet ist.",
    "statement_id": 123,
    "created": "2018-09-04T08:57:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 242,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:57:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Warum werden Spitzensportler so hoch bezahlt?",
    "statement_id": 237,
    "created": "2018-09-04T09:10:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:10:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen Frieden in Europa. Die agressive deutsche Aussenpolitik gegen Russland muss aufh\u00f6ren.",
    "statement_id": 118,
    "created": "2018-09-04T08:56:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 275,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:56:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Konzerne m\u00fcssen in der EU einheitlich besteuert werden.",
    "statement_id": 72,
    "created": "2018-09-04T08:52:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 180,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es erinnert viel an die Zeit von 1989. Lasst uns diesmal kl\u00fcger sein und uns keine Chancen verspielen! WIR m\u00fcssen aufstehen, niemand anders.",
    "statement_id": 54,
    "created": "2018-09-04T08:47:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 125,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:47:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin es Leid, dass Politiker Uns als Volk mit unseren \u00c4ngsten und Problemen nicht ernst nehmen.",
    "statement_id": 279,
    "created": "2018-09-04T09:15:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 503,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:15:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Fl\u00fcchtlingspolitik muss fair und gro\u00dfz\u00fcgig sein, sollte aber vor allem von den wirtschaftlich starken der Gesellschaft getragen werden.",
    "statement_id": 65,
    "created": "2018-09-04T08:51:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 47,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8997,
    "disagree_count": 2802,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:51:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin links will aber trotzdem Patriot sein.Eine liberale Demokratie mit einer starken Verfassung -f\u00fcr mich guter Grund zum Patriotismus.",
    "statement_id": 64,
    "created": "2018-09-04T08:50:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 248,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5281,
    "disagree_count": 3186,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:50:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Neoliberalismus sollte ein Ende haben!",
    "statement_id": 657,
    "created": "2018-09-04T10:24:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:24:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der maximale Lohn des Bestverdienenden eines Unternehmens sollte an den Lohn des Geringstverdienenden gekoppelt werden (z.B. das Zehnfache).",
    "statement_id": 518,
    "created": "2018-09-04T09:54:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1484,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:54:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die einen haben Angst die anderen Erfahrung.",
    "statement_id": 711,
    "created": "2018-09-04T10:51:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 3467,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:51:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich w\u00fcnsche mir Volksentscheidungen, wie in der Schweiz.",
    "statement_id": 309,
    "created": "2018-09-04T09:19:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Fragen wirken teilweise so, als ob jemand die Interessenten profilen m\u00f6chte, um die Kampagne negativ darzustellen.",
    "statement_id": 493,
    "created": "2018-09-04T09:47:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1097,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:47:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Verfassungsschutz sch\u00fctzt den Faschismus. Verfassungsschutz abschaffen oder zumindest neu aufstellen.",
    "statement_id": 254,
    "created": "2018-09-04T09:12:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:12:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Positive politische Leistungen m\u00fcssen besser vermittelt werden, es darf medial nicht nur Aufmerksamkeit auf die Fehlschl\u00e4ge fallen!",
    "statement_id": 194,
    "created": "2018-09-04T09:03:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 392,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:03:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gegen organisierte Kriminalit\u00e4t muss verst\u00e4rkt vorgegangen werden",
    "statement_id": 489,
    "created": "2018-09-04T09:47:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 732,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:47:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Den Fraktionszwang im Bundestag abschaffen, Probeabstimmungen der Parteien verbieten. Abgeordnete sollen ihrem eigenen Gewissen folgen.",
    "statement_id": 383,
    "created": "2018-09-04T09:29:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1038,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6891,
    "disagree_count": 464,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:29:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\u00d6kologisches Wirtschaften ist Grundvoraussetzung, um die globale soziale Frage nicht noch weiter zu versch\u00e4rfen.",
    "statement_id": 460,
    "created": "2018-09-04T09:41:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:41:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Mittelstand ben\u00f6tigt dringend St\u00e4rkung. Die Mehrheit der Arbeitnehmer lebt in Unsicherheit, da den Firmen keine Sicherheit gew\u00e4hrt wird.",
    "statement_id": 385,
    "created": "2018-09-04T09:30:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1050,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:30:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich verdiene gut, dennoch reicht oft nicht das Geld. Wie sollen das \u00e4rmere hinbekommen?",
    "statement_id": 340,
    "created": "2018-09-04T09:22:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 895,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "wie und aus welchen Quellen finanziert sich diese Bewegung",
    "statement_id": 336,
    "created": "2018-09-04T09:22:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 882,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich sehe immer mehr Menschen in M\u00fclleimern nach Flaschen suchen. Menschen, denen man ihre Armut gar nicht ansieht...",
    "statement_id": 327,
    "created": "2018-09-04T09:21:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 125,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:21:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In den Schulen sollte Medienerziehung stattfinden. Sch\u00fcler sollten differenzieren lernen!",
    "statement_id": 549,
    "created": "2018-09-04T10:01:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1266,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:01:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich finde wir brauchen ein zeitgem\u00e4\u00dfes Bildungssystem was die Menschen zus\u00e4tzlich zu einer soliden Grundbildung fr\u00fchzeitig spezialisiert.",
    "statement_id": 103,
    "created": "2018-09-04T08:55:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 392,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein verpflichtendes soziales Jahr schr\u00e4nkt die Heranwachsenden in ihrem Werdegang unn\u00f6tig ein und ist abzulehnen.",
    "statement_id": 555,
    "created": "2018-09-04T10:03:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:03:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Grundgesetz war eine wichtige Vision und hilfreich, heute ist der Wert sehr differenziert zu betrachten (Macht der Parteien, Beamte).",
    "statement_id": 307,
    "created": "2018-09-04T09:19:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 700,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Spenden von Gro\u00dfkonzernen an Parteien verbieten",
    "statement_id": 299,
    "created": "2018-09-04T09:18:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:18:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Finanzwirtschaft und Versicherungswirtschaft m\u00fcssen wieder in den Dienst der Gesellschaft gestellt werden",
    "statement_id": 247,
    "created": "2018-09-04T09:11:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 559,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Glob. Konzerne sollten Produkte und Dienstleist. in D nur durch Landesgesellschaften verkaufen k\u00f6nnen. Gewinnabsch\u00f6pfung v.Steuern verbieten",
    "statement_id": 213,
    "created": "2018-09-04T09:06:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 398,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:06:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Was fehlt,  ist \"Der gro\u00dfe  Wurf\",  eine realistische Vision der Verteilung von Ressourcen+Kapital ohne berechtigte Angst vor eigener Armut!",
    "statement_id": 165,
    "created": "2018-09-04T09:01:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 512,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Alle nat\u00fcrlichen Personen sollen von Ihrem zu verteuerten Einkommen in eine gemeinsame Krankenkasse einzahlen OHNE Beitragsbemessungsgrenze",
    "statement_id": 53,
    "created": "2018-09-04T08:47:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11361,
    "disagree_count": 1248,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:47:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich wunsche mir, dass die politik sich wieder mehr um uns deutsche B\u00fcrger und Probleme k\u00fcmmert.",
    "statement_id": 66,
    "created": "2018-09-04T08:51:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 149,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8394,
    "disagree_count": 3870,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:51:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Millionen von Menschen leben in Deutschland in Armut.",
    "statement_id": 69,
    "created": "2018-09-04T08:51:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 236,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11263,
    "disagree_count": 1245,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:51:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kirche und Staat getrennt. Schulen vermitteln Wissen und nicht Glauben. Religionsunterricht dann durch die entspr. Glaubensgemeinschaften.",
    "statement_id": 193,
    "created": "2018-09-04T09:03:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 545,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:03:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politik und Medien machen auf mich nicht mehr den Eindruck, dass sie verstehen was die Menschen bewegt und warum",
    "statement_id": 133,
    "created": "2018-09-04T08:58:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 414,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Alle Tiere m\u00fcssen w\u00fcrdig behandelt werden, nicht nur die, die wir nicht \u201efressen\u201c.",
    "statement_id": 217,
    "created": "2018-09-04T09:07:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 85,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:07:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Diffamierung und Ver\u00e4chtlichmachung von Parteien muss aufh\u00f6ren.",
    "statement_id": 182,
    "created": "2018-09-04T09:02:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 35,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Soziale Berufe werden zu gering entlohnt.",
    "statement_id": 98,
    "created": "2018-09-04T08:55:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 182,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mieten m\u00fcssen bezahlbar sein.",
    "statement_id": 207,
    "created": "2018-09-04T09:06:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:06:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Einkommen an Arbeit zu kn\u00fcpfen, funktioniert nicht mehr. Ich bin f\u00fcr eine bedingungslose Grundsicherung und eine Abschaffung von HartzIV.",
    "statement_id": 127,
    "created": "2018-09-04T08:57:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 160,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:57:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Befristete Arbeitsvertr\u00e4ge m\u00fcssen die absolute Ausnahme darstellen.",
    "statement_id": 154,
    "created": "2018-09-04T09:00:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 35,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:00:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Einfluss von Lobbyisten in Berlin und Br\u00fcssel unterl\u00e4uft demokratische Prinzipien und sorgt f\u00fcr oligarchische Verh\u00e4ltnisse.",
    "statement_id": 67,
    "created": "2018-09-04T08:51:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 113,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12287,
    "disagree_count": 417,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:51:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Superreiche sollten enteignet werden",
    "statement_id": 482,
    "created": "2018-09-04T09:46:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1321,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3259,
    "disagree_count": 5914,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:46:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein bedingungsloses Grundeinkommen befreit uns von den Zw\u00e4ngen materieller Existenzsicherung und schafft so Raum f\u00fcr kreative Innovationen",
    "statement_id": 391,
    "created": "2018-09-04T09:31:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 979,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:31:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Verschmutzungszertifikate helfen nicht der Umwelt. Nur weniger Umweltverschmutzung.",
    "statement_id": 628,
    "created": "2018-09-04T10:15:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "D muss ein s\u00e4kularer Staat werden!R\u00fcckw\u00e4rts gewandtes Gedankengut incl. der Herabstufung der Frauen in allen Religionsformen ist nicht gut.",
    "statement_id": 604,
    "created": "2018-09-04T10:12:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1965,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:12:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Berufs- und Bildungschancen sind in Deutschland sehr ungleich verteilt. Deshalb hat keiner das Recht, mehr zu besitzen als ein anderer.",
    "statement_id": 483,
    "created": "2018-09-04T09:46:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1390,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:46:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Soziale Berufe (z.B. Pfleger, Erzieher etc.) bed\u00fcrfen einer h\u00f6heren Anerkennung - in Form von besseren Arbeitsbedingungen + L\u00f6hnen",
    "statement_id": 497,
    "created": "2018-09-04T09:48:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1183,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11767,
    "disagree_count": 176,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:48:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich mache mir Sorgen um den Zerfall der Staatlichkeit und fordere mehr Beamte, Angestellte, staatlichen Wohnungsbau,gemeinschaftl.Strukture",
    "statement_id": 415,
    "created": "2018-09-04T09:35:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1144,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Solange von \"den Menschen da drau\u00dfen\", statt von den \"Mitb\u00fcrgern\" gesprochen wird, hat die Bewegung nichts verstanden (Pressekonferenz)",
    "statement_id": 343,
    "created": "2018-09-04T09:23:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 913,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:23:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Medien in Deutschland sind neutral und unabh\u00e4ngig",
    "statement_id": 510,
    "created": "2018-09-04T09:51:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 156,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 1912,
    "disagree_count": 6311,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:51:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich will das alle Produkte, die in Deutschland gekauft werden k\u00f6nnen, hohe Menschenrechtsstandards und Umweltstandards erf\u00fcllen.",
    "statement_id": 96,
    "created": "2018-09-04T08:54:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 11,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In Deutschland mu\u00df es wieder eine Mittelschicht geben, damit die Rechten nicht noch mehr Zulauf bekommen.",
    "statement_id": 94,
    "created": "2018-09-04T08:54:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 406,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich f\u00fchle mich in erster Linie als Europ\u00e4er, in zweiter Linie als Deutscher - ein soziales und starkes Europa garantiert den Frieden",
    "statement_id": 600,
    "created": "2018-09-04T10:11:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1825,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6839,
    "disagree_count": 2523,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:11:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ethik, Demokratie und Menschenrechte sollten als eigenes Fach in Schulen f\u00fcr alle Sch\u00fcler_innen verbindlich unterrichtet werden.",
    "statement_id": 640,
    "created": "2018-09-04T10:20:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1781,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:20:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenn die linken Parteien keine L\u00f6sungen f\u00fcr Probleme in Zusammenhang mit Fl\u00fcchtlingen und Zuwanderern finden, werden die Rechten \u00fcbernehmen.",
    "statement_id": 590,
    "created": "2018-09-04T10:09:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 856,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6846,
    "disagree_count": 1125,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:09:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst um meine Rente.",
    "statement_id": 108,
    "created": "2018-09-04T08:55:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 326,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Absch\u00f6pfung kriminell erlangten Verm\u00f6gens ist effektiver auszugestalten und auszuweiten.",
    "statement_id": 521,
    "created": "2018-09-04T09:54:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1208,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:54:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Keine Millionen ins Ausland verschenken, wir haben genug Eigenbedarf an finanzieller Unterst\u00fctzung in sozialen Bereichen.",
    "statement_id": 516,
    "created": "2018-09-04T09:53:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 503,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:53:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Demokratie funktioniert nicht mehr,denn all ihre Beh\u00f6rden und Verwaltungen sch\u00fctzen sich gegenseitig und wehren grundlegend Neues ab",
    "statement_id": 513,
    "created": "2018-09-04T09:52:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 928,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:52:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Vielleicht schauen wir zuerst in die Krisenregionen dieser Welt. Gemessen daran, geht es uns gut. Zusammenarbeit weltweit st\u00e4rker f\u00f6rdern.",
    "statement_id": 504,
    "created": "2018-09-04T09:50:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1437,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:50:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Informationsrechte gegen\u00fcber Beh\u00f6rden und Unternehmen unter mehrheitlicher \u00f6ffentlicher Beteiligung sind zu verst\u00e4rken.",
    "statement_id": 467,
    "created": "2018-09-04T09:44:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1208,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:44:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Diese Bewegung braucht keiner!",
    "statement_id": 541,
    "created": "2018-09-04T09:58:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 647,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:58:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es sollte viel h\u00e4ufiger anhand relevanter Zahlen gezeigt werden, welche verheerende Auswirkung der Rechtsradikalismus auf die Welt hat.",
    "statement_id": 318,
    "created": "2018-09-04T09:20:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 851,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:20:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": ":)",
    "statement_id": 425,
    "created": "2018-09-04T09:36:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1182,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:36:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich m\u00f6chte, dass Reiche \u00fcber ihre Steuern wieder mehr zum Wohl aller beitragen.",
    "statement_id": 398,
    "created": "2018-09-04T09:32:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1072,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:32:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Bewegung muss sich auch Behindertenfragen und vor allem der Inklusion annehmen und nicht \u00fcbersehen",
    "statement_id": 396,
    "created": "2018-09-04T09:31:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1034,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:31:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Solidarit\u00e4t sollte wieder unverzichtbar Mittelpunkt von Bildung und Aufkl\u00e4rung in diesem Land sein!",
    "statement_id": 205,
    "created": "2018-09-04T09:05:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 531,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:05:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich w\u00e4re daf\u00fcr das Ausbildungsberufe mit genug Berufserfahrung einem Studienabschluss gleichzusetzten werden sollten",
    "statement_id": 167,
    "created": "2018-09-04T09:01:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 252,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich m\u00f6chte, dass internationale Konzerne, die hier Gewinne machen, auch angemessen Steuern bezahlen.",
    "statement_id": 52,
    "created": "2018-09-04T08:47:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 121,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 14111,
    "disagree_count": 83,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:47:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Solidarit\u00e4t faire L\u00f6hne sichere Rente Infrastruktur Friedenspolitik Kampf gegen den Neoliberalismus",
    "statement_id": 76,
    "created": "2018-09-04T08:52:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 203,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ob Bikini oder Burkini, Strand bleibt Strand.",
    "statement_id": 51,
    "created": "2018-09-04T08:47:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 11,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10532,
    "disagree_count": 4029,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:47:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Den Million\u00e4ren in Deutschland geht es bestimmt so gut wie nie. Aber wie gut geht es denen, die an den Tafeln anstehen oder den Aufstockern?",
    "statement_id": 105,
    "created": "2018-09-04T08:55:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 428,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Beamte und Arbeiter sollen alle in eine rentenkaRen einzahlen.",
    "statement_id": 109,
    "created": "2018-09-04T08:55:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 149,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In den St\u00e4dten herrscht so hohe Verschuldung dass alles verramscht wird, dass irgendwie Geld bringt.",
    "statement_id": 119,
    "created": "2018-09-04T08:56:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 352,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:56:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es ist erstaunlich, wie Menschen am unteren Rand dieser Gesellschaft der Dem\u00fctigung durch die Herrschaft des Kapitals preisgegeben werden.",
    "statement_id": 83,
    "created": "2018-09-04T08:53:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 373,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:53:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen einen Paradigmenwechsel in der Arbeitswelt: Weg von immer mehr Effizienz und hin zu mehr Lebensqualit\u00e4t.",
    "statement_id": 85,
    "created": "2018-09-04T08:53:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 109,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12023,
    "disagree_count": 605,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:53:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nein wo den wenn ich sehe in meiner Stadt wie immer noch viele arbeitslos sind oder Schulen, Tafel gibt kann es  dem Land nicht gut gehen ..",
    "statement_id": 86,
    "created": "2018-09-04T08:53:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 388,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:53:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Den oberen 5 Prozent der Deutschen geht es gewi\u00df so gut wie nie...die Zahlen sprechen daf\u00fcr-aber der Mehrheit immer weniger.",
    "statement_id": 73,
    "created": "2018-09-04T08:52:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 317,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "(Schwer-)Kriminelle Ausl\u00e4nder umgehend & konsequent abschieben (Bsp. Messerstecher von Chemnitz)",
    "statement_id": 122,
    "created": "2018-09-04T08:56:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 128,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:56:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Verschlafen der Digitalisierung von den Altparteien wird langwierige fatale Folgen f\u00fcr Deutschland haben.",
    "statement_id": 112,
    "created": "2018-09-04T08:55:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 101,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Politik muss endlich wirksam gegen Rechts vorgehen.",
    "statement_id": 56,
    "created": "2018-09-04T08:48:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 117,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 104,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:48:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Soziale Berufe und Pflegeberufe m\u00fcssen endlich besser bezahlt werden. Das w\u00fcrde die Berufe attraktiver machen und den Einzelnen entlasten.",
    "statement_id": 164,
    "created": "2018-09-04T09:01:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 203,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Junge menschen haben haben keine Chancen, ob Wohnungsmarkt oder Jobs. bevorzugug von Eiwanderer an allen Stellen, ob Wohnungsmarkt Beh\u00f6rden",
    "statement_id": 74,
    "created": "2018-09-04T08:52:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 143,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Halten von Haustieren oder Nutzvieh sollte eine Eignungspr\u00fcfung voraussetzen.",
    "statement_id": 152,
    "created": "2018-09-04T08:59:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 40,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Inhalte sozialer Medien m\u00fcssen zum Schutz von Kindern und Jugendlichen besser kontrolliert werden.",
    "statement_id": 137,
    "created": "2018-09-04T08:58:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 170,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Alle nat\u00fcrlichen Personen sollen von ihrem zu versteuerten Einkommen in eine gemeinsame Rentenkasse einzahlen MIT Beitragsbemessungsgrenze",
    "statement_id": 58,
    "created": "2018-09-04T08:49:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:49:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Abstimmungen sind eine Katastrophe, die Reaktionszeiten der Webseite gehen gar nicht, solltet ihr dringend \u00fcberarbeiten!",
    "statement_id": 314,
    "created": "2018-09-04T09:19:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 727,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gro\u00dfe Verm\u00f6gen und Erbschaften m\u00fcssen st\u00e4rker besteuert werden",
    "statement_id": 315,
    "created": "2018-09-04T09:20:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 302,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12201,
    "disagree_count": 1195,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:20:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Offene Grenzen f\u00fcr alle sind illusorisch. Wir brauchen vern\u00fcnftige Migratonspolitk und Bek\u00e4mpfung der Fluchtursachen in den Herkunftsl\u00e4ndern",
    "statement_id": 121,
    "created": "2018-09-04T08:56:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 203,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11194,
    "disagree_count": 952,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:56:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Frieden statt Gewalt Cannabis statt Alk",
    "statement_id": 75,
    "created": "2018-09-04T08:52:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 156,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Rentenanspr\u00fcche m\u00fcssen in Kaufkraft garantiert werden und nicht in einer Euro-Summe, die Wert-Schwankung unterliegt.",
    "statement_id": 160,
    "created": "2018-09-04T09:01:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 342,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es gibt keine Gerechtigkeit. Es kommt nur darauf an, die Ungerechtigkeiten m\u00f6glichst gleichm\u00e4\u00dfig zu verteilen.",
    "statement_id": 388,
    "created": "2018-09-04T09:30:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 585,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:30:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Bewegung muss sich stark machen, Nichtw\u00e4hler wieder zu aktivieren und Protestw\u00e4hler wieder zur\u00fcck zu gewinnen",
    "statement_id": 381,
    "created": "2018-09-04T09:29:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1034,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:29:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Sp\u00e4testens seit der Politik von Gerhard Schr\u00f6der, hat eine Umverteilung von unten nach oben stattgefunden. Das muss man r\u00fcckg\u00e4ngig machen.",
    "statement_id": 305,
    "created": "2018-09-04T09:19:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 829,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schulen m\u00fcssen saniert werden.",
    "statement_id": 261,
    "created": "2018-09-04T09:13:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Fraktionszwang etc.muss wegfallen. Abgeordnete sollen ihrem Gewissen und ihren W\u00e4hlern folgen, dann hat die parlamentarische Demokratie Sinn",
    "statement_id": 344,
    "created": "2018-09-04T09:23:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 60,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:23:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein wichtiger Schl\u00fcssel zu mehr Klimaschutz und Umweltschutz ist unsere Wirtschaftspolitik und eine neue Ausrichtung der \u00d6konomie.",
    "statement_id": 171,
    "created": "2018-09-04T09:01:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 242,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen ein Bedingungsloses Grundeinkommen",
    "statement_id": 90,
    "created": "2018-09-04T08:54:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 321,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich w\u00fcnsche mir mehr das Bedingungslose Grundeinkommen in Deutschland.",
    "statement_id": 81,
    "created": "2018-09-04T08:52:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 354,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es ist unfassbar schwer bezahlbaren Wohnraum zu finden",
    "statement_id": 77,
    "created": "2018-09-04T08:52:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 88,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Fl\u00fcchtlingsdebatte ist k\u00fcnstlich/unn\u00f6tig aufgeblasen und \u00fcberschattet schon lange bestehende Probleme sozialer Ungerechtigkeit.",
    "statement_id": 82,
    "created": "2018-09-04T08:53:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 237,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:53:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Unsere Perspektive muss sozialistisch und internationalistisch sein",
    "statement_id": 78,
    "created": "2018-09-04T08:52:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 122,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Um eine nachhaltige zukunftsf\u00e4hige Wirtschaft zu gew\u00e4hrleisten, kommen wir um eine Postwachstums\u00f6konomie nicht herum.",
    "statement_id": 114,
    "created": "2018-09-04T08:55:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 194,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Menschen lassen sich leicht manipulieren. Man sollte eine Art Schein machen um zu zeigen, dass man Ahnung von dem hat \u00fcber das man abstimmt.",
    "statement_id": 95,
    "created": "2018-09-04T08:54:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 216,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 2817,
    "disagree_count": 5510,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich will eine Beobachtung der AFD durch den Verfassungsschutz.",
    "statement_id": 104,
    "created": "2018-09-04T08:55:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 11,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8335,
    "disagree_count": 4491,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Rente ist zu niedrig.",
    "statement_id": 274,
    "created": "2018-09-04T09:14:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 701,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10623,
    "disagree_count": 841,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:14:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Lobbyismus in der Politik muss zur\u00fcckgedr\u00e4ngt werden. Die Finanzwirtschaft hat zuviel Einfluss in den politischen Entscheidungen.",
    "statement_id": 329,
    "created": "2018-09-04T09:21:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 428,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:21:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Eine Abschaffung von Werksvertr\u00e4gen/Leiharbeit empfinde ich als \u00fcbertrieben. Ein bin f\u00fcr einen eine Neuregelung zum Schutz vor Missbrauch.",
    "statement_id": 406,
    "created": "2018-09-04T09:33:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1099,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:33:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Alle nat\u00fcrliche Personen mit Einkommen m\u00fcssen in eine Rentenkassen einzahlen und Beitragsbemessungsgrenze.",
    "statement_id": 224,
    "created": "2018-09-04T09:08:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 405,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:08:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Eine anarchistisch gepr\u00e4gte Form des Kommunismus ist die Gesellschaftsform, f\u00fcr die ich k\u00e4mpfen m\u00f6chte.",
    "statement_id": 177,
    "created": "2018-09-04T09:02:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 511,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schluss mit Krieg und Gewalt",
    "statement_id": 367,
    "created": "2018-09-04T09:26:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 942,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:26:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Den Deutschen geht es so gut wie nie und vielen davon geht es so schlecht wie nie.",
    "statement_id": 352,
    "created": "2018-09-04T09:24:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 797,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:24:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politiker sollten viel mehr Geld verdienen. D\u00fcrfen dann aber nach ihrer Laufbahn nicht f\u00fcr Unternehmen t\u00e4tig sein.",
    "statement_id": 319,
    "created": "2018-09-04T09:20:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 401,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:20:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin gegen den GEZ-Beitrag.",
    "statement_id": 111,
    "created": "2018-09-04T08:55:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich kann mir nicht vorstellen, dass Zeit und Arbeit eines \"Top-Managers\" \u00fcber 300x mehr wert sind, als die eines normalen Mitarbeiters",
    "statement_id": 430,
    "created": "2018-09-04T09:37:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1072,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:37:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst vor der Zukunft. Der Wirtschaft und den Konzernen geht's immer besser, den Menschen h\u00f6rt niemand mehr zu.",
    "statement_id": 79,
    "created": "2018-09-04T08:52:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 341,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Warum wird nicht anhand von relevanten Zahlen \u00f6fter gezeigt welche verheerende Auswirkung der Rechtsradikalismus auf die Welt hat?",
    "statement_id": 310,
    "created": "2018-09-04T09:19:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 839,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die regionale Wirtschaft und der l\u00e4ndliche Raum mu\u00df gest\u00e4rkt werden, um einen fl\u00e4chendeckenden, klimafreundlichen Wohlstand zu erreichen.",
    "statement_id": 199,
    "created": "2018-09-04T09:04:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 129,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:04:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zur Demokratie geh\u00f6rt nicht nur demokratisch legitimierte Gesetzgebung, sondern auch, da\u00df Gesetze tats\u00e4chlich um- und durchgesetzt werden.",
    "statement_id": 427,
    "created": "2018-09-04T09:37:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:37:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland ist alles andere als familienfreundlich. Man wird daf\u00fcr bestraft, Kinder gro\u00dfzuziehen, wer keine Kinder bekommt wird belohnt.",
    "statement_id": 57,
    "created": "2018-09-04T08:48:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 61,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7663,
    "disagree_count": 3333,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:48:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es braucht Umverteilung von oben nach unten - \u00fcbrigens nicht nur f\u00fcr \"die Deutschen\", sondern f\u00fcr alle, die hier leben.",
    "statement_id": 84,
    "created": "2018-09-04T08:53:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 374,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12401,
    "disagree_count": 1061,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:53:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Im Zeitalter der Digitalisierung brauchen wir das bedingungslose Grundeinkommen.",
    "statement_id": 128,
    "created": "2018-09-04T08:57:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 109,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8212,
    "disagree_count": 3055,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:57:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Stadt sollte st\u00e4rker die Kirche kontrollieren und unsere Kinder vor Ihr sch\u00fctzen. Und nicht deren Steuereintreiber sein!",
    "statement_id": 273,
    "created": "2018-09-04T09:14:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 40,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:14:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Medienvertreter sollten ohne Schere im Kopf berichten d\u00fcrfen.",
    "statement_id": 272,
    "created": "2018-09-04T09:14:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:14:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gr\u00fcn oder Rot Denken, positiv oder negativ eingestellt. Finanziell unabh\u00e4ngig oder arm. Schubladen Denken salon f\u00e4hig",
    "statement_id": 265,
    "created": "2018-09-04T09:13:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 310,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Gier nach Geld, der Konsumwahnsinn und die Verschuldung der Menschen \u00fcber Kredite f\u00fchrt zur Versklavung an die Konzerne.",
    "statement_id": 92,
    "created": "2018-09-04T08:54:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 401,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wie sieht meine Zukunft aus, wenn ich in Rente gehe`?",
    "statement_id": 80,
    "created": "2018-09-04T08:52:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kopftuchverbot f\u00fcr Kinder bis zum 14. Lebensjahr.",
    "statement_id": 188,
    "created": "2018-09-04T09:02:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 405,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schutz suchende, die Straff\u00e4llig werden verwirken Ihr Anrecht auf Schutz",
    "statement_id": 181,
    "created": "2018-09-04T09:02:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 310,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5307,
    "disagree_count": 1945,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wohlstand, Gesundheit und Bildung sind so ungerecht wie lange nicht verteilt in Deutschland.",
    "statement_id": 365,
    "created": "2018-09-04T09:26:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 917,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:26:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Wirtschaftswachstum kommt nicht mehr der ganzen Bev\u00f6lkerung zugute. Wir brauchen eine Wirtschaftspolitik welche alle mitnimmt.",
    "statement_id": 356,
    "created": "2018-09-04T09:25:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 489,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:25:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Prek\u00e4re Jobs sind die Sklaverei der Neuzeit.",
    "statement_id": 503,
    "created": "2018-09-04T09:50:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1210,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:50:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Steuerfreibetr\u00e4ge sollen an Inflation angepasst werden. Gewerbesteuerfreibetrag ist seit 22 Jahren unver\u00e4ndert u. teils geringer als Harz4",
    "statement_id": 384,
    "created": "2018-09-04T09:30:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 570,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:30:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Entscheidet euch \"Willkommenskultur\" oder \"Grenzen dicht\" vorher wird diese Bewegung keine Massen mobilisieren.",
    "statement_id": 371,
    "created": "2018-09-04T09:27:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 982,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:27:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin interessiert mich vor Ort (in Potsdam) einzubringen im Sinne der Bewegung Aufstehen. Gibt es da schon Ans\u00e4tze dazu?",
    "statement_id": 346,
    "created": "2018-09-04T09:24:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 917,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:24:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Niemand sollte unfreiwillig auf der Stra\u00dfe leben m\u00fcssen.",
    "statement_id": 306,
    "created": "2018-09-04T09:19:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 517,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schulen sollten Kinder auf die Welt vorbereiten. St\u00e4rken fordern, schw\u00e4chen f\u00f6rdern und ein breites Wissenspektrum zur Auswahl bereitstellen",
    "statement_id": 175,
    "created": "2018-09-04T09:02:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 392,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gesetze und Abkommen sollten Whistleblower in Deutschland, m\u00f6glichst auch in Europa,  umfassend, sch\u00fctzen.",
    "statement_id": 435,
    "created": "2018-09-04T09:38:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1208,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:38:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Planet Erde versorgt alle Menschen wenn wir die Erde nicht zerst\u00f6ren und eine gerechte Verteilung vornehmen.",
    "statement_id": 375,
    "created": "2018-09-04T09:28:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 858,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:28:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Aus der Lehre ins Berufsleben zu kommen ist wahnsinnig schwer geworden. Es heisst es gibt Bedarf aber oft sieht die Realit\u00e4t anders aus.",
    "statement_id": 93,
    "created": "2018-09-04T08:54:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 386,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Warum lebt die Mehrheit der hierzulande in der Landwirtschaft arbeitenden unter der Armutsgrenze?",
    "statement_id": 87,
    "created": "2018-09-04T08:53:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 40,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:53:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\u00dcber ein Email - Echtnamenkonto sollten Umfragen zu neuen Gesetzen vorgenommen werden.",
    "statement_id": 302,
    "created": "2018-09-04T09:18:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 401,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:18:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen aus Klimaschutzgr\u00fcnden einen raschen Ausstieg aus der Braunkohle.",
    "statement_id": 297,
    "created": "2018-09-04T09:18:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:18:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin f\u00fcr die Abschaffung der Industriellen Landwirtschaft & Tierhaltung.",
    "statement_id": 294,
    "created": "2018-09-04T09:17:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 40,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:17:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Frauen sollten sich nach 20 Uhr in den St\u00e4dten wieder alleine auf die Stra\u00dfe trauen.",
    "statement_id": 263,
    "created": "2018-09-04T09:13:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Jedes Unternehmen zahlt eine Unterbesch\u00e4ftigtensteuer auf seine Netto Ums\u00e4tze.Steuersatz im Bezug Inlandsarbeitspl\u00e4tze zu inlandsumsatz",
    "statement_id": 220,
    "created": "2018-09-04T09:08:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 565,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:08:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Fu\u00dfball muss bezahlbar sein.",
    "statement_id": 135,
    "created": "2018-09-04T08:58:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 35,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen eine(n) starken Bundeskanzler/in. Probleme nicht Ansprechen,  nicht ernst nehmen ist dieses Amtes nicht w\u00fcrdig",
    "statement_id": 132,
    "created": "2018-09-04T08:58:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 310,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das einzige was wir aus der Geschichte lernen k\u00f6nnen ist, dass wir aus ihr nichts lernen k\u00f6nnen.",
    "statement_id": 134,
    "created": "2018-09-04T08:58:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 272,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gemessen am Einkommen tragen Arme mehr zur Finanzierung des Staates bei als Reiche. Das muss sich \u00e4ndern.",
    "statement_id": 423,
    "created": "2018-09-04T09:36:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 585,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:36:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Anwerben der Elite in anderen L\u00e4ndern muss aufh\u00f6ren. Mehr Direktinvestitionen in wirtschaftlich zur\u00fcckgebliebenen L\u00e4ndern.",
    "statement_id": 296,
    "created": "2018-09-04T09:18:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 405,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:18:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Abbruch der politischen Beziehungen mit den diktatorischen Regime. Unterst\u00fctzung der freiheitlich-demokratischen Bewegungen in den L\u00e4ndern.",
    "statement_id": 172,
    "created": "2018-09-04T09:01:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 405,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir m\u00fcssen uns f\u00fcr ein Europa einsetzen, das f\u00fcr alle EU L\u00e4nder funktioniert.",
    "statement_id": 155,
    "created": "2018-09-04T09:00:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 395,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:00:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "biitte die Linke nicht  spalten.Mit linken Populismus gegen Fl\u00fcchtlinge  bek\u00e4mpfen wir keine Faschisten. #WirSindMehr #Gr\u00fcnw\u00e4hlen",
    "statement_id": 150,
    "created": "2018-09-04T08:59:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 497,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin \u00fcber 35 Jahre, lebe in einer Gro\u00dfstadt und w\u00fcrde sagen das ich gut verdiene, dennoch kann ich mir keine eigene Immobilie leisten!",
    "statement_id": 145,
    "created": "2018-09-04T08:59:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 447,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin mit einem Hochschulabschlu\u00df in Informatik super ausgebildet und finde keine Stelle weil ich \u00fcber 50 Jahre alt bin.",
    "statement_id": 131,
    "created": "2018-09-04T08:58:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 430,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Gesundheitssystem muss f\u00fcr alle da sein, alle sollen in eine B\u00fcrgerversicherung einbezahlen.",
    "statement_id": 260,
    "created": "2018-09-04T09:13:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 571,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12071,
    "disagree_count": 585,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Jeder Mensch muss eine Chance auf eine angemessene Wohnung haben, welche maximal 1/3 seines Nettoeinkommens kostet.",
    "statement_id": 216,
    "created": "2018-09-04T09:07:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 598,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:07:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Migration dient einzig und allein dem Kapitalismus.",
    "statement_id": 508,
    "created": "2018-09-04T09:51:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 502,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:51:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "PRO B\u00fcrgerversicherung: Rentner benachteiligt.Renten 48% \u00e4quivalent Lebensarbeitslohn, Pension 71% letzte Geh\u00e4lter . Alle m\u00fcssen einzahlen!",
    "statement_id": 221,
    "created": "2018-09-04T09:08:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 457,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:08:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kohlekraftwerke abschalten",
    "statement_id": 271,
    "created": "2018-09-04T09:14:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8020,
    "disagree_count": 1224,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:14:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich gehe Nachts nicht mehr auf die Strasse da mir dort zu viele kriminelle Ausl\u00e4ndergangs und Drogendealer rumh\u00e4ngen.",
    "statement_id": 89,
    "created": "2018-09-04T08:54:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 299,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ohne klare Abgrenzung zu nationalistischen und v\u00f6lkischen Mitgliedern in den Reihen der Bewegung kann ich nicht mitmachen.",
    "statement_id": 645,
    "created": "2018-09-04T10:21:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1999,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:21:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich lasse meine Frau nur noch mit Pfefferspray in der Handtasche aus dem Haus.",
    "statement_id": 620,
    "created": "2018-09-04T10:15:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1829,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich gehe nicht davon aus, bei meinem Renteneintritt noch auf das Rentensystem vertrauen zu k\u00f6nnen. Nicht mit der jetzigen Politik.",
    "statement_id": 162,
    "created": "2018-09-04T09:01:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich f\u00fchle mich in erster Linie als Europ\u00e4er, in zweiter Linie als Deutscher - von daher w\u00e4re ich eher ein patriotischer Europ\u00e4er...",
    "statement_id": 575,
    "created": "2018-09-04T10:08:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1792,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:08:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bahn- und Stra\u00dfenverkehr geh\u00f6rt in \u00f6ffentliche Hand und deren Privatisierung abgeschafft.",
    "statement_id": 523,
    "created": "2018-09-04T09:55:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 666,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:55:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mehr \u00dcberwachung sorgt nicht f\u00fcr mehr Sicherheit, sondern f\u00fcr weniger Freiheit. Nur eine soziale und gerechte Politik bringt mehr Sicherheit",
    "statement_id": 520,
    "created": "2018-09-04T09:54:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:54:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich w\u00fcnsche mir, dass Politik f\u00fcr Menschen von Menschen gemacht wird und nicht von Konzernen.Weg von blinder Gewinnmaximierung.",
    "statement_id": 507,
    "created": "2018-09-04T09:51:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1449,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:51:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es ist schwer eine Ganztagsbetreuung f\u00fcr mein Kind zu finden.",
    "statement_id": 500,
    "created": "2018-09-04T09:49:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:49:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zun\u00e4chst f\u00e4llt mir auf das Google+ bei den Sozialennetzwerken nicht vertreten ist das sollte man \u00e4ndern.",
    "statement_id": 320,
    "created": "2018-09-04T09:20:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 858,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:20:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mehr und besser bezahlte Erzieher f\u00fcr eine soziale und integrative Vorschulzeit f\u00fcr alle Kinder.",
    "statement_id": 242,
    "created": "2018-09-04T09:11:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 571,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es ist humanit\u00e4re Pflicht, Fl\u00fcchtende aufzunehmen. Dankbarkeit muss man jedoch erwarten k\u00f6nnen.",
    "statement_id": 239,
    "created": "2018-09-04T09:10:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:10:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mir pers\u00f6nlich geht es gut, ich sehe aber das es vielen Menschen nicht so gut geht, deshalb helfe ich mit das dies anders wird",
    "statement_id": 431,
    "created": "2018-09-04T09:37:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1200,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:37:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Werbung mit Kindern geh\u00f6rt verboten",
    "statement_id": 400,
    "created": "2018-09-04T09:32:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 973,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:32:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge m\u00fcssen bei allem Verst\u00e4ndnis f\u00fcr ihre schlimme Lage zur\u00fcckgesandt werden. Wirksame Hilfe vor Ort,aber kontrolliert!",
    "statement_id": 395,
    "created": "2018-09-04T09:31:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 658,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:31:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es gibt  bereits mehrere FB-Gruppen f\u00fcr erste Koordinierung, u.a. meine f\u00fcr M\u00f6nchengladbach. Macht mit, es dient einer ersten Koordinierung.",
    "statement_id": 401,
    "created": "2018-09-04T09:32:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1081,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:32:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir sind aus Gesundheitlichen Gr\u00fcnden auf Hartz4 angewiesen, Existenzangst ist ein sehr gro\u00dfes Thema jeden Monat aufs neue.",
    "statement_id": 282,
    "created": "2018-09-04T09:16:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 763,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:16:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mehr Solidarit\u00e4t zwischen Menschen sollte ein Ziel sein;  Lagerdenken Spaltet die Gesellschaft und die Herzen!",
    "statement_id": 257,
    "created": "2018-09-04T09:12:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 685,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:12:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Fl\u00fcchtlinge sollen in DE Asyl & Hilfe bekommen.Verurteilten Straft\u00e4tern (Mord,Totschl,Vergew.) soll das Aufenthaltsrechts entzogen werden.",
    "statement_id": 212,
    "created": "2018-09-04T09:06:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 147,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:06:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In den Kommunen m\u00fcssen die Aufgaben der Daseinsvorsorge in B\u00fcrgerh\u00e4nde kommen.",
    "statement_id": 209,
    "created": "2018-09-04T09:06:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 486,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:06:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mehrwertsteuer belastet absolut zu sehr niedrige / mittlere Einkommen, weil die fast jeden Cent mit MwSt belegt z \u00dcberleben ausgeben m\u00fcssen",
    "statement_id": 373,
    "created": "2018-09-04T09:28:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 559,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:28:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Transparenz ist die Grundlage auf der Politik gemacht werden sollte",
    "statement_id": 120,
    "created": "2018-09-04T08:56:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 414,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:56:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Rundfunkgeb\u00fchr dient nicht ihrem Bildungszweck.",
    "statement_id": 59,
    "created": "2018-09-04T08:50:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 4,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9192,
    "disagree_count": 4578,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:50:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Auf Kosten, der fleissig Arbeitenden! Umverteilung findet von fleissig nach reich statt - das muss gestoppt oder umgekehrt werden.",
    "statement_id": 140,
    "created": "2018-09-04T08:59:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 456,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11143,
    "disagree_count": 760,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir sollten die MwSt senken um B\u00fcrger sowie Wirtschaft vor Ort zu entlasten und damit einen Schritt, von unserem Exportwahn weg gehen!",
    "statement_id": 115,
    "created": "2018-09-04T08:55:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 314,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6587,
    "disagree_count": 2768,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "be-wert-frei. Urteile nie \u00fcber eine Person!",
    "statement_id": 91,
    "created": "2018-09-04T08:54:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 356,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Religion sollte sich auf den privaten Raum eines jeden Einzelnen beschr\u00e4nken.",
    "statement_id": 102,
    "created": "2018-09-04T08:55:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 417,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen ein Grundeinkommen f\u00fcr Alle und ein Maximaleinkommen f\u00fcr Unternehmer",
    "statement_id": 189,
    "created": "2018-09-04T09:03:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 401,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:03:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Dass Krankenh\u00e4user und Pflegeeinrichtungen Gewinne erzielen, ist ethisch nicht mehr vertretbar",
    "statement_id": 288,
    "created": "2018-09-04T09:17:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 401,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10245,
    "disagree_count": 1013,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:17:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Also ich arbeite im Schichtdienst und f\u00fchle mich meiner Lebenszeit beraubt. Ein Grundeinkommen w\u00e4re der Knaller!!",
    "statement_id": 238,
    "created": "2018-09-04T09:10:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 640,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:10:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "5000 / Jahr KV/PV Mindestbeitrag Selbstst\u00e4ndig, auch wenn er nur 6000 verdient. JEDER soll einbezahlen, aber nur prozentual nach Einkommen.",
    "statement_id": 366,
    "created": "2018-09-04T09:26:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 570,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:26:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mehr G\u00fcter auf die Schiene statt LKW.",
    "statement_id": 268,
    "created": "2018-09-04T09:14:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:14:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Themen vor pers\u00f6nliches Befinden.",
    "statement_id": 214,
    "created": "2018-09-04T09:07:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 592,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:07:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich erinnere mich sehr gut daran, was Ludger Vollmer unter Pazifismus versteht. Verurteilt wegen Kriegsverbrechen in Jugoslawien.Nie wieder.",
    "statement_id": 192,
    "created": "2018-09-04T09:03:29Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 544,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:03:29 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Regierung sollte sich daran erinnern, dass sie das Volk nur vertreten d\u00fcrfen und so im Sinne der Mehrheit der B\u00fcrger regieren sollten!",
    "statement_id": 176,
    "created": "2018-09-04T09:02:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 217,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8167,
    "disagree_count": 484,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nike, Adidas usw. die Verkaufslizenz in der EU entziehen, solange sie Arbeitsschutzrecht nicht global gleich einhalten",
    "statement_id": 358,
    "created": "2018-09-04T09:25:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 773,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:25:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich m\u00f6chte, dass Privatbanken endlich verboten wird Geld per Kredit aus dem Nichts zu erschaffen.",
    "statement_id": 368,
    "created": "2018-09-04T09:27:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 773,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:27:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Den Deutschen geht es gut, aber wir m\u00fcssen aufh\u00f6ren \u00fcber die Deutschen nachzudenken, sondern uns auf Menschen aller Herk\u00fcnfte konzentrieren.",
    "statement_id": 490,
    "created": "2018-09-04T09:47:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1369,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:47:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen ein Wahlrecht f\u00fcr Ausl\u00e4nder auf allen politischen Ebenen.",
    "statement_id": 386,
    "created": "2018-09-04T09:30:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:30:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nicht nur Steuern bei dem \"kleinen Volk\" einfordern, auch die Gro\u00dfen zur Kasse bitten.",
    "statement_id": 376,
    "created": "2018-09-04T09:28:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 503,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:28:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Kommunen, L\u00e4nder und der Bund brauchen wieder mehr Selbstbestimmung. Europa regelt uns kaputt.",
    "statement_id": 348,
    "created": "2018-09-04T09:24:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:24:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen ein neues Bildungssystem. Mehr digitales Heimlernen.",
    "statement_id": 330,
    "created": "2018-09-04T09:22:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 401,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Als bev\u00f6lkerungsreichstes und wirtschaftsst\u00e4rkstes Mitglied der EU muss Deutschland die Klimapolitik endlich ernsthaft vorantreiben!",
    "statement_id": 321,
    "created": "2018-09-04T09:20:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 860,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:20:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen bezahlbaren Wohnraum jetzt!",
    "statement_id": 316,
    "created": "2018-09-04T09:20:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 517,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:20:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In den Schulen muss mehr theoretische und praktische politische Bildung und Erziehung zum demokratischen Handeln stattfinden.",
    "statement_id": 409,
    "created": "2018-09-04T09:34:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1029,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:34:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Dieses Programm dient der Stigmatisierung von Menschen. Gruppe B die Linken und Gruppe A die Rechten.",
    "statement_id": 234,
    "created": "2018-09-04T09:10:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 310,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:10:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schwimmb\u00e4der sollten saniert werden.",
    "statement_id": 229,
    "created": "2018-09-04T09:09:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:09:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Innovationen neben dem Vollzeitjob zu erschaffen ist  fast unm\u00f6glich.",
    "statement_id": 107,
    "created": "2018-09-04T08:55:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 431,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Niedriglohn macht Deutschland und Europa kaputt.",
    "statement_id": 402,
    "created": "2018-09-04T09:32:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:32:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein BGE kann mit einer Finanzmarkt-Transaktionssteuer problemlos finanziert werden. Die Digitalisierung wird ein BGE erforderlich machen",
    "statement_id": 249,
    "created": "2018-09-04T09:11:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 491,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das eigene Land in den Vordergrund zu stellen und dann Missst\u00e4nde anprangern ist falsch. Das machen die Rechten und Nationalisten.",
    "statement_id": 235,
    "created": "2018-09-04T09:10:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 66,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:10:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich hoffe wir schaffen es, den Menschen, die Angst vor Ver\u00e4nderung haben, diese zu nehmen.",
    "statement_id": 211,
    "created": "2018-09-04T09:06:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 572,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:06:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Leistungslose Einkommen durch Zinsen, Dividenden und Mieten sind unsozial.",
    "statement_id": 208,
    "created": "2018-09-04T09:06:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 141,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:06:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen Arbeit und Besch\u00e4ftigung die nicht ausschlie\u00dflich auf Profit abziehlt, sondern soziale Aufgaben erf\u00fcllt oder m\u00f6glich macht.",
    "statement_id": 417,
    "created": "2018-09-04T09:35:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 858,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Viele Konflikte in Krisenherden wurden durch das Eingreifen der USA und seinen Verb\u00fcndeten erst hervorgerufen.",
    "statement_id": 295,
    "created": "2018-09-04T09:17:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:17:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die v\u00f6lkerrechtswidrigen Beteiligungen der Bundeswehr in der Vergangenheit (z.B. Kosovokrieg, Syrienkrieg) m\u00fcssen aufgearbeitet werden.",
    "statement_id": 184,
    "created": "2018-09-04T09:02:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 532,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Freiheit und Harmonie sind mir wichtiger als Sicherheit und Repression.",
    "statement_id": 161,
    "created": "2018-09-04T09:01:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 106,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen eine Anhebung der Grundsicherung. Keine Sanktionen mehr durch Jobcenter",
    "statement_id": 156,
    "created": "2018-09-04T09:00:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 401,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:00:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Jeder/e muss von seinem Gehalt/Lohn ein menschenw\u00fcrdiges Leben f\u00fchren k\u00f6nnen m\u00fcssen.",
    "statement_id": 149,
    "created": "2018-09-04T08:59:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 405,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bef\u00fcrchte, dass man trotz guter Ausbildung oder Studium in Gro\u00dfst\u00e4dten kein bezahlbarer Wohnraum mehr zur Verf\u00fcgung steht.",
    "statement_id": 60,
    "created": "2018-09-04T08:50:29Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 182,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11563,
    "disagree_count": 654,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:50:29 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenn wir \u00fcberleben wollen, m\u00fcssen Produktion und alle Produkte \u00f6kologisch werden.",
    "statement_id": 148,
    "created": "2018-09-04T08:59:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 85,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10966,
    "disagree_count": 1613,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen mehr direkte Demokratie, damit sich Menschen wieder politisch einbringen! Volksabstimmungen sind ein Weg dahin.",
    "statement_id": 269,
    "created": "2018-09-04T09:14:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 125,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:14:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Um zu Handeln bedarf es als erstes eine Basis, die auf nachvollziehbaren Zahlen, Daten und Fakten beruhen. Z.B leben vom Eigenverm\u00f6gen",
    "statement_id": 196,
    "created": "2018-09-04T09:04:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 558,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:04:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "H4 als System, jeden Arbeitnehmen zu ver\u00e4ngstigen und bedrohen, muss abgeschafft werden",
    "statement_id": 215,
    "created": "2018-09-04T09:07:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 559,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:07:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Angela Merkel & ihrer Regierung geht es sicherlich gut. Wenn man jedoch gerade ein Lobbyist, Waffenh\u00e4ndler oder Mulitmillion\u00e4r ist, nicht.",
    "statement_id": 258,
    "created": "2018-09-04T09:13:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 549,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Wohnungsmarkt in deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten ist inakzeptabel.",
    "statement_id": 432,
    "created": "2018-09-04T09:37:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:37:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich sehe mich als B\u00fcrger Europas",
    "statement_id": 183,
    "created": "2018-09-04T09:02:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 530,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Homosexuelle Menschen werden immer noch Diskriminiert. Es sollte bessere Aufkl\u00e4rungsarbeit geleistet werden um dagegen vorzugehen.",
    "statement_id": 461,
    "created": "2018-09-04T09:42:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 683,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5625,
    "disagree_count": 1358,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:42:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nur eine Minderheit ist reich, dann kann nicht f\u00fcr diese Politik gemacht werden.",
    "statement_id": 364,
    "created": "2018-09-04T09:26:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:26:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Apologies, your vote failed to send. Please check your connection and try again... Habt ihr vergessen, anst\u00e4ndige Hardware zu mieten?",
    "statement_id": 345,
    "created": "2018-09-04T09:23:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 727,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:23:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Innenpolitik soll wieder den Menschen dienen und nicht der Wirtschaft!",
    "statement_id": 142,
    "created": "2018-09-04T08:59:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 216,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen konkrete Investitionsprogramme um sowohl Wirtschaft als auch Arbeitspl\u00e4tze zu st\u00e4rken",
    "statement_id": 335,
    "created": "2018-09-04T09:22:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 881,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich sehe immer mehr Menschen in M\u00fclleimern nach Flaschen suchen. Menschen, denen man ihre Armut gar nicht ansieht.",
    "statement_id": 325,
    "created": "2018-09-04T09:21:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 125,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:21:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Private Seenotrettung? Nein. Danke!",
    "statement_id": 230,
    "created": "2018-09-04T09:09:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 502,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:09:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Voll(zeit-)besch\u00e4ftigung ist eine Illusion. Wir sind produktiv genug, um Arbeit auf mehr Schultern zu verteilen und mehr Freizeit zu geni\u00dfen",
    "statement_id": 225,
    "created": "2018-09-04T09:08:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 180,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:08:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Alle essentiellen Lebensbereiche (Strom;Gas;Wasser;Abwasser;Telekom;Bahn) sollten verstaatlich werden und nicht gewinnorientiert arbeiten.",
    "statement_id": 110,
    "created": "2018-09-04T08:55:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 87,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bedenken der Menschen als Rechtspopulismus Mund Tod zu machen Spaltet Das Land immer mehr",
    "statement_id": 101,
    "created": "2018-09-04T08:55:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 310,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Cybermobbing ist eines der gr\u00f6\u00dften Probleme der digitalen Welt und verdient einen eigen Straftatsbestand.",
    "statement_id": 100,
    "created": "2018-09-04T08:55:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 205,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Wirtschaft ist f\u00fcr die Menschen da und nicht die Menschen f\u00fcr die Wirtschaft",
    "statement_id": 283,
    "created": "2018-09-04T09:16:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 745,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:16:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wer Frieden m\u00f6chte, sollte ihn zuerst bei sich selbst suchen.",
    "statement_id": 278,
    "created": "2018-09-04T09:15:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:15:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "St\u00e4rkere Regulierung der Banken",
    "statement_id": 251,
    "created": "2018-09-04T09:12:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 571,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:12:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Waffenexporte stoppen. Die wegfallenden Arbeitspl\u00e4tze sind dabei zu vernachl\u00e4ssigen.",
    "statement_id": 244,
    "created": "2018-09-04T09:11:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6533,
    "disagree_count": 671,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Jeder Mensch sollte Verantwortung f\u00fcr sich selbst \u00fcbernehmen. Raus aus der Jammerfalle!",
    "statement_id": 228,
    "created": "2018-09-04T09:09:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:09:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Banken und das Geldwertsystem wird sich auf Dauer selbst erledigen.",
    "statement_id": 232,
    "created": "2018-09-04T09:10:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 401,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:10:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "ich finde, dass Klimaschutz ernster angegangen werden muss.",
    "statement_id": 187,
    "created": "2018-09-04T09:02:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 65,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7311,
    "disagree_count": 482,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mindestquote beim Sozialen Wohnungsbau und dort dann Deckelung des Mietpreises auf xx \u20ac / m\u00b2 Kaltmiete durch eine staatliche Kommission.",
    "statement_id": 147,
    "created": "2018-09-04T08:59:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Wirtschaft profitiert, da es weniger Gewerkschaftsmitglieder gibt, Betriebsr\u00e4te und die L\u00f6hne im Vergleich zum BIP nur wenig steigen.",
    "statement_id": 403,
    "created": "2018-09-04T09:32:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1040,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:32:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir sollten Rechtsextremismus mit aller H\u00e4rte des Rechtsstaats begegnen und das Strafma\u00df f\u00fcr politisch rechts motivierte Straftaten erh\u00f6hen.",
    "statement_id": 370,
    "created": "2018-09-04T09:27:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 979,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5033,
    "disagree_count": 1249,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:27:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Parlamente sollten wieder Zentrum der Demokratie sein. Die Parteien sollten offen f\u00fcr Minderheitsregierungen und mehr Debatten sein.",
    "statement_id": 200,
    "created": "2018-09-04T09:04:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 364,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:04:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich mache mir Sorgen um die Demokratie, wenn immer mehr Menschen rechts oder gar nicht w\u00e4hlen.",
    "statement_id": 163,
    "created": "2018-09-04T09:01:29Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 358,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:29 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\"Seebr\u00fccke\" geht es nicht um klassische Seenotrettung von Menschen, sondern um die illegale Einwanderung in das deutsche Sozialsystem.",
    "statement_id": 151,
    "created": "2018-09-04T08:59:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 502,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Elite sollte endlich wahrnehmen, das wir schwerwiegende soziale Zerw\u00fcrfnisse im Lande haben & es sich nicht um \"gef\u00fchlte Armut\" handelt.",
    "statement_id": 143,
    "created": "2018-09-04T08:59:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 120,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Produktivit\u00e4tsvorteile durch Maschinen und IT m\u00fcssen bei den Menschen ankommen, statt sie arbeitslos zu machen.",
    "statement_id": 126,
    "created": "2018-09-04T08:57:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 180,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:57:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenn Beamte gesetzlich versichert sind, sollte ihr Arbeitgeber, der Staat, seinen Anteil \u00fcbernehmen, wie bei jedem anderen Arbeitnehmer.",
    "statement_id": 117,
    "created": "2018-09-04T08:56:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 109,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:56:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland braucht ein neues Wirtschaftsmodell, das weniger abh\u00e4ngig von Exporten ist.",
    "statement_id": 116,
    "created": "2018-09-04T08:55:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 395,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "F\u00fcr Familien ist es unm\u00f6glich in gro\u00dfen St\u00e4dten oder im Umland ausreichend gro\u00dfe Wohnungen zu finden, die bezahlbar sind.",
    "statement_id": 63,
    "created": "2018-09-04T08:50:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 61,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10748,
    "disagree_count": 684,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:50:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "wir h\u00e4ngen immer noch einer falschen definition von arbeit an-bedingungsloses grundeinkommen ist eine wichtige komponente, das zu \u00e4ndern.",
    "statement_id": 442,
    "created": "2018-09-04T09:39:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1173,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:39:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Konzerne und Politik sind auf fatale weise miteinander verbandelt",
    "statement_id": 173,
    "created": "2018-09-04T09:02:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 414,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Damit wir eine breite Basis f\u00fcr die Entwicklung des Einzelnen haben brauchen wir ein bedingungsloses Grundeinkommen",
    "statement_id": 141,
    "created": "2018-09-04T08:59:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 436,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "ok, aber auch ohne Mindestbeitrag, der kleine Selbstst\u00e4ndige ausbeutet",
    "statement_id": 222,
    "created": "2018-09-04T09:08:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 570,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:08:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gro\u00dfst\u00e4dte m\u00fcssen weitestgehend autofrei werden.",
    "statement_id": 195,
    "created": "2018-09-04T09:03:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 180,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5485,
    "disagree_count": 2738,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:03:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Abschaffung von Befristenden Arbeitsvertr\u00e4gen",
    "statement_id": 180,
    "created": "2018-09-04T09:02:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich f\u00fchle mich von der Parteienpolitik abgeh\u00e4ngt.",
    "statement_id": 353,
    "created": "2018-09-04T09:25:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 239,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:25:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe noch nie eine Straftat begangen und das war nicht schwer. Migranten die straff\u00e4llig werden sollten Ausnahmlos abgeschoben werden.",
    "statement_id": 447,
    "created": "2018-09-04T09:39:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 299,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:39:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Sozialpolitik und Umweltpolitik geh\u00f6ren zusammen. Klimatische Probleme f\u00f6rdern soziale Schwierigkeiten und sind mehr als un\u00f6konomisch.",
    "statement_id": 382,
    "created": "2018-09-04T09:29:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:29:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der europ\u00e4ische Ratspr\u00e4sident soll von den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger direkt gew\u00e4hlt werden k\u00f6nnen.",
    "statement_id": 380,
    "created": "2018-09-04T09:29:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:29:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland mag es wirtschaftlich gut gehen. Die Fr\u00fcchte des wirtschaftlichen Erfolgs erntet aber nur das obere Prozent. Leistungslos !",
    "statement_id": 342,
    "created": "2018-09-04T09:23:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 904,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:23:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Arbeit ist nicht der Sinn des Lebens. Wir m\u00fcssen so viele Produktionsprozesse wie m\u00f6glich automatisieren - hin zu einer Freizeitgesellschaft",
    "statement_id": 233,
    "created": "2018-09-04T09:10:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:10:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Aufstehen! Ja! Nicht nur im Netz. Auch vor Ort. Schaffen wir Strukturen. Gemeinsam sind wir stark!",
    "statement_id": 231,
    "created": "2018-09-04T09:09:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 62,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:09:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland exportiert seine Arbeitslosigkeit und dies auf Kosten vern\u00fcnftiger L\u00f6hne im Inland",
    "statement_id": 393,
    "created": "2018-09-04T09:31:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 934,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:31:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir leben in einem tollen Land. Ich m\u00f6chte, dass die Demokratie gew\u00fcrdigt wird.",
    "statement_id": 253,
    "created": "2018-09-04T09:12:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:12:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die aktuelle Au\u00dfenpolitik insbesondere gegen\u00fcber Russland und im Nahen Osten macht mir gro\u00dfe Sorgen f\u00fcr die Zukunft.",
    "statement_id": 174,
    "created": "2018-09-04T09:02:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 381,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Einem gro\u00dfen Teil geht es gut, aber Voraussetzung daf\u00fcr, dass es diesem Teil gut geht, ist ein Niedriglohnsektor mit billigen Hilfskr\u00e4ften",
    "statement_id": 157,
    "created": "2018-09-04T09:00:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 510,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:00:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Werkvertr\u00e4ge und Leiharbeit geh\u00f6ren abgeschafft",
    "statement_id": 129,
    "created": "2018-09-04T08:58:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 433,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11465,
    "disagree_count": 1748,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "statt Enteignung unserer Privatspha\u0308re durch Facebook, Google & Co. -> Dann w\u00fcrde ich goolge analytics von der Seite nehmen",
    "statement_id": 567,
    "created": "2018-09-04T10:05:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1649,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:05:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Burkini hat nichts mit Europa oder Deutschland zu tun.",
    "statement_id": 502,
    "created": "2018-09-04T09:50:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1435,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:50:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Putin ist nicht schlimmer als Trump",
    "statement_id": 397,
    "created": "2018-09-04T09:31:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:31:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Dem kann ich nicht zustimmen. Zu vieleTeilzeitjobs! Zu viel Leiharbeit! Zu viele Aufstocker! Der Reallohn sinkt seit Jahren!",
    "statement_id": 625,
    "created": "2018-09-04T10:15:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1753,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin rechts.",
    "statement_id": 531,
    "created": "2018-09-04T09:56:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 647,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:56:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland braucht Politiker und Parteien als Vertreter des Volkes, nicht als Vertreter der Industrie und Gro\u00dfkonzerne.",
    "statement_id": 537,
    "created": "2018-09-04T09:58:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 666,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:58:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kriminelle Einwanderer sollten direkt abgeschoben werden.",
    "statement_id": 191,
    "created": "2018-09-04T09:03:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:03:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Di\u00e4ten im Bundestag sollten nicht mehr erh\u00f6ht werden.",
    "statement_id": 124,
    "created": "2018-09-04T08:57:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 4988,
    "disagree_count": 1474,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:57:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Prinzip JA-NEIN-WEISSNICHT hier in Polis tritt f\u00fcr viele Themen zu kurz.",
    "statement_id": 374,
    "created": "2018-09-04T09:28:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 585,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:28:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Statt der ewigen Angst-Klaviatur -  endlich gedeihlich-grunds\u00e4tzliche Ideen !",
    "statement_id": 533,
    "created": "2018-09-04T09:57:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1238,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:57:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Einwanderung wird nur dann zum Problem, wenn nicht pragmatisch entschieden wird, wer bleiben darf.",
    "statement_id": 332,
    "created": "2018-09-04T09:22:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es sollte allen Eltern freigestellt sind, seine Kinder selbst zu unterrichten bw. zu Hause unterrichten zu lassen.",
    "statement_id": 559,
    "created": "2018-09-04T10:04:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:04:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Warum machen Politiker nur noch fur die reichen Politik und die untere Schicht wird nicht beachtet da soll wieder auf die unterschicht zu ge",
    "statement_id": 125,
    "created": "2018-09-04T08:57:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 388,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:57:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Parteiensystem ist verkrustet und funktioniert nicht mehr, denn neue Ideen k\u00f6nnen sich nicht entwickeln, wenn Parteispitze es nicht will",
    "statement_id": 488,
    "created": "2018-09-04T09:47:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 928,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:47:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir leben in 'nem Land, in dem mehr Schranken stehen als es Wege gibt Mehr Mauern als Br\u00fccken,\u00a0die Stimmung ist negativ",
    "statement_id": 392,
    "created": "2018-09-04T09:31:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 255,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:31:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Drei Menschen pro Tag sterben, weil kein Organ kam? Wieviel sterben an unserem von Profitgier durchseuchten Gesundheitssystem.",
    "statement_id": 304,
    "created": "2018-09-04T09:19:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 111,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Einf\u00fchren einer Obergrenze f\u00fcr die geleisteten \u00dcberstunden in einem Betrieb abh\u00e4ngig von der Gr\u00f6\u00dfe des Betriebes.",
    "statement_id": 277,
    "created": "2018-09-04T09:15:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 405,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:15:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein BGE f\u00fcr jeden nach BIP k\u00f6nnte weltweit durch die Finanzmarkt-Transaktionssteuer von 0,2 % auf den Umsatz bezahlt werden.",
    "statement_id": 146,
    "created": "2018-09-04T08:59:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 496,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Was hei\u00dft Kapitalismus z\u00e4hmen? Wie geht das? M\u00fcsste dies nicht weltweit geschehen? Versuchen muss man es f\u00fcr die Menschen.",
    "statement_id": 153,
    "created": "2018-09-04T09:00:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 66,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:00:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\u00d6ffentliche Sicherheit muss in Deutschland m\u00f6glich sein = Opferschutz statt T\u00e4terschutz",
    "statement_id": 166,
    "created": "2018-09-04T09:01:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 498,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 4886,
    "disagree_count": 520,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich glaube, dass Leistung nicht mehr angemessen entlohnt wird.",
    "statement_id": 68,
    "created": "2018-09-04T08:51:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 182,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11249,
    "disagree_count": 1164,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:51:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Psychisch Erkrankte bekommen zu wenig Unterst\u00fctzung.",
    "statement_id": 240,
    "created": "2018-09-04T09:10:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:10:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kitas sollten prinzipiell kostenfrei sein.",
    "statement_id": 241,
    "created": "2018-09-04T09:11:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 108,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin trotz Uniabschluss seit 20 Jahren prek\u00e4r solo-selbstst\u00e4ndig, ohne R\u00fccklagen und ohne Rentenaussichten.",
    "statement_id": 246,
    "created": "2018-09-04T09:11:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 639,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Grundeinkommen ist die zur Zeit beste Idee f\u00fcr ein neues soziales Miteinander.",
    "statement_id": 219,
    "created": "2018-09-04T09:08:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 571,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:08:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Hartz IV - das unw\u00fcrdigste was Deutschland je hervor gebracht hat! Sofort abschaffen und ein bedingungslosen Grundeinkommen etablieren.",
    "statement_id": 169,
    "created": "2018-09-04T09:01:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 430,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich m\u00f6chte das die Politik wieder f\u00fcr die B\u00fcrger da ist und nicht f\u00fcr Lobbygruppen.",
    "statement_id": 262,
    "created": "2018-09-04T09:13:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 703,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nun ja. Immer mehr Arbeit lastet auf immer weniger Leuten, da man einfach versucht, den Kapitalertrag zu maximieren.",
    "statement_id": 267,
    "created": "2018-09-04T09:13:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 681,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Garantiefrist sollte f\u00fcr Produkte verl\u00e4ngert werden, damit sie nachhaltiger konstruiert werden und nicht schnell auf dem M\u00fcll landen",
    "statement_id": 256,
    "created": "2018-09-04T09:12:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 398,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9008,
    "disagree_count": 499,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:12:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "...sozialabbau=rechtsentwicklung=krieg=fl\u00fcchtlinge=sozialabbau=rechts...",
    "statement_id": 255,
    "created": "2018-09-04T09:12:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 127,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:12:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel sollten gratis sein.",
    "statement_id": 218,
    "created": "2018-09-04T09:07:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7157,
    "disagree_count": 1555,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:07:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Jeder sollte nur noch 100 Euro in die Krankenversicherung einzahlen m\u00fcssen.",
    "statement_id": 202,
    "created": "2018-09-04T09:04:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:04:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "x",
    "statement_id": 185,
    "created": "2018-09-04T09:02:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 430,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kranken Menschen m\u00fcssen besser wieder in das Arbeitsleben intrigiert werden",
    "statement_id": 178,
    "created": "2018-09-04T09:02:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 433,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nutzungsbedingungen in Englisch ???  -  F\u00fcr alle ? !",
    "statement_id": 446,
    "created": "2018-09-04T09:39:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1238,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:39:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Uns  gehts im DURCHSCHNITT gut.Vielen geht es schlecht.Was uns alle trifft: Der \u00d6kokollaps vor dem die Wissenschaft seit Jahrzehnten warnt.",
    "statement_id": 179,
    "created": "2018-09-04T09:02:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 525,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Hohes Einkommen muss VIEL st\u00e4rker besteuert werden. Im GG steht, Eigentum verpflichet, es soll zum Wohle der Gesellschaft eingesetzt werden",
    "statement_id": 243,
    "created": "2018-09-04T09:11:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 203,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen eine gerechte Steuerpolitik, in der sich die Reichen nicht durch Tricks ihrer Verantwortung f\u00fcr das Gemeinwohl entziehen k\u00f6nnen",
    "statement_id": 266,
    "created": "2018-09-04T09:13:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 711,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Keine Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr f\u00fcr v\u00f6lkerrechtswidrige Kriege der NATO, wie z.B. in Syrien. Kein Geld f\u00fcr die Aufr\u00fcstung d Bundeswehr",
    "statement_id": 259,
    "created": "2018-09-04T09:13:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 428,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Videospiele sind ein Kulturgut",
    "statement_id": 250,
    "created": "2018-09-04T09:11:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 205,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Menschheit ben\u00f6tigt mehr Menschlichkeit. Doch nur durch Taten und nicht durch Worte l\u00e4sst sich die Wirklichkeit \u00e4ndern. Aufstehen!",
    "statement_id": 248,
    "created": "2018-09-04T09:11:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 489,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Warum ist das Programm der \u00f6ffentlich rechtlichen Rundfunkanstalten so gewaltbesetzt?",
    "statement_id": 245,
    "created": "2018-09-04T09:11:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:11:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich m\u00f6chte, dass alle Menschen einen prozentualen Solidarbeitrag f\u00fcr den \u00d6PNV zahlen und alle Menschen ihn dann gratis nutzen k\u00f6nnen.",
    "statement_id": 227,
    "created": "2018-09-04T09:08:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 547,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:08:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Innere Sicherheit ist das wichtigtste Thema zur Zeit, der \u00f6ffentliche Raum in St\u00e4dten ist momentan verloren.",
    "statement_id": 226,
    "created": "2018-09-04T09:08:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 560,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:08:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deregulierung der Arbeitswelt zu Laster der Arbeitnehmen muss enden",
    "statement_id": 223,
    "created": "2018-09-04T09:08:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 559,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:08:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenn Du Arm bist, ist niemand mehr f\u00fcr Dich da. Niemand.",
    "statement_id": 206,
    "created": "2018-09-04T09:06:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 576,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:06:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenn Equial Pay an einer Besch\u00e4ftigung \u00fcber 9 Monate hinaus scheitert geh\u00f6rt das System hinterfragt",
    "statement_id": 203,
    "created": "2018-09-04T09:04:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 310,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:04:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die halb offizielle Legitimation des Fraktionszwangs ist f\u00fcr mich ein Kernpunkt dessen, was intransparente Politik bedeutet.",
    "statement_id": 198,
    "created": "2018-09-04T09:04:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 396,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:04:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kriegswaffenexporte geh\u00f6ren verboten.",
    "statement_id": 130,
    "created": "2018-09-04T08:58:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 405,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Autonome Waffensysteme (Killer-Roboter) sollen durch das Grundgesetz verboten werden.",
    "statement_id": 186,
    "created": "2018-09-04T09:02:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 205,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:02:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die v\u00f6lkerrechtswidrigen Beteiligungen der Bundeswehr in internationalen Konflikten m\u00fcssen aufh\u00f6ren.",
    "statement_id": 170,
    "created": "2018-09-04T09:01:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 516,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6558,
    "disagree_count": 574,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zun\u00e4chst muss unser korruptes Wirtschaftssystem umgestellt werden. https://www.economy4mankind.org/de/startseite/",
    "statement_id": 168,
    "created": "2018-09-04T09:01:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 327,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Straff\u00e4llige Asylbewerber geh\u00f6ren abgeschoben",
    "statement_id": 159,
    "created": "2018-09-04T09:01:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 310,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mindestlohn erh\u00f6hen",
    "statement_id": 158,
    "created": "2018-09-04T09:01:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:01:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der demographische Wandel macht massive Einwanderung unerl\u00e4sslich.",
    "statement_id": 264,
    "created": "2018-09-04T09:13:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 1999,
    "disagree_count": 3248,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:13:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "biitte die Linke nicht  spalten.Mit linken Populismus gegen Fl\u00fcchtlinge  bek\u00e4mfen wir keine Faschisten. #WirSindMehr #Gr\u00fcnw\u00e4hlen",
    "statement_id": 144,
    "created": "2018-09-04T08:59:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 494,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:59:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Macht eine Demo um zu zeigen wer die waren deutschen sie nicht pigida sonder Menschen die Angst haben um ihr Leben in deuDeutschl.",
    "statement_id": 139,
    "created": "2018-09-04T08:58:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 388,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wer in Deutschland lebt, sollte sich an unsere Werte anpassen.",
    "statement_id": 138,
    "created": "2018-09-04T08:58:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In \u00f6ffentlichen Schwimmb\u00e4dern versteht man kaum noch jemanden da keiner mehr deutsch spricht. Ich f\u00fchle mich dort nicht mehr wohl.",
    "statement_id": 136,
    "created": "2018-09-04T08:58:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 299,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:58:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bezahlbare Mieten f\u00fcr Alle!",
    "statement_id": 312,
    "created": "2018-09-04T09:19:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 405,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gesellschaft lebt von Takt, Mitgef\u00fchl und H\u00f6flichkeit. Doch scheinen diese Eigenschaften immer mehr verloren zu gehen.Dies muss sich \u00e4ndern!",
    "statement_id": 313,
    "created": "2018-09-04T09:19:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 489,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Den Deutschen geht es so gut wie nie - nur die Schicht der Armen w\u00e4chst stetig - und die haben KEINE Lobby, die sich um ihre Anliegen ein...",
    "statement_id": 311,
    "created": "2018-09-04T09:19:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 430,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Befristungen verbieten",
    "statement_id": 293,
    "created": "2018-09-04T09:17:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:17:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Aus dem ICH sollte ein WIR werden und aus NEID und MISSGUNST ein gemeinsames MITEINANDER.",
    "statement_id": 292,
    "created": "2018-09-04T09:17:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 676,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:17:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe auch Existenz\u00e4ngste / gro\u00dfe Angst vorm Alter und mit der Pfelge",
    "statement_id": 287,
    "created": "2018-09-04T09:17:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 788,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:17:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kommunales Wahlrecht f\u00fcr alle in Deutschland lebende Menschen!",
    "statement_id": 270,
    "created": "2018-09-04T09:14:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 517,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:14:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Konzerne m\u00fcssen sich \u00f6kologischer und sozialer Politik unterwerfen, nicht andersrum.",
    "statement_id": 480,
    "created": "2018-09-04T09:45:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "(Teil-) Privatisierungen stoppen. Vertr\u00e4ge \u00fcber 17.000 Seiten wie bei Toll Collect nutzen nur Konzernen und Anw\u00e4lten.",
    "statement_id": 377,
    "created": "2018-09-04T09:28:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 398,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:28:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schulen sollten neben der Wissensvermittlung ein Ort sein, der Sch\u00fcler st\u00e4rker dazu ermutigt, ihre Meinungen zu \u00e4u\u00dfern und zu diskutieren.",
    "statement_id": 445,
    "created": "2018-09-04T09:39:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1029,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7871,
    "disagree_count": 191,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:39:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen ein Grundrecht auf Wohnraum.",
    "statement_id": 300,
    "created": "2018-09-04T09:18:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 517,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:18:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Grundproblem: es keine echte Sozialpolitik, Verantwortung mehr und es wird \u00fcberall mit zweierlei Ma\u00df gemessen, Rechtsstaat ist bedroht",
    "statement_id": 286,
    "created": "2018-09-04T09:16:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 657,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:16:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenn es ALLEN gut geht, geht es auch jedem Einzelnen gut - simple Logik. Genau das sollte Basis jeden sozialen Denkens und Handelns sein...",
    "statement_id": 276,
    "created": "2018-09-04T09:15:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 749,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:15:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Alle bildenden K\u00fcnstler sollen endlich das Recht auf eine Ausstellungsverg\u00fctung bekommen.",
    "statement_id": 412,
    "created": "2018-09-04T09:35:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1038,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bedingungsloses Grundeinkommen w\u00fcrde Arbeitslosenversicherung und Rentenversicherung \u00fcberfl\u00fcssig machen.",
    "statement_id": 197,
    "created": "2018-09-04T09:04:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 433,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:04:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Flexibilit\u00e4t die man von Leiharbeitern verlangt soll gerechter (besser) bezahlt werden.",
    "statement_id": 530,
    "created": "2018-09-04T09:56:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:56:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Konzerne m\u00fcssen sich \u00f6kologischer und sozialer Politik unterwerfen, nicht andersrum",
    "statement_id": 495,
    "created": "2018-09-04T09:47:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:47:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ja, aber nicht allen: Mein Onkel zB. hat Zeit seines Lebens gearbeitet, wird mit der Rente jedoch nicht die orts\u00fcbliche Miete zahlen k\u00f6nnen.",
    "statement_id": 326,
    "created": "2018-09-04T09:21:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 872,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:21:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\"Auferstanden aus Ruinen\" soll unsere neue Nationalhymne werden, da sie den Gedanken einer solidarischen Gesellschaft besser repr\u00e4sentiert",
    "statement_id": 519,
    "created": "2018-09-04T09:54:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1488,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:54:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kriminelle Fl\u00fcchtlinge sollten h\u00e4rter bestraft werden.",
    "statement_id": 514,
    "created": "2018-09-04T09:53:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 560,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:53:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Man kann  gr Konzerne nicht besteuern, die hauen ab und bunkern in oasen. Man kann aber Einkommenssteuer(20%)und Umsatzsteuer(10%) senken",
    "statement_id": 351,
    "created": "2018-09-04T09:24:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 773,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:24:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Da wo der Staat 50 Mrd. Steuergelder \u00dcberschuss hat und nichts damit anf\u00e4ngt, dort ist der Staat zum Selbstzweck geworden",
    "statement_id": 457,
    "created": "2018-09-04T09:40:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 773,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:40:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Gefl\u00fcchtetenpolitk gleicht dem \"Survival of the Fittest\". Es brauch AUCH und MEHR Hilfe f\u00fcr die Menschen und L\u00e4nder vor Ort.",
    "statement_id": 548,
    "created": "2018-09-04T10:01:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1035,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:01:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Europas Billigexporte schw\u00e4chen den Sozialstatus vieler afrikanischer B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger und m\u00fcssen aufh\u00f6ren.",
    "statement_id": 301,
    "created": "2018-09-04T09:18:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:18:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir sollten Cannabis legalisieren um einen wichtigen Zukunftsmarkt zu \u00f6ffnen, der Arbeitspl\u00e4tze und hohe Steuereinnahmen verspricht.",
    "statement_id": 281,
    "created": "2018-09-04T09:16:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 302,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:16:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Verkehrsinfrastruktur muss instand gesetzt werden",
    "statement_id": 280,
    "created": "2018-09-04T09:16:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:16:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich w\u00fcrde es sehr begr\u00fc\u00dfen wenn es diese Bewegung schafft Deutschland laizistischer zu machen und religion mehr entmachtet.",
    "statement_id": 394,
    "created": "2018-09-04T09:31:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1058,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:31:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich sehe die Gefahr, dass durch ein Grundeinkommen unsere noch vorhandenen Sozialsysteme abgeschafft werden",
    "statement_id": 387,
    "created": "2018-09-04T09:30:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 351,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:30:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen ein Bedingungsloses Grundeinkommen f\u00fcr alle. Mindestens aber eine Grundsicherung von 1000 Euro pro Monat.",
    "statement_id": 338,
    "created": "2018-09-04T09:22:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "was ist gut?",
    "statement_id": 414,
    "created": "2018-09-04T09:35:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 797,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das europ\u00e4ische Parlament braucht mehr Entscheidungsbefugnisse gegen\u00fcber dem europ\u00e4ischen Rat.",
    "statement_id": 359,
    "created": "2018-09-04T09:25:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:25:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Staatliche Betriebe haben den Vorteil, keine Profite generieren zu m\u00fcssen.",
    "statement_id": 341,
    "created": "2018-09-04T09:23:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 141,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:23:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\"Den Deutschen..\" - beschreibt nie die Realit\u00e4t, sondern ist eine Abstraktion aus einem Teil von Ihr. Vielen geht es so schlecht wie nie.",
    "statement_id": 334,
    "created": "2018-09-04T09:22:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 797,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "20 %-Behinderung sollte anerkannt werden.",
    "statement_id": 322,
    "created": "2018-09-04T09:21:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:21:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mindestlohn erh\u00f6hen auf mindestens 12\u20ac",
    "statement_id": 285,
    "created": "2018-09-04T09:16:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:16:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "1. Die gesetzliche Rente muss gest\u00e4rkt werden. 2. EINE Krankenversicherung f\u00fcr ALLE. Gesundheit darf nicht vom Kontostand bestimmt sein.",
    "statement_id": 289,
    "created": "2018-09-04T09:17:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 203,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:17:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mehr Lohn f\u00fcr steigende kosten und wenniger geld f\u00fcr politiker.",
    "statement_id": 517,
    "created": "2018-09-04T09:54:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1460,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:54:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Profit darf in der Gesundheit und der Pflege keine Rolle spielen. Darum m\u00fcssen Gesundheit und Pflege vollst\u00e4ndig verstaatlicht werden.",
    "statement_id": 434,
    "created": "2018-09-04T09:37:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:37:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das europ\u00e4ische Parlament braucht mehr Einscheidungsbefugnisse gegen\u00fcber dem europ\u00e4ischen Rat.",
    "statement_id": 354,
    "created": "2018-09-04T09:25:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:25:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politik und Wirtschaft m\u00fcssen Verantwortung f\u00fcr Ihr handeln tragen und nicht nur der B\u00fcrger",
    "statement_id": 369,
    "created": "2018-09-04T09:27:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 657,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:27:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein verpflichtendes\"soziales Jahr\" sollte eingef\u00fchrt werden. Hilft der Gesellschaft und bringt den jungen Menschen wertvolle Lebenserfahrung",
    "statement_id": 524,
    "created": "2018-09-04T09:55:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 994,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:55:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gleichbehandlung aller Einkunftsarten. Steuern und Sozialabgaben auf u.a. Kapitalertr\u00e4ge",
    "statement_id": 378,
    "created": "2018-09-04T09:28:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 699,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:28:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein generelles PKW Fahrverbot in Gro\u00dfst\u00e4dten. Ortschaften ohne B\u00fcrgersteig sollten nur mit Schritt Geschwindigkeit durch fahren werden.",
    "statement_id": 324,
    "created": "2018-09-04T09:21:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 40,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:21:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "nicht jeder will auch alles sehen",
    "statement_id": 428,
    "created": "2018-09-04T09:37:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 861,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:37:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Pr\u00e4ventionskurse der gesetzl. Krankenkassen, die 15 Jahre lang bezahlt wurden, sollten auch weiterhin bezahlt werden.",
    "statement_id": 303,
    "created": "2018-09-04T09:18:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:18:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Anstrengungen der Politik in der Pflege reichen lange nicht aus um den Pflegenotstand kurz- und mittelfristig zu beseitigen.",
    "statement_id": 317,
    "created": "2018-09-04T09:20:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:20:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Unterst\u00fctzung der gesetzlichen Rentenkasse durch ALLE B\u00fcrger.",
    "statement_id": 363,
    "created": "2018-09-04T09:26:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 58,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:26:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zur 1. Frage: Es geht \u00fcberwiegend denen gut die neben selbst erarbeitetem Einkommen/Verm\u00f6gen \u00fcber weiteres Einkommen/Verm\u00f6gen verf\u00fcgen.",
    "statement_id": 290,
    "created": "2018-09-04T09:17:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 461,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:17:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Bedenken, in einer Altersarmut zu landen.",
    "statement_id": 347,
    "created": "2018-09-04T09:24:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 919,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:24:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\"stimme \u00fcber die Standpunkte der anderen TeilnehmerInnen ab und teilen Sie Ihren eigenen Standpunkt.\"wieso erst per du dann per sie ?",
    "statement_id": 323,
    "created": "2018-09-04T09:21:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 773,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:21:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Eine Krankenkasse - u. Rentenversicherung in die alle einzahlen, keine private Versicherungen mehr die das Solidarit\u00e4tsprinzip unterlaufen.",
    "statement_id": 201,
    "created": "2018-09-04T09:04:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 565,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:04:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Lohntentwicklung spiegelt nicht mehr die wahre Leistung der Menschen wieder. Es brauch mehr Achtung f\u00fcr Jobs im \"Niedrieglohnbereich\"",
    "statement_id": 474,
    "created": "2018-09-04T09:45:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1035,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich stehe auf f\u00fcr ein f\u00fcr den B\u00fcrger gerechteres Steuersystem, und ein gesetzliches Grundeinkommen ohne Bedingungen.",
    "statement_id": 456,
    "created": "2018-09-04T09:40:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1257,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:40:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die AFD muss schnellstm\u00f6glich verboten werden.",
    "statement_id": 389,
    "created": "2018-09-04T09:30:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:30:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mindestlohn 12,50\u20ac, Gesundheitssystem & Energieversorgung verstaatlichen, Staatsgrenzensicherung, Reichensteuer, Asylbetr\u00fcger abschieben",
    "statement_id": 472,
    "created": "2018-09-04T09:45:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 596,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bei den \u00c4mtern sollten wir Menschen wieder zu Kunden werden und nicht zu kriminellen die st\u00e4ndig unter Generalverdacht stehen zu betr\u00fcgen.",
    "statement_id": 459,
    "created": "2018-09-04T09:41:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 111,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:41:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin nicht bei Facebook, Twitter und Instagram und vermeide Google und Microsoft, wo ich kann. Und ich wei\u00df warum.",
    "statement_id": 357,
    "created": "2018-09-04T09:25:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 585,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:25:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Jede Privatisierung senkt das Gewicht der demokratisch abgegebenen Stimme.",
    "statement_id": 470,
    "created": "2018-09-04T09:44:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1270,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:44:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kindergartengeb\u00fchren f\u00fcr Einkommen unter 60.000 Euro f\u00fcr verheiratete Paare sollten in voller H\u00f6he steuerlich absetzbar sein.",
    "statement_id": 464,
    "created": "2018-09-04T09:43:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 212,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:43:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen eine Geburtenf\u00f6rderung in Deutschland, keine Einwanderung.",
    "statement_id": 390,
    "created": "2018-09-04T09:30:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 646,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:30:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es muss ein \u00f6kologisches und demokratisches Mobilit\u00e4tskonzept her. Das Auto geh\u00f6rt abgeschafft.",
    "statement_id": 328,
    "created": "2018-09-04T09:21:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 85,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:21:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Noch wichtiger als Umverteilung und soziale Gerechtigkeit ist Chancengerechtigkeit.",
    "statement_id": 298,
    "created": "2018-09-04T09:18:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 742,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:18:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schulen sollten ein Ort sein, der Sch\u00fcler st\u00e4rker dazu ermutigt, ihre Meinungen zu \u00e4u\u00dfern und zu diskutieren.",
    "statement_id": 449,
    "created": "2018-09-04T09:39:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1029,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:39:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In den Schulen sollte nicht nur theoretische politische Bildung vermittelt werden. Wir brauchen ein Fach \"Praktische Demokratie\".",
    "statement_id": 458,
    "created": "2018-09-04T09:41:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1029,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:41:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mindestlohn 12 Euro",
    "statement_id": 429,
    "created": "2018-09-04T09:37:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1195,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:37:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politik und Medien sollten endlich damit aufhoeren, die mehrheitlich nur besorgte buergerliche MITTE an den rechten Rand zu schieben!",
    "statement_id": 421,
    "created": "2018-09-04T09:36:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1161,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:36:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin abh\u00e4ngig erwerbst\u00e4tig besch\u00e4ftigt (Arbeiter*in, Angestelle*)",
    "statement_id": 436,
    "created": "2018-09-04T09:38:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1209,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:38:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wer um sein \u00dcberleben k\u00e4mpft, kann sich um Klimaschutz keine Gedanken machen.",
    "statement_id": 437,
    "created": "2018-09-04T09:38:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 290,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:38:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nachhaltige Mobilit\u00e4t braucht mehr Lobby. Fu\u00dfg\u00e4nger, Radfahrer und Elektromobilit\u00e4t st\u00e4rken.",
    "statement_id": 438,
    "created": "2018-09-04T09:38:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1090,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:38:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich glaube, dass die Erhaltung von Natur, Umwelt und Artenvielfalt wichtiger ist, als finanzielle Gewinne",
    "statement_id": 405,
    "created": "2018-09-04T09:33:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1072,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:33:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich verdiene selbst genug f\u00fcr ein gutes Leben, m\u00f6chte aber trotzdem dass andere es ebenfalls besser haben",
    "statement_id": 410,
    "created": "2018-09-04T09:34:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1072,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:34:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland geht es so gut wie noch nie...., Das trifft f\u00fcr nur f\u00fcr die H\u00e4lfte der in Deutschland lebenden Menschen zu.",
    "statement_id": 399,
    "created": "2018-09-04T09:32:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1039,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:32:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es gibt 7 Einkommensarten in Deutschland, jede sollte in die Solzialkassen einzahlen, egal ob juristische oder nat\u00fcrliche Person.",
    "statement_id": 420,
    "created": "2018-09-04T09:35:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1114,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenn es ALLEN gut geht, geht es auch jedem Einzelnen gut - simple Logik. Genau dies sollte Basis jeden sozialen Denkens und Handelns sein...",
    "statement_id": 291,
    "created": "2018-09-04T09:17:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 749,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:17:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zahlt den Ostdeutschen ihren Anteil am Volkseigentum der DDR aus.",
    "statement_id": 350,
    "created": "2018-09-04T09:24:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 752,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:24:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die kapitalistischen Gro\u00dfkonzerne m\u00fcssen verstaatlicht werden.",
    "statement_id": 416,
    "created": "2018-09-04T09:35:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1042,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Rentenniveau ist viel zu niedrig",
    "statement_id": 404,
    "created": "2018-09-04T09:33:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1089,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:33:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Den Deutschen geht es so gut wie nie und vielen davon geht es so schlecht wie nie zuvor.",
    "statement_id": 360,
    "created": "2018-09-04T09:26:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 797,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:26:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politisches Engagement bedarf einer klaren Linie, sowie einer Aussicht auf m\u00f6gliche Erfolge. Ansonsten ist stetiger Einsatz sehr schwierig.",
    "statement_id": 469,
    "created": "2018-09-04T09:44:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1332,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:44:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der gemeinwohlorientierte \u00f6konomische Sektor muss ausgebaut werden, insbesondere im Bereich Wohnen.",
    "statement_id": 337,
    "created": "2018-09-04T09:22:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 517,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst vor den Kriegen, die die USA anzetteln und m\u00f6chte, dass die US-Truppen Deutschland verlassen.",
    "statement_id": 331,
    "created": "2018-09-04T09:22:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 752,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Politik vertritt im Wesentlichen nicht meine Interessen als B\u00fcrger.",
    "statement_id": 424,
    "created": "2018-09-04T09:36:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1176,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:36:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen ein Ende der Bevorzugung von Privatpatienten bei Arztterminen und Behandlung.",
    "statement_id": 439,
    "created": "2018-09-04T09:38:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 212,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:38:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Jeder soll Beitr\u00e4ge zu allen Zweigen der Sozialversicherung abf\u00fchren und zwar anhand seiner tats\u00e4chlichen Einnahmen.",
    "statement_id": 210,
    "created": "2018-09-04T09:06:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 532,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:06:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Angst vor sozialem Abstieg oder Ausschluss f\u00fchrt zu Ausl\u00e4nderfeindlichkeit",
    "statement_id": 450,
    "created": "2018-09-04T09:40:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1072,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:40:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Bedenken, im Rentenalter in einer Altersarmut zu landen.",
    "statement_id": 448,
    "created": "2018-09-04T09:39:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1236,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:39:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein Bedingungsloses Grundeinkommen soll als Kulturimpuls eingef\u00fchrt werden.",
    "statement_id": 372,
    "created": "2018-09-04T09:27:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 592,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:27:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen deutlich ausgebaute Kinderbetreuungsangebote auch in den Ferien, damit berufst\u00e4tige Eltern nicht st\u00e4ndig vor Problemen stehen.",
    "statement_id": 411,
    "created": "2018-09-04T09:35:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 212,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Echte Fl\u00fcchtlinge m\u00fcssen weiterhin in Deutschland Asyl bekommen und  Hilfe erfahren,aber mit R\u00fcckkehroption. Asyl ist nicht Einwanderung!",
    "statement_id": 379,
    "created": "2018-09-04T09:29:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 658,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:29:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin gegen Privatisierung und Kommerzialisierung im Gesundheitswesen.",
    "statement_id": 339,
    "created": "2018-09-04T09:22:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 178,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland soll den Ostdeutschen ihren Anteil am Volkseigentum der DDR auszahlen.",
    "statement_id": 361,
    "created": "2018-09-04T09:26:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 752,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 1537,
    "disagree_count": 5778,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:26:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Brillen- und Zahnersatz sollte von den Kassen \u00fcbernommen werden.",
    "statement_id": 333,
    "created": "2018-09-04T09:22:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:22:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "a",
    "statement_id": 586,
    "created": "2018-09-04T10:09:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1731,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:09:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Freiberufler und Politiker sollten in die gleiche Kasse zu gleichen Bedingungen einzahlen wie die abh\u00e4ngig Besch\u00e4ftigten.",
    "statement_id": 451,
    "created": "2018-09-04T09:40:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1225,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:40:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin kein/e Politiker/in. Ich will aber endlich etwas ver\u00e4ndern in Deutschland.",
    "statement_id": 355,
    "created": "2018-09-04T09:25:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 503,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:25:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Fraktionszwang muss wegfallen. Dann macht parlamentarische Demokratie Sinn.",
    "statement_id": 362,
    "created": "2018-09-04T09:26:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 60,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:26:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir sollten in die Eigenerm\u00e4chtigung gehen.",
    "statement_id": 349,
    "created": "2018-09-04T09:24:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:24:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kunst und Kultur haben einen einzigartigen Stellenwert. Sie m\u00fcssen in der Gesellschaft auf breiter Ebene besser gef\u00f6rdert werden.",
    "statement_id": 476,
    "created": "2018-09-04T09:45:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1257,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bei manchen Fragen scheint es so, als ob Gegner der Bewegung die Interessenten profilen und analysieren wollen. In einer negativen Weise.",
    "statement_id": 465,
    "created": "2018-09-04T09:43:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1097,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:43:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die M\u00f6glichkeit, vor Ort mit Initiativen zusammenzuarbeiten, insbesondere mit Nachhaltigkeitsinitiativen, sollte ergriffen werden.",
    "statement_id": 532,
    "created": "2018-09-04T09:56:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1481,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:56:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Staat muss daf\u00fcr sorgen, dass an den Schulen mehr finanzielle und Personalressourcen f\u00fcr politische AGs zur Verf\u00fcgung stehen.",
    "statement_id": 433,
    "created": "2018-09-04T09:37:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1029,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:37:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen Arbeitnehmer-freundlichere Schulen und Kinderg\u00e4rten mit l\u00e4ngeren, variablen \u00d6ffnungszeiten.",
    "statement_id": 426,
    "created": "2018-09-04T09:37:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 212,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:37:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Eine Steuer auf Kapitalmarkttransaktionen kann helfen den au\u00dfer Kontrolle geratenen Turbokapitalismus einzud\u00e4mmen.",
    "statement_id": 452,
    "created": "2018-09-04T09:40:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 979,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:40:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Finanzm\u00e4rkte entschleunigen. Niemand braucht die M\u00f6glichkeit, innerhalb von Sekunden Aktien etc. zu kaufen und wieder zu verkaufen",
    "statement_id": 441,
    "created": "2018-09-04T09:38:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 398,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:38:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Digitalisierung als gr\u00f6\u00dfte Herausforderung unserer Gesellschaft, unserer Meinungsbildungsprozesse und Demokratie.",
    "statement_id": 419,
    "created": "2018-09-04T09:35:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1150,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Europa ist mitverantwortlich f\u00fcr die fl\u00fcchtenden Menschen und darf keine Festung bleiben. Wir brauchen legale Einwanderungswege.",
    "statement_id": 413,
    "created": "2018-09-04T09:35:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Lebensqualit\u00e4t steigt, wenn mehr sich am politischen Meinungsbildungsprozess beteiligen k\u00f6nnen. Der Parlamentarismus ist gescheitert.",
    "statement_id": 408,
    "created": "2018-09-04T09:33:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1040,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:33:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wohlfahrtstaat, Demokratie und aktive Wirtschaftspolitik sind nicht ohne Nationalstaat zu haben.",
    "statement_id": 407,
    "created": "2018-09-04T09:33:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 878,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:33:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein gutes Leben f\u00fcr alle Menschen geht nur ohne allseitige Konkurrenz zwischen Nationen und Individuen. Der Kapitalismus hat ausgedient.",
    "statement_id": 540,
    "created": "2018-09-04T09:58:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1379,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:58:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Leiharbeit abschaffen oder begrenzen",
    "statement_id": 557,
    "created": "2018-09-04T10:03:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1461,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:03:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen mehr Currywurst!",
    "statement_id": 529,
    "created": "2018-09-04T09:56:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 647,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:56:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst vor einer Zukunft, in der ich mir die (private) Krankenversicherung nicht mehr leisten kann, \u00e4hnlich bei der Miete.",
    "statement_id": 443,
    "created": "2018-09-04T09:39:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1228,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:39:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schon in den Schulen wird gelehrt, dass unser Rentensystem (Generationenvertrag) kein Modell mit Zukunft ist. Dies muss sich \u00e4ndern!",
    "statement_id": 422,
    "created": "2018-09-04T09:36:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1105,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:36:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Lobbyverb\u00e4nde bestimmen die Richtlinien der deutschen Politik in allen Bereichen - hier mu\u00df angesetzt werden!",
    "statement_id": 512,
    "created": "2018-09-04T09:52:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1103,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:52:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die \u00f6ffentliche Verwaltung soll auf Open Source umstellen, da in kommerzieller Software Hintert\u00fcren f\u00fcr staatl. \u00dcberwachung eingebaut sind.",
    "statement_id": 576,
    "created": "2018-09-04T10:08:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:08:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Rechts-, Links- und religi\u00f6ser Extremismus m\u00fcssen von unserem Rechtsstaat hart bek\u00e4mpft werden",
    "statement_id": 589,
    "created": "2018-09-04T10:09:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 934,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8894,
    "disagree_count": 1221,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:09:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mehr Lohn f\u00fcr steigende kosten und wenniger geld f\u00fcr politiker. Da muss viel noch gemacht werden tut da Mal was geht mehr auf den B\u00fcrger zu.",
    "statement_id": 468,
    "created": "2018-09-04T09:44:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1356,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:44:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Einflussnahme von Interessengruppen und Lobbyisten auf politische Entscheidungen muss transparent gestaltet werden.",
    "statement_id": 498,
    "created": "2018-09-04T09:49:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:49:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Berichterstattung sog. \"\u00f6ffentlich-rechtlicher\" Medien mu\u00df ausgewogener werden.",
    "statement_id": 525,
    "created": "2018-09-04T09:55:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1266,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:55:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kunst und Kultur sind politisch. Das muss unter die Leute.",
    "statement_id": 623,
    "created": "2018-09-04T10:15:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1257,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich f\u00fchle, ich kann mich auf das Rentensystem nicht verlassen. Ich muss in Zukunft immer mehr zahlen und erhalte immer weniger zur\u00fcck.",
    "statement_id": 585,
    "created": "2018-09-04T10:09:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1626,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:09:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Richard David Precht sollte Bundeskanzler werden!",
    "statement_id": 581,
    "created": "2018-09-04T10:08:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1629,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:08:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die soziale Politik hat den Fokus auf alte Menschen gesetzt. Wo ist die Politik f\u00fcr Menschen unter 50 Jahren?",
    "statement_id": 515,
    "created": "2018-09-04T09:53:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 672,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:53:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin f\u00fcr eine \"kontrollierte Abgabe\" von Cannabis und eine Entkriminalisierung wie in Kanada, gro\u00dfen Teilen der USA und anderen Staaten.",
    "statement_id": 545,
    "created": "2018-09-04T10:00:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1493,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:00:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Gesundheitssystem muss vollst\u00e4ndig reformiert werden einer Krankheit muss der wunsch nach Heilung gegen\u00fcberstehen und nicht der Profit",
    "statement_id": 463,
    "created": "2018-09-04T09:43:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 858,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:43:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland als Ganzes mag es so gut gehen wie noch nie, solange das aber auf Kosten der unteren Mehrheit geht sehe ich das problematisch.",
    "statement_id": 477,
    "created": "2018-09-04T09:45:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1361,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Sperrklauseln sind verfassungswidrig. B\u00fcrokratische H\u00fcrden f\u00fcr kleine Parteien m\u00fcssen abgeschafft werden.",
    "statement_id": 471,
    "created": "2018-09-04T09:45:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kindergartenebeitr\u00e4ge f\u00fcr kleine und mittlere Einkommen abschaffen ! H\u00f6here Einkommen zahlen einen Solidarit\u00e4tsbeitrag.",
    "statement_id": 466,
    "created": "2018-09-04T09:44:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 212,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:44:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Keine Di\u00e4tenerh\u00f6hung mehr. Das Geld lieber in soziale Projekte investieren.",
    "statement_id": 455,
    "created": "2018-09-04T09:40:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 503,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:40:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Aktiengewinne f\u00fcr Kleinsparer sollten wieder Steuerfrei sein. Spekulationsfrist f\u00fcr Kleinanleger wieder einf\u00fchren.",
    "statement_id": 454,
    "created": "2018-09-04T09:40:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 212,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:40:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Abschiebung von Straft\u00e4tern darf keine Option sein, wenn dem Straft\u00e4ter im Heimatland Folter oder schlimmeres droht.",
    "statement_id": 535,
    "created": "2018-09-04T09:58:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:58:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schulen sollten demokratischer organisiert werden. Inhalte und Organisationsformen des Unterrichts sollten von Sch\u00fclern mitbestimmt werden.",
    "statement_id": 418,
    "created": "2018-09-04T09:35:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1029,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:35:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\"Apologies, your vote failed to send....\" Wie wollt ihr etwas ver\u00e4ndern, wenn nichtmal die Grundlage funktioniert? Amateure...",
    "statement_id": 574,
    "created": "2018-09-04T10:07:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1658,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:07:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich f\u00fchle mich durch die gegenw\u00e4rtige Politik ausgenutzt. Steuerabgaben werden immer ungerechter. Selbstverwirklichung ist nicht m\u00f6glich.",
    "statement_id": 564,
    "created": "2018-09-04T10:05:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1532,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:05:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "ein gerechtes Gesundheitswesen darf keine \"Zwei-Klassen-Medizin\" f\u00f6rdern",
    "statement_id": 561,
    "created": "2018-09-04T10:04:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1544,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:04:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Infrastruktur-Netze (\u00d6PNV, Strasse/Schiene, Strom, Wasser, Daten/Kommunikation) geh\u00f6ren verstaatlicht oder unter staatliche Kontrolle.",
    "statement_id": 440,
    "created": "2018-09-04T09:38:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1036,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9506,
    "disagree_count": 538,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:38:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Statt Angst-Klaviatur -  gedeihliche Ideen !",
    "statement_id": 484,
    "created": "2018-09-04T09:46:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1238,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:46:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "wir h\u00e4ngen immer noch einer falschen definition von arbeit an",
    "statement_id": 453,
    "created": "2018-09-04T09:40:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1173,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:40:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein bedingungsloses Grundeinkommen w\u00fcrde mir mehr Freiheit geben. Zeit ist einfach unbezahlbar!",
    "statement_id": 478,
    "created": "2018-09-04T09:45:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1231,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Leiharbeit geh\u00f6rt Abgeschafft.",
    "statement_id": 511,
    "created": "2018-09-04T09:51:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:51:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Zivildienst sollte wieder verpflichtend f\u00fcr alle 18-J\u00e4hrigen eingef\u00fchrt werden.",
    "statement_id": 713,
    "created": "2018-09-04T10:52:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2268,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 4810,
    "disagree_count": 5676,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:52:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Geld abschaffen, Eigentum abschaffen, nichts geh\u00f6rt niemandem. Alles geh\u00f6rt allen.",
    "statement_id": 706,
    "created": "2018-09-04T10:46:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:46:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Rechtsfreie R\u00e4ume darf eine Demokratie nicht dulden. Stoppt Hools, Anarchos, Gangs, kriminelle Unternehmer, verantwortungslose Politiker!",
    "statement_id": 494,
    "created": "2018-09-04T09:47:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:47:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Leiharbeit wird ausgenutzt.",
    "statement_id": 536,
    "created": "2018-09-04T09:58:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:58:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Sch\u00f6nes System aber technisch total krank! Extrem tr\u00e4ge, st\u00e4ndig Fehler. Ich gebe auf. F\u00fcr die 63 verbleibenden Fragen hab' ich keinen Nerv.",
    "statement_id": 719,
    "created": "2018-09-04T10:56:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2455,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:56:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\u00d6ffentlich-Private-Partnerschaften m\u00fcssen abgeschafft werden",
    "statement_id": 715,
    "created": "2018-09-04T10:53:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:53:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Gewerkschaften m\u00fcssen wieder gest\u00e4rkt werden.",
    "statement_id": 698,
    "created": "2018-09-04T10:41:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 3083,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7643,
    "disagree_count": 1113,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:41:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Harz4 darf nicht l\u00e4nger h\u00f6her sein, als der Lohn eines Alleinverdieners mit gleicher Familiengr\u00f6\u00dfe",
    "statement_id": 652,
    "created": "2018-09-04T10:22:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 570,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 4832,
    "disagree_count": 1887,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:22:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In den Kinder- und Jugendschutz muss viel mehr investiert werden.",
    "statement_id": 693,
    "created": "2018-09-04T10:39:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2268,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6766,
    "disagree_count": 1016,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:39:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Verglichen mit Kriegszeiten bestimmt, aber wenn es immer mehr Arme gibt, stimmt was nicht!! Die Verteilung wird immer ungerechter!",
    "statement_id": 621,
    "created": "2018-09-04T10:15:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2046,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Und die Erde ist eine Scheibe!",
    "statement_id": 580,
    "created": "2018-09-04T10:08:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1723,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:08:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Whistle-Blower, die z. b. Korruption oder Menschenrechtsverletzungen aufdecken, sind zu sch\u00fctzen,  nicht zu bestrafen.",
    "statement_id": 506,
    "created": "2018-09-04T09:50:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:50:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Schulb\u00fccher sind so 80er und sch\u00e4digen den R\u00fccken. Auf digitale Lernmittel umstellen, jetzt!",
    "statement_id": 570,
    "created": "2018-09-04T10:06:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 2127,
    "disagree_count": 3220,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:06:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Rechte haben auch das Recht auf Ihre Meinung egal wie falsch sie erscheinen mag. Die Jagd der Gesellschaft auf Andersdenkende widert mich an",
    "statement_id": 444,
    "created": "2018-09-04T09:39:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 216,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:39:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich m\u00f6chte bei Euch Mitglied werden Ingo Klemm  35396 Gie\u00dfen im kalten Grund 99  danke",
    "statement_id": 501,
    "created": "2018-09-04T09:49:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1260,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:49:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Arbeitnehmern das Recht auf einen freien \"Tag der psychosozialen Gesundheit\" im Monat genehmigen. #Pr\u00e4ventivere Gesundheitspolitk",
    "statement_id": 496,
    "created": "2018-09-04T09:48:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 979,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:48:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe einen ausl\u00e4ndischen Hintergrund.",
    "statement_id": 609,
    "created": "2018-09-04T10:13:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1729,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 2311,
    "disagree_count": 18580,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:13:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Schere zwischen arm und reicht klafft immer weiter auseinander.",
    "statement_id": 538,
    "created": "2018-09-04T09:58:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1520,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12905,
    "disagree_count": 223,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:58:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen dringend ein bedingungsloses Grundeinkommen von mindestens 1500,- Euro im Monat.",
    "statement_id": 560,
    "created": "2018-09-04T10:04:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1618,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:04:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Freie Kinderg\u00e4rten, Familen mit Kindern viel st\u00e4rker entlasten, Bezahlbarer Wohnraum f\u00fcr Familen",
    "statement_id": 473,
    "created": "2018-09-04T09:45:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1364,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Leiharbeit geh\u00f6rt abgeschaft.",
    "statement_id": 527,
    "created": "2018-09-04T09:56:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:56:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "W\u00fcrde mir eine \u00dcbersicht der Statements w\u00fcnschen. Ist zu langsam und zeitraubend",
    "statement_id": 485,
    "created": "2018-09-04T09:46:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 570,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:46:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Existenzminimum ist unverf\u00fcgbar und stets einzul\u00f6sen!",
    "statement_id": 486,
    "created": "2018-09-04T09:46:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1023,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:46:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Tarifeinheitsgesetz abschaffen und die Gr\u00fcndung von kleinen Gewerkschaften erm\u00f6glichen.",
    "statement_id": 763,
    "created": "2018-09-04T11:44:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3559,
    "disagree_count": 2094,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:44:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir m\u00fcssen vom post-faktischen Zeitalter wieder zur\u00fcck zur Wahrhaftigkeit",
    "statement_id": 759,
    "created": "2018-09-04T11:36:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:36:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Steuern bis 100000 EUR m\u00fcssen deutlich gesenkt, dar\u00fcber deutlich erh\u00f6ht werden.",
    "statement_id": 751,
    "created": "2018-09-04T11:25:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:25:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die politische Meinungsbildung und Bildung muss sehr viel besser werden in allen Medien auch bei ARD und ZDF",
    "statement_id": 492,
    "created": "2018-09-04T09:47:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 858,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:47:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe Angst vor einem Rechtsruck in der Gesellschaft. Insbesondere auch innerhalb von Polizei und Beh\u00f6rden.",
    "statement_id": 603,
    "created": "2018-09-04T10:12:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1781,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:12:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es geht vor allem den Erben von Kapitalverm\u00f6gen und Immobilien gut. Arbeitnehmer bezahlen viel zu hohe Steuern und explodierende Mieten.",
    "statement_id": 617,
    "created": "2018-09-04T10:14:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2012,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:14:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen mehr zivilen Ungehorsam.",
    "statement_id": 618,
    "created": "2018-09-04T10:14:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1729,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5473,
    "disagree_count": 2033,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:14:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich finde die Gefl\u00fcchteten sind kein Problem f\u00fcr Deutschland, sondern eine Chance!",
    "statement_id": 588,
    "created": "2018-09-04T10:09:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1764,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:09:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "auch kranke & arbeitsunf\u00e4hige Menschen d\u00fcrfen gesellschaftl. nicht ausgegrenzt werden & m\u00fcssen von ihren Renten gut leben k\u00f6nnen",
    "statement_id": 569,
    "created": "2018-09-04T10:05:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1416,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:05:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Ergebnisse von \u00f6ffentlich finanzierter Forschung m\u00fcssen f\u00fcr die breite Bev\u00f6lkerung kostenlos und leicht zug\u00e4nglich sein.",
    "statement_id": 582,
    "created": "2018-09-04T10:09:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:09:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das demokratische System funktioniert nicht mehr,denn all ihre Teile sch\u00fctzen sich gegenseitig und wehren grundlegend Neues ab",
    "statement_id": 522,
    "created": "2018-09-04T09:55:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 928,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:55:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Beamte sind bei groben Verfehlungen mit dem Verlust ihrer Privilegien bis hin zu ihrer Beamtenstellung st\u00e4rker zur Verantwortung zu ziehen.",
    "statement_id": 509,
    "created": "2018-09-04T09:51:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1208,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:51:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Menschen wollen gescheiterte Systeme leider oft zu schnell abschaffen, statt sie anhand einer Fehleranalyse entsprechend zu verbessern.",
    "statement_id": 499,
    "created": "2018-09-04T09:49:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 392,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:49:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wie man an Entscheidungen in Gro\u00dfbritannien und der Schweiz sehen kann,kann direkte Demokratie auch sch\u00e4dlich sein.Siehe Brexit.",
    "statement_id": 505,
    "created": "2018-09-04T09:50:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1354,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:50:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nicht-Staatsb\u00fcrger, die gegen deutsches Recht versto\u00dfen sollen nicht eingesperrt werden, sondern verlieren ihr Aufenthaltsrecht.",
    "statement_id": 487,
    "created": "2018-09-04T09:46:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1289,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:46:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Manager, die Millionen verbrennen, m\u00fcssen bestraft und nicht mit Abfindungen geschasst werden.",
    "statement_id": 479,
    "created": "2018-09-04T09:45:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 759,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wohnraum darf kein Privileg, sondern ein Grundrecht sein.",
    "statement_id": 475,
    "created": "2018-09-04T09:45:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1264,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:45:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es besteht eine riesige Diskrepanz zwischen \"Uns geht es so gut wie noch nie\" und der Realit\u00e4t der meisten Menschen, die ich kenne.",
    "statement_id": 462,
    "created": "2018-09-04T09:42:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1310,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:42:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Wiedereinf\u00fchrung der Wehrpflicht ist abzulehnen.",
    "statement_id": 550,
    "created": "2018-09-04T10:02:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:02:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Gesundheitssystem soll steuerfinanziert und f\u00fcr alle gleich, kostenlos zur Verf\u00fcgung stehen.",
    "statement_id": 551,
    "created": "2018-09-04T10:02:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 592,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:02:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Solange das Kapital zu sehr nach oben verteilt ist und wird, kann es DEN Deutschen nicht gut gehen.",
    "statement_id": 556,
    "created": "2018-09-04T10:03:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1081,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:03:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politisches Engagement bedarf einer klaren Linie und einer Aussicht auf m\u00f6gliche Erfolge. Ansonsten ist stetiger Einsatz sehr schwierig.",
    "statement_id": 546,
    "created": "2018-09-04T10:00:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1538,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:00:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mir ist nicht klar, wof\u00fcr diese Bewegung steht.",
    "statement_id": 542,
    "created": "2018-09-04T09:59:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 647,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:59:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein verpflichtendes soziales Jahr sollte eingef\u00fchrt werden. Hilft der Gesellschaft und bringt den jungen Menschen wertvolle Lebenserfahrung",
    "statement_id": 543,
    "created": "2018-09-04T09:59:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 994,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:59:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Sind Fl\u00fcchtlinge nur zeitweise zu Gast oder sind es Einwanderer?",
    "statement_id": 526,
    "created": "2018-09-04T09:55:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 560,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:55:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Grenzen m\u00fcssen sofort geschlossen werden.",
    "statement_id": 573,
    "created": "2018-09-04T10:07:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1763,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:07:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Grundlegende positive Ver\u00e4nderungen sind nur durch Reformen in der Geld- und Bodenordnung m\u00f6glich: Negativzinsen und Bodenwertsteuer!",
    "statement_id": 572,
    "created": "2018-09-04T10:06:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1706,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:06:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Reiche in Deutschland m\u00fcssen endlich vern\u00fcnftig und gerecht besteuert werden.",
    "statement_id": 565,
    "created": "2018-09-04T10:05:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1642,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:05:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zu lange Wartezeiten f\u00fcr einen Therapieplatz bei einem Psychotherapeuten.",
    "statement_id": 252,
    "created": "2018-09-04T09:12:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 355,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:12:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Bev\u00f6lkerung wird Bunter und das ist v\u00f6llig OK",
    "statement_id": 599,
    "created": "2018-09-04T10:11:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1729,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12660,
    "disagree_count": 2787,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:11:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenigen geht es so gut wie nie, den meisten geht es so schlecht wie nie mit weiterer Dynamik nach unten.",
    "statement_id": 97,
    "created": "2018-09-04T08:54:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 387,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:54:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bestechung und Bestechlichkeit sind wirklich hart zu bestrafen.",
    "statement_id": 595,
    "created": "2018-09-04T10:11:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1859,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:11:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Migration muss begrenzt werden",
    "statement_id": 605,
    "created": "2018-09-04T10:12:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 310,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:12:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mehr Demokratie leben, hei\u00dft auch Volksbefragung bei wichtigen den Menschen direkt betreffenden Fragen durchzuf\u00fchren.",
    "statement_id": 594,
    "created": "2018-09-04T10:10:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1697,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11232,
    "disagree_count": 1329,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:10:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "R\u00fcckw\u00e4rts gewandtes Gedankengut incl. der Herabstufung der Frauen in allen Religionsformen ist nicht gut. Religion ist Privatvergn\u00fcgen!",
    "statement_id": 602,
    "created": "2018-09-04T10:12:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1963,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:12:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Pol.is System ist technisch instabil, ungen\u00fcgend durchdacht, schlecht erkl\u00e4rt + 140 Zeichen sind zu wenig. Bitte dringend Nachbessern!",
    "statement_id": 528,
    "created": "2018-09-04T09:56:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:56:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das beste Mittel gegen Parteienverdrossenheit & abgehobene Politiker w\u00e4ren Volksbegehren nach Schweizer Vorbild. Mehr Demokratie wagen!",
    "statement_id": 601,
    "created": "2018-09-04T10:11:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:11:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Cannabis ist Medizin und muss kontrolliert verf\u00fcgbar sein.",
    "statement_id": 608,
    "created": "2018-09-04T10:13:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7593,
    "disagree_count": 848,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:13:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir m\u00fcssen mehr zur Menschlichkeit zur\u00fcckkehren und uns gegenseitig helfen.",
    "statement_id": 607,
    "created": "2018-09-04T10:12:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 386,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9688,
    "disagree_count": 158,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:12:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Gemeinschaft endet nicht an der eigenen Haust\u00fcre und die dahergehende Verantwortung auch nicht.. #Aufstehen, Werte, gemeinsam",
    "statement_id": 606,
    "created": "2018-09-04T10:12:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1980,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:12:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wer sind denn DIE Deutschen? Einer kleinen Elite geht es doch jedes Jahr besser. Ich kenne eine Menge Leute, auf die das nicht zutrifft.",
    "statement_id": 598,
    "created": "2018-09-04T10:11:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1750,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:11:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Teilweise geht es den Deutschen so gut wie nie. Der Gro\u00dfteil geh\u00f6rt jedoch zu den Verlierern um die Verteilungsfrage!",
    "statement_id": 597,
    "created": "2018-09-04T10:11:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1345,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:11:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Auch an diesem Thema sieht man wie weit die Manipulation des weitaus gr\u00f6\u00dferen Teils der Bev\u00f6lkerung schon Fortgeschritten ist.",
    "statement_id": 596,
    "created": "2018-09-04T10:11:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1756,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:11:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Werden Sie bitte w\u00e4hrend Ihres jungen Lebens auf keinen Fall l\u00e4nger krank oder gar arbeitsunf\u00e4hig. Da hat es sich dann mit dem Gutgehen!",
    "statement_id": 591,
    "created": "2018-09-04T10:10:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1895,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5221,
    "disagree_count": 954,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:10:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Menschen, die arbeiten, sollten netto wie brutto mehr haben als die, die von sozialer Hilfe leben.",
    "statement_id": 583,
    "created": "2018-09-04T10:09:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1859,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:09:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Verm\u00f6gen mu\u00df gerechter verteilt werden,Managergeh\u00e4lter m\u00fcssen runter.",
    "statement_id": 579,
    "created": "2018-09-04T10:08:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1819,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:08:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Eine gesunde Demokratie braucht Orte an denen Menschen zusammen kommen und diskutieren. Das funktioniert aber nicht im Internet",
    "statement_id": 587,
    "created": "2018-09-04T10:09:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1874,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:09:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Verm\u00f6gen besteuern, nicht Einkommen!",
    "statement_id": 592,
    "created": "2018-09-04T10:10:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1629,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:10:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Rentenniveau mu\u00df an \"\u00f6sterreichische Verh\u00e4ltnisse\" angepasst werden. Jeder soll einzahlen, keine Privilegien f\u00fcr wen auch immer.",
    "statement_id": 610,
    "created": "2018-09-04T10:13:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1266,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:13:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Leiharbeit und Arbeitnehmer\u00fcberlassung sind keine L\u00f6sung",
    "statement_id": 577,
    "created": "2018-09-04T10:08:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1416,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:08:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland geht es so gut wie nie. Aber viele Deutsche merken vom Wohlstand nichts, wegen einem ungerechten Sozialstaat!",
    "statement_id": 539,
    "created": "2018-09-04T09:58:29Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1505,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:58:29 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bei vollst\u00e4ndig ge\u00f6ffneten Grenzen ist der deutsche Sozialstaat nicht dauerhaft finanzierbar.",
    "statement_id": 584,
    "created": "2018-09-04T10:09:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1867,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:09:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die neoliberalen Parteien haben dem sich st\u00e4rkenden rechten Rand nichts entgegen zu setzen. Im Gegenteil, ihre Politik spaltet.",
    "statement_id": 578,
    "created": "2018-09-04T10:08:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 125,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:08:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Lasst uns recht bald eine Bank gr\u00fcnden.",
    "statement_id": 553,
    "created": "2018-09-04T10:03:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1567,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:03:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zur Zeit geht es uns noch gut. Das kann morgen aber schon ganz anders sein.",
    "statement_id": 552,
    "created": "2018-09-04T10:02:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1553,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:02:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich finde die Schufa abfrage sollte f\u00fcr Vermieter Verboten werden !!!",
    "statement_id": 547,
    "created": "2018-09-04T10:01:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 763,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:01:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "GRATIS Bildung von Krippe bis Uni. Finanziert von Steuern REICHER KONZERNE die den Profit guter Bildung unterschlagen um sich zu bereichern",
    "statement_id": 544,
    "created": "2018-09-04T10:00:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1532,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:00:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wer eine 100 m2-Wohnung bauen und teuer vermieten will, sollte verpflichtet werden, zus\u00e4tzlich zwei Wohnungen zum Sozialsatz bauen zu m\u00fcssen",
    "statement_id": 534,
    "created": "2018-09-04T09:57:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 928,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:57:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland braucht Umverteilung von oben nach unten -  f\u00fcr deutsche B\u00fcrger, nicht einfach f\u00fcr alle, die hier gut & gerne leben wollen.",
    "statement_id": 562,
    "created": "2018-09-04T10:05:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:05:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Duale-Schulsystem soll abgeschaft werden. Es erzeugt eine Zweiklassengesellschaft. Diese muss \u00fcberwunden werden.",
    "statement_id": 558,
    "created": "2018-09-04T10:04:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 592,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:04:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "... statt Enteignung unserer Privatspha\u0308re durch Facebook, Google & Co. -> Dann w\u00fcrde ich goolge analytics von der Seite nehmen",
    "statement_id": 566,
    "created": "2018-09-04T10:05:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1653,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:05:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Erzieher sollten ein Studium absolvieren m\u00fcssen.",
    "statement_id": 571,
    "created": "2018-09-04T10:06:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 732,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:06:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kulturarbeit wird zu wenig entlohnt.",
    "statement_id": 568,
    "created": "2018-09-04T10:05:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 732,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:05:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Politik vertritt in wesentlichen Fragen nicht die Anliegen der B\u00fcrger.",
    "statement_id": 563,
    "created": "2018-09-04T10:05:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1638,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:05:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Lobbyismus der Konzene muss beendet werden. Es darf nicht sein, dass Konzerne die Politik nach belieben beeinflusen kann.",
    "statement_id": 635,
    "created": "2018-09-04T10:17:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2158,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 12843,
    "disagree_count": 324,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:17:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zum Thema : Religionsunterricht : Man sollte um Kindern Alle Kulturen Verst\u00e4ndlich zu machen , wenn schon \"Reli\" Dann \u00dcber alle Rel. lehren",
    "statement_id": 629,
    "created": "2018-09-04T10:16:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1030,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:16:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mediale Unabh\u00e4ngigkeit und Vielfallt muss st\u00e4rker gef\u00f6rdert werden. (keine Medienmonopole, weniger Parteieinfluss auf Rundfunkr\u00e4te)",
    "statement_id": 611,
    "created": "2018-09-04T10:13:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 732,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:13:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Von Top-Wirtschaft profitieren nur noch wenige. Wir begreifen langsam, dass es der n\u00e4chsten Generation nicht automatisch besser gehen wird.",
    "statement_id": 687,
    "created": "2018-09-04T10:35:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2005,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:35:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Posten- und Stellenvergaben sind bis hin zu Aufsichtsr\u00e4ten transparenter und offener zu gestalten.",
    "statement_id": 612,
    "created": "2018-09-04T10:13:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1859,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:13:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Krankenversicherung f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige ist ungerecht: bei 1000\u20ac Einkommen 36% Beitragssatz. Bei Verdienst ab 4500\u20ac sinkt der Satz unter 15%.",
    "statement_id": 730,
    "created": "2018-09-04T11:05:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1280,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:05:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Verstaatlichung/Vergesellschaftung der Schl\u00fcsselindustrien. Banken und Konzerne m\u00fcssen zum Wohle der Menschen arbeiten.",
    "statement_id": 659,
    "created": "2018-09-04T10:24:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2330,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:24:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "N.m.Erfahrung ist die Solidarit\u00e4t bei den \u00e4rmeren Menschen hoch. Je gr\u00f6\u00dfer das Verm\u00f6gen, desto geringer ist sie bishin von nicht vorhanden.",
    "statement_id": 653,
    "created": "2018-09-04T10:23:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2333,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:23:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Globale Wirtschaft muss globales Wohlergehen anstreben! Weg von Gewinnmaximierung und Opportunismus hin zu Gerechtigkeit!",
    "statement_id": 613,
    "created": "2018-09-04T10:13:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 990,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:13:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "AFD-W\u00e4hler haben bei aufstehen nichts zu suchen.",
    "statement_id": 667,
    "created": "2018-09-04T10:28:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:28:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zur\u00fcck zur DM. Der EURO in seiner jetzigen Konstruktion verbindet nicht sondern spaltet.",
    "statement_id": 739,
    "created": "2018-09-04T11:14:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 1781,
    "disagree_count": 8004,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:14:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nicht Steigerung des Bruttonationaleinkommen sondern Steigerung des Bruttonationalgl\u00fccks sollte die prim\u00e4re Aufgabe einer Regierung sein",
    "statement_id": 682,
    "created": "2018-09-04T10:32:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1544,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6554,
    "disagree_count": 898,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:32:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der \u201cLinksruck\u201c (eigentlich nicht links, sondern weltfremd) in Politik und Medien geht mir auf die Nerven.",
    "statement_id": 664,
    "created": "2018-09-04T10:26:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:26:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Versch\u00e4rfung des Strafrechts damit M\u00f6rder (auch Jugendliche) nicht nach 4 Jahren wieder auf freien Fuss kommen und weiter morden k\u00f6nnen.",
    "statement_id": 732,
    "created": "2018-09-04T11:07:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:07:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen eine Umverteilung von Verm\u00f6gen von oben nach unten.",
    "statement_id": 649,
    "created": "2018-09-04T10:21:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2219,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:21:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Erziehung von Kindern sollte \u00fcber der Versklavung f\u00fcr die Wirtschaft stehen",
    "statement_id": 622,
    "created": "2018-09-04T10:15:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 310,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Unser Wohlstand wird auch dadurch gew\u00e4hrleistet, dass es vielen schlecht geht. Globale Zusammenh\u00e4nge erkennen - Kapitalismus begrenzen.",
    "statement_id": 614,
    "created": "2018-09-04T10:14:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2010,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9342,
    "disagree_count": 574,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:14:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Agenda 2010, gegen die verarmung durch hartz4 und grundsicherung, f\u00fcr ein bedingungsloses grundeinkommen, weg mit der sozialen spaltung",
    "statement_id": 665,
    "created": "2018-09-04T10:26:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2473,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:26:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Krankenkassenbeitr\u00e4ge auf Betriebsrenten geh\u00f6ren abgeschafft",
    "statement_id": 697,
    "created": "2018-09-04T10:41:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 973,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:41:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin Mitte 40 und denke, dass es vielen in D gut geht und noch nie besser gegangen ist. Leider gibt es andere um die wir uns k\u00fcmmern m\u00fcs",
    "statement_id": 669,
    "created": "2018-09-04T10:28:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2562,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:28:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ohne einen m\u00f6glichst sofortigen Stopp von Kohlenergie und -abbau wird guter, effektiver Klimaschutz nicht umsetzbar sein.",
    "statement_id": 616,
    "created": "2018-09-04T10:14:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1781,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:14:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der politische Islam geh\u00f6rt auch von Linker Seite bek\u00e4mpft.",
    "statement_id": 655,
    "created": "2018-09-04T10:23:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2101,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:23:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bitte weniger Plastik. Dies darf nicht durch h\u00f6here Preise bestraft werden. Z.B. In der Drogerie Duschgel (ohne Microplastik) zapfen.",
    "statement_id": 615,
    "created": "2018-09-04T10:14:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 247,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8102,
    "disagree_count": 426,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:14:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bedingungsloses Grundeinkommen, ein Weg der sozialen K\u00e4lte etwas entgegenzusetzen?",
    "statement_id": 204,
    "created": "2018-09-04T09:05:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 58,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:05:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "die Digitalisierung die Arbeitswelt ver\u00e4ndert vieles, stellt sie aber nicht auf den Kopf.",
    "statement_id": 690,
    "created": "2018-09-04T10:37:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2455,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:37:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich finde, die AfD sollte vom Verfassungsschutz beobachtet werden.",
    "statement_id": 663,
    "created": "2018-09-04T10:26:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2305,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:26:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\u00c4ltere Menschen werden auch aufgrund der fortschreitenden Digitalisierung ausgegrenzt.",
    "statement_id": 707,
    "created": "2018-09-04T10:49:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2165,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:49:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der \u00f6ffentlich-rechtliche Rundfunk muss die H\u00f6he von Verg\u00fctungen und Betriebsrenten ver\u00f6ffentlichen.",
    "statement_id": 761,
    "created": "2018-09-04T11:41:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:41:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Lohnsteigerung vor Dividendenerh\u00f6hung. Ein Teil von Unternehmensgewinnen muss in L\u00f6hne investiert werden.",
    "statement_id": 749,
    "created": "2018-09-04T11:23:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9864,
    "disagree_count": 275,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:23:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Trumps Forderung nach 2,5% R\u00fcstungsausgaben sind blanker Unsinn. Das Geld sollte besser in Entwicklungshilfe und soziale Projekte flie\u00dfen.",
    "statement_id": 683,
    "created": "2018-09-04T10:33:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9321,
    "disagree_count": 791,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:33:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es macht mir Sorgen, dass die desolate Integrationspolitik den Rechtspopulisten so gut als Vehikel n\u00fctzt",
    "statement_id": 746,
    "created": "2018-09-04T11:19:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2035,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:19:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Grundlagen der Kindererziehung & Altenpflege als Schulfach, sowie die F\u00f6rderung von Mehrgen.-h\u00e4usern w\u00fcrden viele Probleme in DE aufl\u00f6sen.",
    "statement_id": 675,
    "created": "2018-09-04T10:30:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1909,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:30:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "St\u00e4ndig erscheint die pol.is-Meldung \"Apologies, your vote failed to send. Please check your connection and try again\"...das nervt/h\u00e4lt ab",
    "statement_id": 662,
    "created": "2018-09-04T10:26:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 928,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:26:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Netwerkdurchsetzungsgesetz unterdr\u00fcckt eine freie Meinungs\u00e4usserung und muss daher abgeschafft werden.",
    "statement_id": 705,
    "created": "2018-09-04T10:46:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 4107,
    "disagree_count": 998,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:46:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Global-finanziell betrachtet ja, von sozialem Reichtum kann jedoch kaum die Rede sein.",
    "statement_id": 656,
    "created": "2018-09-04T10:24:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2368,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:24:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Kapitalismus ist nicht zukunftsf\u00e4hig",
    "statement_id": 631,
    "created": "2018-09-04T10:16:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 366,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:16:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Luxussteuer auf Spritschleudern wie SUV's, Kreuzfahrten.",
    "statement_id": 630,
    "created": "2018-09-04T10:16:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 247,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9039,
    "disagree_count": 927,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:16:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ex. Altenpfleger fragt: Ist es fair wie Rentner behandelt werden und ist es fair das es schon jetzt kaum reicht? #Woistdiesolidarit\u00e4t",
    "statement_id": 619,
    "created": "2018-09-04T10:15:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2047,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Eine Steuerpolitik, die Schlupfl\u00f6cher und kreative Steuergestaltung f\u00fcr Superreiche und Konzerne verhindert.",
    "statement_id": 626,
    "created": "2018-09-04T10:15:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2070,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In den Gro\u00dfst\u00e4dten sind \u00fcber 50% der Kinder nicht mehr Deutsch. Hier mu\u00df gegengesteuert werden.",
    "statement_id": 721,
    "created": "2018-09-04T10:57:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2293,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:57:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mal ehrlich..., zu wenig Polizei, Lehrer, \u00c4rzte, Pfleger, Handwerker, Wohnraum, Erzieher, gerechte L\u00f6hne, Umweltschutz, Rente, Internet ...",
    "statement_id": 661,
    "created": "2018-09-04T10:25:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1812,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:25:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Wohnungsmarkt muss st\u00e4rker reguliert werden. Mehr soziale Wohnungen und weniger Auslandsinvestoren. Die St\u00e4dte m\u00fcssen bezahlbar bleiben.",
    "statement_id": 647,
    "created": "2018-09-04T10:21:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2152,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:21:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Trotz der guten Wirtschaft steigen die L\u00f6hne kaum, die Mieten unaufh\u00f6rlich, gerade in den Gro\u00dfst\u00e4dten, f\u00fcr Normalverdiener unbezahlbar.",
    "statement_id": 632,
    "created": "2018-09-04T10:17:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2110,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:17:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die st\u00e4ndigen Fehler bei der Stimm\u00fcbermittlung liegen sicher nicht an den Internetverbindungen der User, sondern am zu schwachen Server.",
    "statement_id": 627,
    "created": "2018-09-04T10:15:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir wollen keine neue Partei gr\u00fcnden",
    "statement_id": 670,
    "created": "2018-09-04T10:28:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:28:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Perspektivisch sollte ein Grundeinkommen f\u00fcr deutsche Staatsb\u00fcrger (vollj\u00e4hrig) eingef\u00fchrt werden.",
    "statement_id": 71,
    "created": "2018-09-04T08:52:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 177,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:52:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Natokonforme Politiker, die f\u00fcr Auslandseins\u00e4tze stimmen, vertreten mich nicht und werden von mir nicht wiedergew\u00e4hlt.",
    "statement_id": 694,
    "created": "2018-09-04T10:40:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:40:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kinder von Politikern m\u00fcssen auch auf \u00f6ffentliche Schulen gehen",
    "statement_id": 728,
    "created": "2018-09-04T11:03:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:03:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Solidarit\u00e4t ist mir wichtig: mit Familie, Freunden, Nachbarn und Arbeitskollegen. \"Internationale Solidarit\u00e4t\" ist falsch.",
    "statement_id": 700,
    "created": "2018-09-04T10:42:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1877,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:42:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bef\u00fcrchte, das die etablierten Parteien so weitermachen wie bisher und es bei der n\u00e4chsten Bundestagswahl ein b\u00f6ses Erwachen gibt.",
    "statement_id": 677,
    "created": "2018-09-04T10:31:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:31:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Arbeit und Leistungsbereitschaft muss sich wieder lohnen.",
    "statement_id": 642,
    "created": "2018-09-04T10:20:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2165,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8036,
    "disagree_count": 543,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:20:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich glaube ein sozialer Ausgleich w\u00fcrde Deutschland zu einem lebenswerteren Land machen. Damit w\u00fcrden viele Konflikte obsolet werden.",
    "statement_id": 639,
    "created": "2018-09-04T10:19:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2225,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:19:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wohlstand f\u00fcr uns wird durch Armut vieler gew\u00e4hrleistet. Globale Zusammenh\u00e4nge erkennen, Kapitalismus Grenzen setzen.",
    "statement_id": 633,
    "created": "2018-09-04T10:17:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2125,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:17:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es sollte mehr Volksabstimmungen geben.",
    "statement_id": 646,
    "created": "2018-09-04T10:21:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2032,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:21:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "F\u00fcr \u00fcber 60 Mio Fl\u00fcchtlinge braucht es humane L\u00f6sungen. Phrasen sind zu entlarven. Weltoffenheit unter neoliberlaer Dominanz ist asozial.",
    "statement_id": 660,
    "created": "2018-09-04T10:25:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1957,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:25:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Harz4 darf nicht l\u00e4nger h\u00f6her sein, als der Nettolohn eines Alleinverdieners mit gleicher Familiengr\u00f6\u00dfe",
    "statement_id": 654,
    "created": "2018-09-04T10:23:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 570,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 4879,
    "disagree_count": 1903,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:23:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Leben an sich ist lebenswert! Da gibt es keinen Komparativ. Die Alternative zu lebenswert ist lebenswertlos. Merkw\u00fcrdig formuliert!",
    "statement_id": 643,
    "created": "2018-09-04T10:21:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2267,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:21:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich stimme absolut nicht zu. Den Menschen geht es immer schlechter und es wird \u00fcber unsere K\u00f6pfe hinweg regiert.",
    "statement_id": 634,
    "created": "2018-09-04T10:17:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1953,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:17:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Arbeit und Kinderbetreuung- immer noch nicht gut gel\u00f6st. Viel zu viel B\u00fcrokratie. Von seinem Gehalt leben k\u00f6nnen- auch z.B. als Friseurin",
    "statement_id": 672,
    "created": "2018-09-04T10:30:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2618,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:30:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die MwSt ist die einzige Steuer, vor der sich internationale Grossunternehmen nicht dr\u00fccken k\u00f6nnen. Also eher die Steuer auf Gewinne senken.",
    "statement_id": 709,
    "created": "2018-09-04T10:50:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2455,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:50:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Zentralabitur sollte abgeschafft und Lehrpl\u00e4ne flexibler gestaltet werden.",
    "statement_id": 718,
    "created": "2018-09-04T10:55:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2268,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 2573,
    "disagree_count": 3329,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:55:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Jeder B\u00fcrger der Arbeit hat sollte in Renten-und Krankenkasse einzahlen. Auch Beamte.",
    "statement_id": 648,
    "created": "2018-09-04T10:21:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2102,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:21:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zuwanderer m\u00fcssen in Deutschland die Gleichberechtigung der Frau anerkennen und sexuelle \u00dcbergriffe m\u00fcssen h\u00e4rter bestraft werden.",
    "statement_id": 641,
    "created": "2018-09-04T10:20:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2124,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:20:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Freier Internetzugang und schnelles Internet! Ein schneller Zugriff auf Informationen f\u00f6rdert Inovation und Interaktion zwischen Menschen.",
    "statement_id": 636,
    "created": "2018-09-04T10:18:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1882,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7272,
    "disagree_count": 897,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:18:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin aus Deutschland fortgezogen. Ich lebe in Europa. (Ich bin aus den alten Bundesl\u00e4ndern)",
    "statement_id": 673,
    "created": "2018-09-04T10:30:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2455,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:30:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin aus Deutschland fortgezogen. Ich lebe in Europa. (ehemals: alte Bundesl\u00e4nder)",
    "statement_id": 678,
    "created": "2018-09-04T10:32:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2455,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:32:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland verl\u00e4sst sich auf das Ehrenamt, sei es die Feuerwehr, THW, Telefonseelsorge,  die Pflege von Angeh\u00f6rigen. Grundeinkommen jetzt.",
    "statement_id": 638,
    "created": "2018-09-04T10:19:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2041,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:19:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich wohne in einem \"Problemviertel\" und f\u00fchle mich \"trotzdem\" sicher und wohl in meinem Land.",
    "statement_id": 734,
    "created": "2018-09-04T11:09:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1808,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:09:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": ">>Und alles, was du da noch sagen kannst Ist: \"Das ist aber 'n ganz sch\u00f6ner Hammer, ey Mann!\"<<",
    "statement_id": 688,
    "created": "2018-09-04T10:36:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 415,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:36:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Viele Aussagen lassen sich nicht einfach mit Ja/Nein bewerten. Die Wirklichkeit ist komplex, die Antwortm\u00f6glichkeiten sollten es auch sein.",
    "statement_id": 686,
    "created": "2018-09-04T10:34:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:34:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Steuern auf Unternehmensdividenden erh\u00f6hen insbesondere derer die an ausl\u00e4ndische Investoren gehen (60%).",
    "statement_id": 775,
    "created": "2018-09-04T12:03:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 12:03:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Durchsetzung von \u201cGesetz & Ordnung\u201c ist keine rechte Forderung, sondern ein notwendiger Bestandteil einer funktionierenden Demokratie.",
    "statement_id": 733,
    "created": "2018-09-04T11:09:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8532,
    "disagree_count": 636,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:09:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland hat nur geringe Bodensch\u00e4tze und ist daher auf Importe angewiesen. Dazu ben\u00f6tigen wir den finanziellen Ausgleich durch Exporte.",
    "statement_id": 717,
    "created": "2018-09-04T10:54:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:54:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin selbstst\u00e4ndig",
    "statement_id": 685,
    "created": "2018-09-04T10:34:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2455,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3828,
    "disagree_count": 16698,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:34:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es gibt Teilung von Staat und Kirche, dass sollte auch f\u00fcr die Bildung gelten.",
    "statement_id": 624,
    "created": "2018-09-04T10:15:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1756,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:15:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die massive Datensammlung durch Elektroautos muss optional abw\u00e4hlbar sein.",
    "statement_id": 708,
    "created": "2018-09-04T10:49:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:49:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Lohnarbeit ist kein zukunftsf\u00e4higes Modell, wir brauchen ein soziales Grundeinkommen f\u00fcr alle und jede Weiterbildung sollte bezahlt werden.",
    "statement_id": 716,
    "created": "2018-09-04T10:54:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2321,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:54:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Stolz Deutscher zu sein ist totaler Unsinn. Ich hatte darauf keinen Einfluss & V\u00f6lkerwanderungen sorgten seit jeher f\u00fcr einen bunten Genpool",
    "statement_id": 701,
    "created": "2018-09-04T10:43:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7533,
    "disagree_count": 2647,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:43:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kalte Progression, Hungerrente n. 45 J. - Geld f\u00fcr alle nur nicht f\u00fcr die, die hier f\u00fcr wenig arbeiten. Da knallts bald richtig",
    "statement_id": 696,
    "created": "2018-09-04T10:41:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 570,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:41:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es muss viel mehr Geld in das Bildungssystem flie\u00dfen.",
    "statement_id": 691,
    "created": "2018-09-04T10:38:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1544,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:38:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Sich kritisch gegen\u00fcber der Politik von Angela Merkel zu \u00e4u\u00dfern, hei\u00dft nicht, rechts zu sein!",
    "statement_id": 637,
    "created": "2018-09-04T10:19:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1536,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:19:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Denken in Nationen ist Schwachsinn. Wir sind eine Welt. Grenzen weltweit abschaffen.",
    "statement_id": 703,
    "created": "2018-09-04T10:45:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:45:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bei der ganzen Globalisierungs-und Europafrage fehlt mir ein grundlegendes Teil.  Eine gemeinsame Sprache f\u00fcr multikulti.",
    "statement_id": 658,
    "created": "2018-09-04T10:24:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1906,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:24:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Neokapitalismus sollte ein Ende haben!",
    "statement_id": 650,
    "created": "2018-09-04T10:22:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 363,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:22:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein Internetzugang sollte Teil des Warenkorbes der ALGII-Empf\u00e4nger sein.",
    "statement_id": 651,
    "created": "2018-09-04T10:22:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7830,
    "disagree_count": 989,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:22:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein Internetzugang sollte teils des Warenkorbes der ALGII-Empf\u00e4nger sein.",
    "statement_id": 644,
    "created": "2018-09-04T10:21:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:21:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Qualifizierung von Millionen Arbeitslosen, prik\u00e4r Besch\u00e4ftigten vor Zuwanderung",
    "statement_id": 729,
    "created": "2018-09-04T11:04:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:04:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es m\u00fcssen mehr Frauenh\u00e4user er\u00f6ffnet und \u00f6ffentlich finanziert werden.",
    "statement_id": 699,
    "created": "2018-09-04T10:42:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2268,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 4237,
    "disagree_count": 1227,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:42:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der \"kleine Mann\" soll f\u00fcr eine klimafreundliche Lebensf\u00fchrung finanziell sp\u00fcrbar belohnt, Klimas\u00fcnder finanziell sp\u00fcrbar bestraft werden",
    "statement_id": 671,
    "created": "2018-09-04T10:28:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1787,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:28:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich glaube, dass die Gesellschaft, was das \"gut gehen\" anbelangt, nicht eine homogene Einheit ist. Die soziale Schere ist unertr\u00e4glich gro\u00df.",
    "statement_id": 666,
    "created": "2018-09-04T10:27:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2479,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:27:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Soll der Doppelpass weiterhin erm\u00f6glicht werden?",
    "statement_id": 692,
    "created": "2018-09-04T10:39:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2645,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:39:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bin Selbstst\u00e4ndig",
    "statement_id": 684,
    "created": "2018-09-04T10:33:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2455,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:33:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Trennung von Staat und Kirche muss endlich konsequent umgesetzt werden.",
    "statement_id": 723,
    "created": "2018-09-04T10:57:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2268,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:57:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Eine Erbschaftssteuer (ab 0,5 Mio und 25 Jahre abzahlbar) w\u00fcrde die Spaltung zwischen der Erben- und der Armutsgeneration verringern.",
    "statement_id": 722,
    "created": "2018-09-04T10:57:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1525,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:57:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Beitragsbemessungsgrenzen abschaffen! Grundeinkommen einf\u00fchren! Endlich Verteilungsgerechtigkeit!",
    "statement_id": 726,
    "created": "2018-09-04T11:02:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 3783,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:02:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die MwSt ist die einzige Steuer, vor der sich internationale Grossunternehmen nicht dr\u00fccken k\u00f6nnen. Eher die Steuer auf Gewinne senken.",
    "statement_id": 710,
    "created": "2018-09-04T10:51:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2455,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:51:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Neben dem Mindestlohn m\u00fcssen Lohnobergrenzen gesetzlich festgelegt werden. So k\u00f6nnte man mehr Verteilungsgerechtigkeit schaffen.",
    "statement_id": 702,
    "created": "2018-09-04T10:44:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 3232,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9275,
    "disagree_count": 3743,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:44:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es studieren zu viele Menschen auf ein Gehalt hin,die aber f\u00fcr ihr Fach eigentlich nicht geeignet sind, d.h.,Abschaffung des Numerus Clausus",
    "statement_id": 704,
    "created": "2018-09-04T10:45:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 928,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:45:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "verpflichtendes, \u00f6ffentlich einsehbares Lobbyistenregister f\u00fcr Bundestag/- rat und Landtage, mit Nennung von Summe und Namen",
    "statement_id": 744,
    "created": "2018-09-04T11:19:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2141,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11504,
    "disagree_count": 124,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:19:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen junge Politiker, die die Zukunft verstehen und nicht in der Vergangenheit leben.",
    "statement_id": 735,
    "created": "2018-09-04T11:11:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1673,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:11:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "verpflichtendes, \u00f6ffentlich einsehbares Lobbyistenregister f\u00fcr Bundestag/- rat und Landtage",
    "statement_id": 742,
    "created": "2018-09-04T11:18:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2141,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:18:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zur\u00fcck zur DM. Der EURO in seiner jetzigen Konstruktion verbindet nicht sondern spaltet Europa.",
    "statement_id": 741,
    "created": "2018-09-04T11:17:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:17:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bundesminister m\u00fcssen fundierte Fachkompetenz besitzen",
    "statement_id": 752,
    "created": "2018-09-04T11:27:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8745,
    "disagree_count": 813,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:27:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "In unserer Gesellschaft setzt sich zu oft das \u201cRecht\u201c des St\u00e4rkeren, wirtschaftlich \u00dcberlegenen und/oder politisch M\u00e4chtigeren durch.",
    "statement_id": 745,
    "created": "2018-09-04T11:19:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:19:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "G\u00fcterverkehr auf Schienen f\u00f6rdern, weniger LKWs auf Strassen.",
    "statement_id": 743,
    "created": "2018-09-04T11:18:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9742,
    "disagree_count": 218,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:18:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wenn Gesetzesverst\u00f6\u00dfe nicht geahndet werden, f\u00fchrt dies zum \u201cRecht\u201c des St\u00e4rkeren. Eine Demokratie mu\u00df ihre Gesetze durchsetzen.",
    "statement_id": 740,
    "created": "2018-09-04T11:14:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:14:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wir brauchen eine Politik die uns wieder Mut macht nach vorne zu schauen, und die angst der Gegenwart nimmt.",
    "statement_id": 738,
    "created": "2018-09-04T11:13:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1673,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9149,
    "disagree_count": 261,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:13:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland und die EU darf den technologischen Anschluss an die Welt nicht noch weiter verlieren.",
    "statement_id": 737,
    "created": "2018-09-04T11:13:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1673,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:13:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Weniger Show und Illusionen, mehr Realit\u00e4t",
    "statement_id": 725,
    "created": "2018-09-04T11:00:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 646,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:00:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der Grenzsteuersatz (Spitzensteuersatz) sollte angehoben werden, zB auf 50% von jedem Euro \u00fcber 100.000\u20ac im Jahr.",
    "statement_id": 724,
    "created": "2018-09-04T10:59:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 179,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:59:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es entsteht doch sehr der Eindruck, das es hier darum geht, die Abstimmenden auszuhorchen, um ein Profil erstellen zu k\u00f6nnen. Nicht gut!",
    "statement_id": 720,
    "created": "2018-09-04T10:56:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 928,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:56:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Natokonforme Parteien, die Auslandseins\u00e4tzen zustimmen, werde ich zuk\u00fcnftig nicht mehr w\u00e4hlen.",
    "statement_id": 714,
    "created": "2018-09-04T10:52:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:52:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Natokonforme Parteien, die Auslandseins\u00e4tzen zustimmen werde ich zuk\u00fcnftig nicht mehr w\u00e4hlen.",
    "statement_id": 712,
    "created": "2018-09-04T10:51:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:51:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "SPD, Gr\u00fcne, Linke und andere Parteien aus dem linken Spektrum sollten sich zu einer neuen Partei zusammenschlie\u00dfen.",
    "statement_id": 689,
    "created": "2018-09-04T10:37:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3048,
    "disagree_count": 3813,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:37:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Noch geht es vielen (nicht allen!) gut. Noch k\u00f6nnen wir \u00fcber D\u00fcrre, Bienensterben, Nazis meckern. Wenn wir nichts tun k\u00f6nnen wir nur weinen.",
    "statement_id": 681,
    "created": "2018-09-04T10:32:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 525,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:32:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Journalisten recherchieren nicht genug und stellen nicht genug kritische Fragen. Das ist ein gro\u00dfes Problem f\u00fcr die Demokratie.",
    "statement_id": 676,
    "created": "2018-09-04T10:30:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7528,
    "disagree_count": 2030,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:30:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politiker nehmen die \u00c4ngste der Menschen im Land nicht mehr ernst und stellen jeden mit einer anderer Meinung unmittelbar in die rechte Ecke",
    "statement_id": 736,
    "created": "2018-09-04T11:11:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2066,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:11:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Asylpolitik mu\u00df fair & den M\u00f6glichkeiten des Landes angemessen sein. Wer wirklich vor Lebensgefahr floh, wird keine hohen Anspr\u00fcche stellen.",
    "statement_id": 727,
    "created": "2018-09-04T11:02:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 746,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:02:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich finde die Idee von Demokratie zwar gut, habe aber den Eindruck, dass sie in Deutschland aktuell nicht richtig funktioniert.",
    "statement_id": 679,
    "created": "2018-09-04T10:32:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2244,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8425,
    "disagree_count": 1877,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:32:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich habe den Eindruck, dass es mir wirtschaftlich besser geht als dem Durchschnitt der Bev\u00f6lkerung.",
    "statement_id": 674,
    "created": "2018-09-04T10:30:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2244,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8739,
    "disagree_count": 7011,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:30:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ich bin Mitte 40 und denke, dass es vielen in D gut geht und noch nie besser gegangen ist. Leider gibt es andere um die wir uns k\u00fcmmern m\u00fcss",
    "statement_id": 668,
    "created": "2018-09-04T10:28:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2543,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:28:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Heimatland / Stadt ver\u00e4ndert sich zu stark in der Form anderer Kulturen, ich verliere mich mit meiner Heimat und Sprache",
    "statement_id": 748,
    "created": "2018-09-04T11:21:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 4210,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 2473,
    "disagree_count": 6669,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:21:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Angebote der Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung m\u00fcssen sich besser an die gesamte Bev\u00f6lkerung richten.",
    "statement_id": 731,
    "created": "2018-09-04T11:07:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2268,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:07:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gesellschaftliche Teilhabe f\u00fcr benachteiligte Personen in Deutschland ist nicht gegeben,",
    "statement_id": 680,
    "created": "2018-09-04T10:32:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2556,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6373,
    "disagree_count": 1541,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:32:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Solidarit\u00e4t mit Familie, Freunden, Nachbarn, Kollegen, etc. ist wichtig.  \u201eInternationale Solidarit\u00e4t\u201c ist falsch.",
    "statement_id": 758,
    "created": "2018-09-04T11:35:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1877,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:35:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "B\u00fcrokratische H\u00fcrden bei B\u00fcrgerantr\u00e4gen und Volksentscheiden sind deutlich zu reduzieren.",
    "statement_id": 481,
    "created": "2018-09-04T09:46:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:46:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Langfristig m\u00fcssen wir den Kapitalismus \u00fcberwinden.",
    "statement_id": 308,
    "created": "2018-09-04T09:19:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 119,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:19:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politiker sollten f\u00fcr (bewusste) Fehlentscheidungen zur Rechenschaft gezogen werden",
    "statement_id": 781,
    "created": "2018-09-04T12:54:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2319,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10114,
    "disagree_count": 644,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 12:54:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politiker sollten zur Transparenz verpflichtet werden",
    "statement_id": 780,
    "created": "2018-09-04T12:51:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2319,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 12:51:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politiker, die \u00f6ffentlich nicht-gesetztestreue Aussagen t\u00e4tigen, und/oder solche Antr\u00e4ge stellen oder unterst\u00fctzen, geh\u00f6ren sanktioniert.",
    "statement_id": 779,
    "created": "2018-09-04T12:50:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1728,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 12:50:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ein Bayer ist nicht besser oder schlechter als ein Rheinl\u00e4nder. Ein Deutscher ist nicht besser oder schlechter als ein Nicht-Deutscher.",
    "statement_id": 695,
    "created": "2018-09-04T10:40:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11064,
    "disagree_count": 509,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:40:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Bei wichtigen Sachverhalten muss der B\u00fcrger direkt entscheiden d\u00fcrfen (wie in der Schweiz).",
    "statement_id": 491,
    "created": "2018-09-04T09:47:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:47:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die allgemeine Grundversorgung und Infrastruktur (Wasser, Strom, Schulen, Krankenh\u00e4user usw.) darf nicht gewinnorientiert gef\u00fchrt werden!",
    "statement_id": 778,
    "created": "2018-09-04T12:33:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2147,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 12:33:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Vor lauter Toleranz finde ich auch religi\u00f6se Fundamentalisten toll, wenn sie Migrationshintergrund haben.",
    "statement_id": 777,
    "created": "2018-09-04T12:27:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 498,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 12:27:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Neue Pflegekr\u00e4fte finden und erfahrene behalten, kann nur mit drastischer Lohnerh\u00f6hung und mehr Erholungszeiten funktionieren.",
    "statement_id": 776,
    "created": "2018-09-04T12:11:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 3923,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 12:11:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Einf\u00fchrung des bedingungslosen Grundeinkommens, damit das Entfaltungspotential jedes einzelnen frei von \u00c4ngsten m\u00f6glich wird!",
    "statement_id": 783,
    "created": "2018-09-04T17:58:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1266,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 17:58:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Alle in diesem Land lebenden B\u00fcrger machen Deutschland aus.",
    "statement_id": 782,
    "created": "2018-09-04T16:55:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 9670,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10143,
    "disagree_count": 1291,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 16:55:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Der europ\u00e4ische Gedanke muss gest\u00e4rkt werden, unabh\u00e4ngig von wirtschaftlichen Interessen",
    "statement_id": 774,
    "created": "2018-09-04T12:00:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1825,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9439,
    "disagree_count": 1201,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 12:00:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Einfuhr von Produkten die nachweislich durch Kinderarbeit, Ausbeutung von Mensch und Umwelt erzeugt wurden oder Sch\u00e4dlich sind verbieten.",
    "statement_id": 773,
    "created": "2018-09-04T12:00:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9635,
    "disagree_count": 607,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 12:00:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Erstarken rechtskonservativer Bewegungen muss mit Verbesserungen realer Lebensbedingungen beantwortet werden, nicht mit Aktionismus.",
    "statement_id": 772,
    "created": "2018-09-04T11:59:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2890,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 9059,
    "disagree_count": 535,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:59:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Individualverkehr(Auto) geh\u00f6rt gleichberechtigt in den M\u00f6bilit\u00e4tskatalog.",
    "statement_id": 771,
    "created": "2018-09-04T11:58:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2645,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:58:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Christentum geh\u00f6rt zu Deutschland.",
    "statement_id": 770,
    "created": "2018-09-04T11:55:48Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2645,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5329,
    "disagree_count": 3157,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:55:48 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Geh\u00f6rt der Islam zu Deutschland?",
    "statement_id": 769,
    "created": "2018-09-04T11:54:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2645,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:54:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Rentenniveau auf mindestens 60% wieder anheben anstelle auf 48% festzuschreiben.",
    "statement_id": 768,
    "created": "2018-09-04T11:53:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8381,
    "disagree_count": 769,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:53:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zwangsabgabe f\u00fcr alle Betriebe die nicht ausbilden, keine \u00c4lteren Besch\u00e4ftigen und/oder gering qualifizierte einstellen.",
    "statement_id": 767,
    "created": "2018-09-04T11:49:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 5866,
    "disagree_count": 2606,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:49:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Gesetze m\u00fcssen wieder selbst erarbeitet und entworfen werden und nicht von Antwaltskanzleien mit Klienten mit speziellen Eigeninteressen.",
    "statement_id": 766,
    "created": "2018-09-04T11:46:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:46:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Fahrtkostenpauschale nicht aus Steuermitteln entrichten sondern Wirtschaft verpflichten.",
    "statement_id": 765,
    "created": "2018-09-04T11:45:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:45:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Statt pol-is sollte ein vergleichbares Angebot eines deutschen Dienstleisters in Anspruch genommen werden",
    "statement_id": 762,
    "created": "2018-09-04T11:42:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 1374,
    "disagree_count": 2502,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:42:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die Grundversorgung der Menschen (Wohnen, Energie, Wasser etc.) nicht allein der Privatwirtschaft \u00fcberlassen.",
    "statement_id": 760,
    "created": "2018-09-04T11:41:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:41:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die nationalen Politik, die das Ziel eines gemeinsamen, starken, und Basisdemokratischen Europa haben soll braucht eine andere Gewichtung!",
    "statement_id": 757,
    "created": "2018-09-04T11:33:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2150,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:33:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Zentralisierungswahn der Konzerne stoppen. Mehr Arbeitspl\u00e4tze in der Fl\u00e4che um Landflucht zu verhindern.",
    "statement_id": 756,
    "created": "2018-09-04T11:32:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 7712,
    "disagree_count": 742,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:32:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Eltern sollen ihre Kinder nach eigenem Ermessen von problematischen Unterrichtsinhalten fernhalten d\u00fcrfen.",
    "statement_id": 755,
    "created": "2018-09-04T11:31:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:31:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "B\u00fcrgerrechte m\u00fcssen wieder massiv gest\u00e4rkt und ausgebaut werden",
    "statement_id": 754,
    "created": "2018-09-04T11:30:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:30:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland braucht eigene W\u00e4hrung, damit die Kaufkraft steigt und ausgegliechene Handelsbilanz kommt.",
    "statement_id": 753,
    "created": "2018-09-04T11:30:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 4477,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:30:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Riester und R\u00fcrup Rente in die gesetzliche Rente \u00fcberf\u00fchren um den Machenschaften der Versicherungskonzerne einhalt zu gebieten.",
    "statement_id": 750,
    "created": "2018-09-04T11:25:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2108,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:25:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Kein Mindestlohn, der gerade so zum \u00fcberleben reicht! Stadttdessen ein faires Gehalt, von dem man gut leben kann!!!",
    "statement_id": 784,
    "created": "2018-09-04T19:42:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 1450,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 19:42:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Das Rentensystem w\u00e4re stabil und finanzierbar, wenn ALLE Menschen (auch selbst\u00e4ndige und Manager) ihren Beitrag leisten w\u00fcrden und m\u00fcssten!",
    "statement_id": 764,
    "created": "2018-09-04T11:45:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 5249,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:45:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die EZB sollte als Ziel 0% Inflation/Deflation haben. 2% Inflation verarmt die Gesellschaft und gibt Regierungen Anreiz zur \u00dcberschuldung",
    "statement_id": 747,
    "created": "2018-09-04T11:19:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 2052,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 3003,
    "disagree_count": 1772,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 11:19:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politik mu\u00df es wieder schaffen auch au\u00dferhalb der Wahlk\u00e4mpfe auf die W\u00e4hler zuzugehen & aufh\u00f6ren Meinungen gleich in einer Ecke zuzuordnen",
    "statement_id": 99,
    "created": "2018-09-04T08:55:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 273,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 8848,
    "disagree_count": 236,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 08:55:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Politik mischt sich \u00fcberall ein. Dann bitte auch in die Wirtschaft. Weniger Plastik, Urlaub in den Schulferien g\u00fcnstiger statt teurer usw.",
    "statement_id": 593,
    "created": "2018-09-04T10:10:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 247,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:10:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Es kann nicht sein, dass der Staat einen zwingen kann sich Gedanken \u00fcber Organspende zu machen oder sich entscheiden zu m\u00fcssen.",
    "statement_id": 190,
    "created": "2018-09-04T09:03:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 111,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:03:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ohne sind Sie Handpuppen der Industrie",
    "statement_id": 788,
    "created": "2018-09-04T21:54:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 13353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 21:54:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Wie soll man sich sonst Arbeit suchen!",
    "statement_id": 787,
    "created": "2018-09-04T21:50:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 13353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 21:50:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "War schon immer Medizin und ist definitiv nicht schlechter als die Drogen der Pharmaindustrie",
    "statement_id": 785,
    "created": "2018-09-04T21:29:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 13353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 21:29:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "1. Leistung muss sich in Deutschland lohnen.Deshalb: leistungsloses Einkommen auf die beschr\u00e4nken, die keine Leistung erbringen k\u00f6nnen.",
    "statement_id": 789,
    "created": "2018-09-05T11:50:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 17185,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Sep 05 2018 11:50:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Leider brauchen wir die noch. Denn alle etablierte Parteien  machen sich ins H\u00f6schen .. Und ja, da sind viele Dummk\u00f6pfe dabei",
    "statement_id": 786,
    "created": "2018-09-04T21:44:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 13353,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 21:44:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland muss jegliche milit\u00e4rischen Aktionen einstellen und jegliche milit\u00e4rische Unterst\u00fctzung von deutschem Boden untersagen.",
    "statement_id": 554,
    "created": "2018-09-04T10:03:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 666,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 10:03:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Die ewige \"Weiter-so!\"-Politik der Merkel-Seehofer-Maas-Nahles \u00e4ndert nichts an unserem Leben. Sie geh\u00f6rt endlich abgew\u00e4hlt.",
    "statement_id": 236,
    "created": "2018-09-04T09:10:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 125,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:10:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Stopp der Subventionierung von Massentierhaltung, Fleisch muss teurer sein als vergleichbare vegetarische Produkte !!",
    "statement_id": 790,
    "created": "2018-09-06T10:14:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 23909,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Thu Sep 06 2018 10:14:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Deutschland ist die Milchkuh der EU. Alle ziehen Geld aus dem Land nur wir zahlen so hohe Steuern das sich Arbeit nicht mehr lohnt.",
    "statement_id": 284,
    "created": "2018-09-04T09:16:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 299,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Sep 04 2018 09:16:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  }
]