[
  {
    "txt": "Aunque no vayamos a la marcha, debemos todos vestirnos de blanco ese d\u00eda",
    "statement_id": 0,
    "created": "2021-10-27T20:23:33.052000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 522,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": 71,
    "count": 624,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Poner s\u00e1banas blancas en los balcones",
    "statement_id": 1,
    "created": "2021-10-27T20:27:43.628000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 511,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 63,
    "count": 602,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir vestidos de blanco a la puerta de nuestras casas, portales o balcones.",
    "statement_id": 2,
    "created": "2021-10-27T20:28:07.133000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 465,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 78,
    "count": 569,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Para el 16N y siguientes: sentadas en las plazas frente a las PNR o las fiscal\u00edas. Un comunicado contundente y protesta silente.",
    "statement_id": 3,
    "created": "2021-10-28T03:30:31.133000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 9,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 425,
    "disagree_count": 39,
    "pass_count": 118,
    "count": 582,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar flores",
    "statement_id": 4,
    "created": "2021-10-28T03:39:55.777000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 504,
    "disagree_count": 75,
    "pass_count": 122,
    "count": 701,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "necesitamos garantes internacionales que velen por nuestra seguridad",
    "statement_id": 5,
    "created": "2021-10-28T03:44:17.417000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 489,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 83,
    "count": 606,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "todos los domingos debemos salir a protestar",
    "statement_id": 6,
    "created": "2021-10-28T03:46:20.172000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 2,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 338,
    "disagree_count": 75,
    "pass_count": 193,
    "count": 606,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Desarrollar asambleas locales que produzcan reclamos concretos a presentar a las autoridades",
    "statement_id": 7,
    "created": "2021-10-28T13:34:56.583000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 21,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 345,
    "disagree_count": 64,
    "pass_count": 144,
    "count": 553,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "paro nacional",
    "statement_id": 8,
    "created": "2021-10-28T17:14:07.332000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 22,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 462,
    "disagree_count": 59,
    "pass_count": 137,
    "count": 658,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Actuar con seguridad, con civismo. Avanzar a expensas de la represi\u00f3n y crear bloques humanos, cadenas monol\u00edticas. Llevar carteles.",
    "statement_id": 9,
    "created": "2021-10-28T23:36:33.259000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 24,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Actuar con seguridad y con civismo.",
    "statement_id": 10,
    "created": "2021-10-29T00:06:17.195000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 493,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 38,
    "count": 542,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Avanzar a expensas de la represi\u00f3n y crear bloques humanos, cadenas monol\u00edticas.",
    "statement_id": 11,
    "created": "2021-10-29T00:06:30.119000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 425,
    "disagree_count": 36,
    "pass_count": 113,
    "count": 574,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar carteles.",
    "statement_id": 12,
    "created": "2021-10-29T00:06:34.385000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 449,
    "disagree_count": 69,
    "pass_count": 117,
    "count": 635,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No poner resistencia al arresto",
    "statement_id": 13,
    "created": "2021-10-29T01:48:01.016000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 8,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 523,
    "disagree_count": 179,
    "pass_count": 220,
    "count": 922,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Avanzar en la marcha tomados por las manos",
    "statement_id": 14,
    "created": "2021-10-29T01:51:54.155000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 8,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 490,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 71,
    "count": 589,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Levantar las manos agitando pa\u00f1uelos o banderas blancas ante la amenaza de represi\u00f3n",
    "statement_id": 15,
    "created": "2021-10-29T01:52:41.718000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 8,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 505,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 68,
    "count": 598,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No hacerla, saben que est\u00e1n violando la ley, asi que ser\u00e1n penalmente responsables",
    "statement_id": 16,
    "created": "2021-10-29T21:11:17.560000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 39,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deber\u00edan grabar una invitaci\u00f3n a la marcha pac\u00edfica y hacerlo circular en las redes y que particulares lo transmitan por bocinas secretas..",
    "statement_id": 17,
    "created": "2021-10-29T21:13:04.678000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 43,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 397,
    "disagree_count": 42,
    "pass_count": 130,
    "count": 569,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Agregar Carteles pidiendo el Fin del Embargo contra el pueblo cubano y el retorno de el territorio de la Base Naval de Guantanamoa al pueblo",
    "statement_id": 18,
    "created": "2021-10-29T21:13:54.536000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 42,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 222,
    "disagree_count": 442,
    "pass_count": 179,
    "count": 843,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Adelantar la marcha de forma sorpresiva.",
    "statement_id": 19,
    "created": "2021-10-29T21:15:09.030000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 121,
    "disagree_count": 148,
    "pass_count": 102,
    "count": 371,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Difundir por los medios los objetivos de la marcha pac\u00edfica, sobre todo en la ciudadan\u00eda para que se identifique y apoye a los manifestantes",
    "statement_id": 20,
    "created": "2021-10-29T21:15:23.067000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 30,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 454,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 77,
    "count": 543,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Entonar las notas del himno nacional",
    "statement_id": 21,
    "created": "2021-10-29T21:16:57.062000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 44,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 417,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 59,
    "count": 501,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Me gustar\u00eda que todos las iglesias del pa\u00eds  estuviesen abiertas el 15 de noviembre a la hora de la marcha.",
    "statement_id": 22,
    "created": "2021-10-29T21:17:16.942000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 51,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 445,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 62,
    "count": 521,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que hacer circular cadenas de audio e invitaciones a la marcha pac\u00edfica, y poner audios en puntos estrat\u00e9gicos donde el mensaje llegue",
    "statement_id": 23,
    "created": "2021-10-29T21:17:28.807000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 43,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 438,
    "disagree_count": 30,
    "pass_count": 92,
    "count": 560,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Propagar (evangelizar) los motivos de la marcha en contactos personales en el entorno.",
    "statement_id": 24,
    "created": "2021-10-29T21:17:32.627000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 40,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 400,
    "disagree_count": 37,
    "pass_count": 123,
    "count": 560,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar carteles en los que se proclame que Marchar contra la Dictadura es tambi\u00e9n Marchar contra el Embargo (es un hecho).",
    "statement_id": 25,
    "created": "2021-10-29T21:18:03.763000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 50,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar carteles que proclamen que Marchar contra la Dictadura es tambi\u00e9n Marchar contra el Embargo.",
    "statement_id": 26,
    "created": "2021-10-29T21:19:34.931000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 50,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 257,
    "disagree_count": 223,
    "pass_count": 177,
    "count": 657,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear lugares seguros a donde puedan ir los heridos para que no acudan al hospital (en los hospitales los entregan a la polic\u00eda)",
    "statement_id": 27,
    "created": "2021-10-29T21:21:22.243000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 54,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 359,
    "disagree_count": 70,
    "pass_count": 148,
    "count": 577,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hagamos la primera iniciativa legislativa tema reformar la ley 127 electoral sobre los derechos de sufragio activo para todos los cubanos",
    "statement_id": 28,
    "created": "2021-10-29T21:22:09.426000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 47,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 196,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 147,
    "count": 363,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar en grupos tomados de las manos, para que les sea m\u00e1s dif\u00edcil repartir golpes",
    "statement_id": 29,
    "created": "2021-10-29T21:22:21.233000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 54,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 456,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": 65,
    "count": 543,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "no usar ropas, accesorios, tintes que llamen la atenci\u00f3n, para dificultar la identificaci\u00f3n",
    "statement_id": 30,
    "created": "2021-10-29T21:23:18.391000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 54,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 411,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 107,
    "count": 552,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer posters/fotos con imagenes y mensajes claros y contundentes",
    "statement_id": 31,
    "created": "2021-10-29T21:24:07.326000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 58,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 443,
    "disagree_count": 37,
    "pass_count": 89,
    "count": 569,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El que no puedo ir a marchar por miedo o por otro motivo. Vestirse de blanco toda cuba",
    "statement_id": 32,
    "created": "2021-10-29T21:24:10.440000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 62,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "hacer videos con un mensaje de paz y unidad y pidiendo el fin de la represi\u00f3n",
    "statement_id": 33,
    "created": "2021-10-29T21:24:46.177000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 58,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 462,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 59,
    "count": 537,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer peque\u00f1os clips con la vida de algunos de los encarcelados, su proyecci\u00f3n, testigos, entrevistas a los padres y amigos.",
    "statement_id": 34,
    "created": "2021-10-29T21:25:18.481000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 58,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 423,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 103,
    "count": 549,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que luchar contra la dictadura, y como lo dijo Mart\u00ed, trinchera de ideas pueden m\u00e1s que trincheras de piedras",
    "statement_id": 35,
    "created": "2021-10-29T21:27:38.677000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 63,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los creyentes deben encomendar la marcha al Sagrado Coraz\u00f3n de Jes\u00fas y a la Virgen de la Caridad del Cobre, sea en p\u00fablico o en privado.",
    "statement_id": 36,
    "created": "2021-10-29T21:29:01.359000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 59,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 301,
    "disagree_count": 43,
    "pass_count": 138,
    "count": 482,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cada participante debe fotografiarse cabeza, brazos y torso desnudo antes de salir. En caso de ser agredido tener forma de demostrarlo.",
    "statement_id": 37,
    "created": "2021-10-29T21:29:04.129000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 40,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 389,
    "disagree_count": 36,
    "pass_count": 107,
    "count": 532,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar vestidos de blanco y creando un cord\u00f3n donde vayan organizados al caminar, sujetos los unos a los otros de los brazos",
    "statement_id": 38,
    "created": "2021-10-29T21:29:30.452000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 67,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 471,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 64,
    "count": 562,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los que puedan lleven un casco de moto, u otro casco para protegerse.",
    "statement_id": 39,
    "created": "2021-10-29T21:30:49.030000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 59,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 343,
    "disagree_count": 92,
    "pass_count": 141,
    "count": 576,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar nasobuco, gafas, gorra... por protecci\u00f3n f\u00edsica y para ocultar la identidad personal hasta donde sea posible.",
    "statement_id": 40,
    "created": "2021-10-29T21:35:05.641000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 59,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 445,
    "disagree_count": 47,
    "pass_count": 88,
    "count": 580,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear estrategias para visibilizar la represi\u00f3n durante el 15N ante los cortes d internet: grabar audios, videos y compartir cdo sea posible",
    "statement_id": 41,
    "created": "2021-10-29T21:47:08.741000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 69,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 467,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 40,
    "count": 515,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mi propuesta es proteger a las cabezas visibles de archipiel\u00e1go  hasta podr\u00eda decir que esto es imprescindible para nuestra plataforma",
    "statement_id": 42,
    "created": "2021-10-29T21:56:20.934000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 47,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 350,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 97,
    "count": 473,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar en silencio",
    "statement_id": 43,
    "created": "2021-10-29T21:58:30.158000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 538,
    "disagree_count": 326,
    "pass_count": 242,
    "count": 1106,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que marchen primero las mujeres y los ancianos, y los hombres hacia el final",
    "statement_id": 44,
    "created": "2021-10-29T22:31:07.737000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 182,
    "disagree_count": 146,
    "pass_count": 134,
    "count": 462,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Acudir en grupos de 10 personas y que cada cual sepa cual es su grupo",
    "statement_id": 45,
    "created": "2021-10-29T22:31:29.379000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 294,
    "disagree_count": 49,
    "pass_count": 138,
    "count": 481,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Desde el exterior: qu\u00e9 tal enviar cartas a organismos internacionales pidiendo observadores el 15N.",
    "statement_id": 46,
    "created": "2021-10-29T23:10:09.451000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 65,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 467,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 64,
    "count": 548,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Propiciar un espacio para conocernos en persona antes de ir a la marcha, en peque\u00f1os grupos al menos",
    "statement_id": 47,
    "created": "2021-10-29T23:21:24.817000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 87,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 136,
    "disagree_count": 126,
    "pass_count": 133,
    "count": 395,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La Marcha C\u00edvica debe realizarse en todos los barrios para hacer \u201cextensiva\u201d la participaci\u00f3n.",
    "statement_id": 48,
    "created": "2021-10-29T23:21:42.235000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 89,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 449,
    "disagree_count": 37,
    "pass_count": 91,
    "count": 577,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Protestar en plaza,parques ,lugares p\u00fablico ,avenidas ,calzada y calles  Coordinaci\u00f3n en grupos de Telegram o WhatsApp con 50 o 100 miembro",
    "statement_id": 49,
    "created": "2021-10-29T23:22:22.813000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 88,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 373,
    "disagree_count": 33,
    "pass_count": 106,
    "count": 512,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Utilizar aplicaciones para chat offline para comunicarse y transmitir informaci\u00f3n entre s\u00ed.",
    "statement_id": 50,
    "created": "2021-10-29T23:33:15.014000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 40,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 421,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 67,
    "count": 504,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Quien no crea ser capaz de enfrentar de forma c\u00edvica y pac\u00edfica las acciones de las fuerzas represivas, no debe asistir a la marcha.",
    "statement_id": 51,
    "created": "2021-10-29T23:43:02.642000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 40,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 512,
    "disagree_count": 80,
    "pass_count": 113,
    "count": 705,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Preparar de antemano una declaraci\u00f3n p\u00fablica para el caso de ser detenido, ayudar a visibilizar su situaci\u00f3n",
    "statement_id": 52,
    "created": "2021-10-29T23:53:36.436000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 40,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 434,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 64,
    "count": 508,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los que no vayan a marchar pedir el d\u00eda en el trabajo (por vacaciones, enfermedad o miedo a salir), aunque no marchen que apoyen con un paro",
    "statement_id": 53,
    "created": "2021-10-29T23:55:54.769000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 90,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 460,
    "disagree_count": 30,
    "pass_count": 68,
    "count": 558,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar enlazados y en silencio",
    "statement_id": 54,
    "created": "2021-10-30T00:32:55.130000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 101,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 541,
    "disagree_count": 141,
    "pass_count": 182,
    "count": 864,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar de brazos enlazados y con las bocas tapadas",
    "statement_id": 55,
    "created": "2021-10-30T00:34:22.640000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 101,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 449,
    "disagree_count": 158,
    "pass_count": 219,
    "count": 826,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cambiar de direcci\u00f3n en caso que el r\u00e9gimen use ni\u00f1os y adolescentes para provocar y usarlos contra los asistentes  a la marcha",
    "statement_id": 56,
    "created": "2021-10-30T00:39:20.935000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 100,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 427,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": 68,
    "count": 517,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer cadenas humanas juntando los brazos para en caso de que quieran arrestar a una persona no se lo permitamos.",
    "statement_id": 57,
    "created": "2021-10-30T00:43:54.783000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 105,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 385,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 54,
    "count": 454,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dejar las redes sociales solo para tener pruebas, no para advertir una marcha, es mejor la sorpresa, recuerden el 11J porqu\u00e9 tuvo \u00e9xitos",
    "statement_id": 58,
    "created": "2021-10-30T00:51:02.851000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 109,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 195,
    "disagree_count": 65,
    "pass_count": 120,
    "count": 380,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Exigir en las consignas la liberaci\u00f3n de los presos de 11j y el deseo de inclusi\u00f3n pol\u00edtica mediante la creaci\u00f3n de otros partidos pol\u00edticos",
    "statement_id": 59,
    "created": "2021-10-30T00:53:19.845000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 105,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 353,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 71,
    "count": 451,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Algunos tienen temor para salir a la calle, les recomend\u00e9 q en el portal de su casa, propiedad privada, coloquen 1 cartel apoyando la marcha",
    "statement_id": 60,
    "created": "2021-10-30T00:55:22.591000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 130,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 339,
    "disagree_count": 30,
    "pass_count": 83,
    "count": 452,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No ir al trabajo, paro nacional",
    "statement_id": 61,
    "created": "2021-10-30T00:55:46.999000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 128,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 404,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 75,
    "count": 520,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Brindarle flores a los represores durante la marcha. Esto dejar\u00e1 en rid\u00edculo a los represores de la dictadura cuando golpeen. Fotos y videos",
    "statement_id": 62,
    "created": "2021-10-30T01:00:01.987000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 134,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Brindarle flores a los represores durante la marcha. Esto dejar\u00e1 en rid\u00edculo a los represores si se atreven a golpear. Fotos de ese momento",
    "statement_id": 63,
    "created": "2021-10-30T01:01:31.687000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 134,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 351,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 73,
    "count": 465,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cuando se vaya a filmar un v\u00eddeo decir lugar, fecha y hora para no crear confusi\u00f3n en los d\u00edas posteriores.",
    "statement_id": 64,
    "created": "2021-10-30T01:01:48.082000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 129,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 394,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 37,
    "count": 434,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Organizar una jornada de protestas nacional. \"Calle sin retorno\" y tomar los principales espacios p\u00fablicos, como plazas y calles principales",
    "statement_id": 65,
    "created": "2021-10-30T01:03:32.005000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 131,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 346,
    "disagree_count": 35,
    "pass_count": 106,
    "count": 487,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El pueblo tiene que ser escuchado, hay que seguir divulgando cada mentira en contra de los que pensamos diferente.",
    "statement_id": 66,
    "created": "2021-10-30T01:04:08.427000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 149,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 344,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 66,
    "count": 427,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar todos unidos entrelazados con los brazos no separarse jam\u00e1s",
    "statement_id": 67,
    "created": "2021-10-30T01:05:42.978000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 157,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 379,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 49,
    "count": 442,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La violencia nunca puede ser una opci\u00f3n. Una marcha pac\u00edfica, bien organizada. Convocar a toda la prensa posible.",
    "statement_id": 68,
    "created": "2021-10-30T01:06:58.436000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 146,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 407,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 40,
    "count": 456,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "part\u00eda de imb\u00e9ciles no vayan a salir porque es el d\u00eda del inicio escolar y si pasa algo a mi hijo yo no voy a entender, los voy a buscar.",
    "statement_id": 69,
    "created": "2021-10-30T01:07:54.799000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 168,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "hernandezigarza@gmail.com",
    "statement_id": 70,
    "created": "2021-10-30T01:08:25.325000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "und",
    "participant_id": 171,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Lacayos , entrevistas, anexionistas, ponganse a trabajar y dejen de comer tanta mierda\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
    "statement_id": 71,
    "created": "2021-10-30T01:09:24.910000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 168,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer un acto publico de recogida de firmas en apoyo de las demandas de la marcha",
    "statement_id": 72,
    "created": "2021-10-30T01:09:54.200000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 151,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 239,
    "disagree_count": 46,
    "pass_count": 111,
    "count": 396,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Se deber\u00eda marchar de  negro como vest\u00eda Marti",
    "statement_id": 73,
    "created": "2021-10-30T01:10:29.913000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 141,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 110,
    "pass_count": 63,
    "count": 195,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vestidos de blanco, con manos atadas para demostrar que la marcha es pac\u00edfica. Puede ser con la boca tapada tambi\u00e9n y llevar carteles.",
    "statement_id": 74,
    "created": "2021-10-30T01:11:21.095000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 178,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 342,
    "disagree_count": 131,
    "pass_count": 157,
    "count": 630,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer un llamado a los radioaficionados para la difusi\u00f3n de la informaci\u00f3n como solucion a los cortes de internet",
    "statement_id": 75,
    "created": "2021-10-30T01:11:45.530000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 151,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 386,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 48,
    "count": 457,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Verdad que son ustedes unos imb\u00e9ciles entreguistas anexionistas YUNIOR EL MERCENARITO Y SU PANDILLA \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
    "statement_id": 76,
    "created": "2021-10-30T01:15:02.118000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 168,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar equipos de audio y micr\u00f3fono para en un momento leer las demandas",
    "statement_id": 77,
    "created": "2021-10-30T01:16:07.851000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 151,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 362,
    "disagree_count": 38,
    "pass_count": 103,
    "count": 503,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que los cubanos en el exterior vengan y marchen junto a nosotros. Si se mezclan ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil reprimir.",
    "statement_id": 78,
    "created": "2021-10-30T01:18:18.319000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 199,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 251,
    "disagree_count": 54,
    "pass_count": 107,
    "count": 412,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Trabajar m\u00e1s en la base, con el pueblo que no tiene redes sociales, difundirles un mensaje de amor y no de odio. Amamos la vida. No al PCC.",
    "statement_id": 79,
    "created": "2021-10-30T01:19:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 176,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 373,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 55,
    "count": 444,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si un represor atenta contra la integridad de alguien, todos deber\u00edan cubrirlo, rodearlo y evitar que lo golpeen. En la uni\u00f3n est\u00e1 la fuerza",
    "statement_id": 80,
    "created": "2021-10-30T01:19:35.447000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 167,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 376,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 33,
    "count": 418,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pedirle a los cubanos en el exterior q marchen junto a nosotros en Cuba , si se mezclan entre nosotros nos sentiremos m\u00e1s seguros",
    "statement_id": 81,
    "created": "2021-10-30T01:21:12.622000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 199,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "hacer llegar nuestro mensaje de amor a la patria y a la vida, el derecho al disenso, a esas personas que no tienen redes sociales. No al PCC",
    "statement_id": 82,
    "created": "2021-10-30T01:21:55.713000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 176,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 266,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 54,
    "count": 328,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Exigir esos 15 minutos en los medios nacionales de difusi\u00f3n masiva.",
    "statement_id": 83,
    "created": "2021-10-30T01:23:07.485000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 176,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 244,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 55,
    "count": 317,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llenarse de valor y salir a las calles es lo 1ro. Manifestarse pac\u00edficamente, 2do. Y el apoyo a los detenidos lo 3ro. Que tiemble Cuba.",
    "statement_id": 84,
    "created": "2021-10-30T01:24:19.409000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 187,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 289,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 55,
    "count": 355,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Q el 15N no se limite a horario d 3 a 6pm y q siga indefinidamente en concentraci\u00f3n masiva frente al capitolio hasta renuncia del PCC",
    "statement_id": 85,
    "created": "2021-10-30T01:25:10.517000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 186,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 203,
    "disagree_count": 63,
    "pass_count": 104,
    "count": 370,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Identificar organismo internac. c sede en Cuba y dotarlo de # celular \u00fanico para q la ciudadan\u00eda le env\u00ede SMS c la palabra \"libertad\" el 15N",
    "statement_id": 86,
    "created": "2021-10-30T01:28:05.186000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 194,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 159,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 88,
    "count": 274,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "L hejfjfjffj",
    "statement_id": 87,
    "created": "2021-10-30T01:28:05.982000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "mt",
    "participant_id": 113,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Utilizar la filosofia d red d malla para q todo el mundo sea cabeza, establecer las pautas necesarias para que cualquiera tome la iniciativa",
    "statement_id": 88,
    "created": "2021-10-30T01:29:21.266000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 214,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es buena la idea",
    "statement_id": 89,
    "created": "2021-10-30T01:32:14.594000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 231,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "yunior y los m\u00e1s visibles deber\u00edan ocultarse 2 o3 d\u00edas antes ser\u00eda muy bueno que ellos est\u00e9n en la marcha puesto que ya son l\u00edderes",
    "statement_id": 90,
    "created": "2021-10-30T01:32:18.259000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 175,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Saldr\u00edas concientemente de tu casa a no regresar hasta no ser escuchadas tus demandas?",
    "statement_id": 91,
    "created": "2021-10-30T01:32:53.368000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 123,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 111,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 94,
    "count": 229,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Suspendan la marcha, sigan creciendo como oposici\u00f3n y ganando adeptos, tener un plan definido de gobierno y sus pol\u00edticas a implementar.",
    "statement_id": 92,
    "created": "2021-10-30T01:33:39.911000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 237,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Por que no una huelga general?",
    "statement_id": 93,
    "created": "2021-10-30T01:34:50.245000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 242,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Huelga general",
    "statement_id": 94,
    "created": "2021-10-30T01:35:09.747000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 242,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 267,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 65,
    "count": 366,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No volver a casa hasta que cuba sea libre",
    "statement_id": 95,
    "created": "2021-10-30T01:35:10.710000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 240,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 176,
    "disagree_count": 89,
    "pass_count": 115,
    "count": 380,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vestir todos de Blanco aunque no vayamos.",
    "statement_id": 96,
    "created": "2021-10-30T01:35:25.678000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 246,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "eso no es viable al menos el 15 porque el pais esta cerrado aun",
    "statement_id": 97,
    "created": "2021-10-30T01:35:45.840000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 214,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Primero hay q ser totalmente sinceros, y ustedes, como el estado no lo son, adem\u00e1s no alcanzan los caracteres, los espera el fracaso, sorry",
    "statement_id": 98,
    "created": "2021-10-30T01:35:55.131000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 250,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No permitir que ning\u00fan manifestantes sea arrestado aunque se tenga q recurrir a medios violentos para evitar el arresto.",
    "statement_id": 99,
    "created": "2021-10-30T01:36:01.817000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 227,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ropa blanca, manos  amarradas y  boca tapada. Domingo 14 de blanco y salir. Balcones sabanas blancas.",
    "statement_id": 100,
    "created": "2021-10-30T01:37:00.568000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 256,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 168,
    "disagree_count": 57,
    "pass_count": 107,
    "count": 332,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que definir los textos de los carteles de la marcha.",
    "statement_id": 101,
    "created": "2021-10-30T01:37:02.821000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 231,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 202,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 76,
    "count": 297,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que tener plan A,B,C de recorrido y final",
    "statement_id": 102,
    "created": "2021-10-30T01:37:52.609000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 231,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 265,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 56,
    "count": 332,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar la vestimenta de la marcha lo mejor disimulada posible para evitar arrestos antes de llegar al lugar acordado para dicha marcha",
    "statement_id": 103,
    "created": "2021-10-30T01:37:53.245000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 219,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 295,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 39,
    "count": 347,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pedir a la sociedad civil de Cuba y del mundo (en especial a las iglesias),  as\u00ed como a las casas de gobierno que se pronuncien antes del 15",
    "statement_id": 104,
    "created": "2021-10-30T01:38:21.262000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 189,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 244,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 72,
    "count": 329,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Aunque la violencia se debe evitar se podr\u00eda usar en caso de ser necesario, ante un ataque de los represores o para evitar alg\u00fan arresto",
    "statement_id": 105,
    "created": "2021-10-30T01:38:26.026000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 227,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Como autoprotecci\u00f3n, considerar las sentadas pac\u00edficas, manos o banderas en alto, gritando \"Cambio Ya\" \"Patria y Vida\" y \"Libertad\"",
    "statement_id": 106,
    "created": "2021-10-30T01:38:35.388000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 268,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 290,
    "disagree_count": 32,
    "pass_count": 55,
    "count": 377,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En punto final se leera texto de demandas?y el audio?, la escalera? Todo coordinado",
    "statement_id": 107,
    "created": "2021-10-30T01:39:03.197000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 231,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Eso ser\u00eda lo ideal pero no pasar\u00e1.",
    "statement_id": 108,
    "created": "2021-10-30T01:39:07.616000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 257,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Me gustar\u00eda que la Iglesia se sumara en calidad de observadora y mediadora entre las partes que se enfrentar\u00e1n",
    "statement_id": 109,
    "created": "2021-10-30T01:39:14.029000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 270,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 273,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": 53,
    "count": 348,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Fila del silencio, (colas) como le decimos nosotros, en silencio, el mayor tiempo posible. Uno detr\u00e1s del otro mirando al frente en silencio",
    "statement_id": 110,
    "created": "2021-10-30T01:39:52.507000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 275,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 234,
    "disagree_count": 86,
    "pass_count": 120,
    "count": 440,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "mezclados es mejor para que los mas fuertes puedan proteger",
    "statement_id": 111,
    "created": "2021-10-30T01:39:58.197000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 214,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 237,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 93,
    "count": 347,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No enviar ese dia los ni\u00f1os a la escuela para evitar que los usen en sus maquiav\u00e9licos prop\u00f3sitos",
    "statement_id": 112,
    "created": "2021-10-30T01:41:08.918000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 268,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 297,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 48,
    "count": 359,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vestir de blanco",
    "statement_id": 113,
    "created": "2021-10-30T01:41:12.619000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 284,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 292,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 48,
    "count": 356,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tratar de llevar la iniciativa a todos los municipios de la ciudad..muchas personas no participan porque no saben donde ir..",
    "statement_id": 114,
    "created": "2021-10-30T01:41:47.702000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 267,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 309,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 36,
    "count": 350,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "desde ahora ir contactando con familiares y amigos para ir a la marcha juntos en grupo",
    "statement_id": 115,
    "created": "2021-10-30T01:42:05.715000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 254,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 314,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 43,
    "count": 363,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar banderas o mensajes en tela amarradas a palos de escoba para defenderse de los represores",
    "statement_id": 116,
    "created": "2021-10-30T01:42:15.299000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 212,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Q la marcha no termine hasta q no caiga el gobierno",
    "statement_id": 117,
    "created": "2021-10-30T01:42:29.990000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 232,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 187,
    "disagree_count": 71,
    "pass_count": 108,
    "count": 366,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Para firmar videos y tomas fotos existe una apk Timestamp Camera free  con la cual activando el GPS sale hora lugar y fecha",
    "statement_id": 118,
    "created": "2021-10-30T01:43:34.157000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 281,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 241,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 59,
    "count": 303,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No visibilizar l\u00edderes, ni idealizarlos todos somos iguales en la marcha,hay que proteger a todos x igual, marchamos x la libertad personal",
    "statement_id": 119,
    "created": "2021-10-30T01:44:45.710000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 236,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 302,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 39,
    "count": 350,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Creo mejor en ves de desplazarse Se concentren en lugar amplio  ejemplo Capitolio o embajada de usa Si marchan ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil represion",
    "statement_id": 120,
    "created": "2021-10-30T01:44:58.002000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 297,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 110,
    "disagree_count": 51,
    "pass_count": 77,
    "count": 238,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gestionar con organismos parciales internacionales su presencia en Cuba el 15N como garantes de la seguridad individual y colectiva.",
    "statement_id": 121,
    "created": "2021-10-30T01:45:45.294000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 268,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 309,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 52,
    "count": 378,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No han publicado mis comentarios",
    "statement_id": 122,
    "created": "2021-10-30T01:46:46.443000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 231,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No dejar que se lleven a nadie, si intentan separar a alguien hay que evitarlo a toda costa, unidos siempre",
    "statement_id": 123,
    "created": "2021-10-30T01:46:54.495000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 286,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 311,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 68,
    "count": 407,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Subir a las azoteas de las casas vestidos de blanco. Que no salga nadie de sus casas. En balcones y azoteas vestidos de blanco.",
    "statement_id": 124,
    "created": "2021-10-30T01:46:59.529000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 305,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 131,
    "disagree_count": 86,
    "pass_count": 77,
    "count": 294,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Guardar los machetes en los desag\u00fces y tener localizadas las piedras",
    "statement_id": 125,
    "created": "2021-10-30T01:48:26.301000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 212,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los miembros de Archipielago y opositores deben d\u00edas antes esconderse en otro lugar que el gobierno no se los lleve y puedan marchar el 15",
    "statement_id": 126,
    "created": "2021-10-30T01:51:22.815000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 251,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 323,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 51,
    "count": 393,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cacerolazo el 14N desde la seguridad de las casas para aupar los \u00e1nimos de todos y mostrar unidad a los indecisos",
    "statement_id": 127,
    "created": "2021-10-30T01:51:41.090000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 272,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 314,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 50,
    "count": 387,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Difundir v\u00eda Whatsapp audios convocatoria para la marcha como acto c\u00edvico, con los motivos y la justificaci\u00f3n de la necesidad de la misma.",
    "statement_id": 128,
    "created": "2021-10-30T01:52:23.409000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 254,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 256,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 54,
    "count": 326,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Caminar, solo caminar sin hacer grupos. Quiz\u00e1s u. kil\u00f3metro",
    "statement_id": 129,
    "created": "2021-10-30T01:53:17.353000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 312,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 70,
    "pass_count": 63,
    "count": 178,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Recordar que todos los cubanos son hermanos pero no puede haber tregua con el que oprime no agredir pero hay que defenderse",
    "statement_id": 130,
    "created": "2021-10-30T01:53:24.498000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 212,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 233,
    "disagree_count": 87,
    "pass_count": 137,
    "count": 457,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Grabar video y audios desde ahora para una vez que esten detenidos porque es lo que va a pasar y no puedan alejarlo de la luz p\u00fablica",
    "statement_id": 131,
    "created": "2021-10-30T01:53:43.934000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 310,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 233,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 73,
    "count": 319,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si preparan un pedazo de alambron la punta se le hace con lij\u00e1ndolo con la acera y es f\u00e1cil de esconder",
    "statement_id": 132,
    "created": "2021-10-30T01:54:10.835000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 212,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dejar video para despu\u00e9s del 15n y que estes las indicaciones para 3 dias de otra manifestaci\u00f3n en diciembre",
    "statement_id": 133,
    "created": "2021-10-30T01:54:32.077000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 310,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 158,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 94,
    "count": 266,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No es necesario marchar juntos sino en una direcci\u00f3n y regresar por el  lado opuesto, disgregarse y reunirse seg\u00fan convenga .",
    "statement_id": 134,
    "created": "2021-10-30T01:55:16.930000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 316,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 57,
    "pass_count": 81,
    "count": 205,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Organizar manifestaciones de apoyo internacional donde quiera que haya un cubano o una organizaci\u00f3n de la disidencia, que se vea unidad.",
    "statement_id": 135,
    "created": "2021-10-30T01:55:50.770000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 326,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 306,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 44,
    "count": 360,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Agrupense en un lugar amplio como la plaza de la revoluci\u00f3n ah\u00ed no podr\u00e1n acusarlos de destruir nada",
    "statement_id": 136,
    "created": "2021-10-30T01:56:22.788000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 297,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 264,
    "disagree_count": 33,
    "pass_count": 74,
    "count": 371,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si la polic\u00eda vienen a reprimir, echarse de rodillas o lanzarles flores.",
    "statement_id": 137,
    "created": "2021-10-30T01:56:28.574000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 274,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 344,
    "disagree_count": 73,
    "pass_count": 116,
    "count": 533,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Lo q hay q hacer con los comunist esto es darle una galleta sin mano saliendo para las calle con la mano levantada con el s\u00edmbolo patria y v",
    "statement_id": 138,
    "created": "2021-10-30T01:56:38.645000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 331,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deber\u00edamos buscar la manera de poder identificar a los participantes pac\u00edficos con el fin de r\u00e1pidamente detectar a impostores",
    "statement_id": 139,
    "created": "2021-10-30T01:56:42.894000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 333,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 239,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 83,
    "count": 348,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Estaremos all\u00ed, me encantar\u00eda hacer una sentada porque ser\u00eda una forma visible de nuestro car\u00e1cter pacifico. Gracias por este espacio democr",
    "statement_id": 140,
    "created": "2021-10-30T01:57:34.593000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 334,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 239,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 59,
    "count": 306,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deseo que la Mancha sea pac\u00edfica que los participantes de la marcha no respondan con violencia ante la violencia de los militares.",
    "statement_id": 141,
    "created": "2021-10-30T01:58:18.218000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 337,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 319,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 68,
    "count": 413,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Impedir que se hagan prisionero a cualquier marchante a trav\u00e9s del enfrentamiento masivo, \"pac\u00edfico\" y decidido contra fuerza represora.",
    "statement_id": 142,
    "created": "2021-10-30T01:58:53.078000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 285,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 288,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 72,
    "count": 386,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No s\u00e9 puede ser violento, pero si est\u00e1n agrediendo a muerte  a un manifestante, se deber\u00eda neutralizar al represor y quitarle el palo.",
    "statement_id": 143,
    "created": "2021-10-30T01:58:58.035000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 339,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 262,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": 76,
    "count": 369,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si algun marchante pac\u00edfico es agredido por la polic\u00eda, tumbarse todos al piso con una bandera Cubana preferiblemente",
    "statement_id": 144,
    "created": "2021-10-30T01:59:41.265000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 328,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 270,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 84,
    "count": 395,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "creo que ese d\u00eda si nos impiden salir a las calles, debemos comenzar un paro nacional en todo el pa\u00eds desde nuestro hogar, llevarlos al caos",
    "statement_id": 145,
    "created": "2021-10-30T02:00:06.533000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 345,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 302,
    "disagree_count": 29,
    "pass_count": 63,
    "count": 394,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Un problema grave pienso que sea la pos marcha. Hay que pensar que hacer despu\u00e9s para no abandonar a los arrestados.",
    "statement_id": 146,
    "created": "2021-10-30T02:00:08.038000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 324,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 307,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 37,
    "count": 347,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si fallamos ese d\u00eda ser\u00e1 dif\u00edcil que crean en otro. Paro nacional desde la casa si no nos permiten salir. Es la m\u00e1s pac\u00edfica opci\u00f3n y letal",
    "statement_id": 147,
    "created": "2021-10-30T02:01:52.551000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 345,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 257,
    "disagree_count": 29,
    "pass_count": 72,
    "count": 358,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pienso q llegar a un lugar de congregaci\u00f3n y sentarse ser\u00eda lo mejor para demostrar la pacificidad de la marcha y evitar enfrentamientos",
    "statement_id": 148,
    "created": "2021-10-30T02:04:11.659000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 340,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 204,
    "disagree_count": 32,
    "pass_count": 79,
    "count": 315,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Necesitamos de figuras p\u00fablicas de nuestro pa\u00eds (actores, cantantes, etc) para que estos motiven de una forma u otra, a las personas a salir",
    "statement_id": 149,
    "created": "2021-10-30T02:04:23.184000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 323,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 314,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 41,
    "count": 370,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dificil remover un nido d avispas y salir ileso,marchar unidos en grupos y defenderse entre todos,obtener pruebas pa descredito del regimen.",
    "statement_id": 150,
    "created": "2021-10-30T02:05:01.128000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 360,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar banderas cubanas",
    "statement_id": 151,
    "created": "2021-10-30T02:05:13.099000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 303,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 261,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 47,
    "count": 324,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Obtener pruebas pa descredito del regimen",
    "statement_id": 152,
    "created": "2021-10-30T02:06:20.800000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 233,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 76,
    "count": 324,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Utilizar la filosofia d red d malla para q todo el mundo sea cabeza",
    "statement_id": 153,
    "created": "2021-10-30T02:06:53.076000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 171,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 94,
    "count": 277,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Establecer las pautas necesarias para que cualquiera tome la iniciativa",
    "statement_id": 154,
    "created": "2021-10-30T02:07:03.003000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 173,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 80,
    "count": 272,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Utilizar la opci\u00f3n Personas Cerca en telegram, para crear grupos y organizar la marcha en determinados lugares",
    "statement_id": 155,
    "created": "2021-10-30T02:07:44.568000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 328,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 204,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 71,
    "count": 287,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Convocar acciones online. Postear en redes sociales una imagen blanca y el hashtag 15N. Similar a la protesta del black lives matter.",
    "statement_id": 156,
    "created": "2021-10-30T02:08:16.904000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 249,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 216,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 58,
    "count": 283,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No permitir q la polic\u00eda a\u00edsle a nadie del grupo",
    "statement_id": 157,
    "created": "2021-10-30T02:09:03.801000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 368,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 293,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 48,
    "count": 357,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sentarse en el piso al final de la marcha y no regresar a casa hasta que se caiga la dictadura",
    "statement_id": 158,
    "created": "2021-10-30T02:12:49.520000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 357,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 139,
    "disagree_count": 69,
    "pass_count": 107,
    "count": 315,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "el 15 N es necesario ir a un paro nacional indefinido hasta que salgan los dictadores del poder",
    "statement_id": 159,
    "created": "2021-10-30T02:14:29.961000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 374,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar frente a Aeropuertos, Hoteles, Embajadas y cedes de organizaci\u00f3nes internacionales.",
    "statement_id": 160,
    "created": "2021-10-30T02:14:39.082000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 328,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 204,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 82,
    "count": 327,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Un Paro Nacional hasta que el PCC salga del poder y de paso a la Democracia ser\u00eda lo m\u00e1s efectivo, sin gobernados no hay gobierno.",
    "statement_id": 161,
    "created": "2021-10-30T02:14:45.003000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 370,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "CONSIDERO VITAL, EXPLOTAR AL MAXIMO EL ACCESO A LA INFORMACION, DANDO A CONOCER AL PUEBLO MEDIANTE BOLANTES, LA EXISTENCIA DE ARCHIPIELAGO",
    "statement_id": 162,
    "created": "2021-10-30T02:17:21.946000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 396,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ante la posible represi\u00f3n no permitir q se lleven detenido a ning\u00fan integrante de la marcha sin motivo real q lo justifique .",
    "statement_id": 163,
    "created": "2021-10-30T02:18:11.805000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 398,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Las mujeres delante con flores y entrelazadas , desp las personas mayores , desp la juventud....eso desmoraliza al q va a atacar con palos",
    "statement_id": 164,
    "created": "2021-10-30T02:18:51.624000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 395,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 156,
    "disagree_count": 46,
    "pass_count": 71,
    "count": 273,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mujeres delante con flores",
    "statement_id": 165,
    "created": "2021-10-30T02:19:26.330000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 395,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 130,
    "disagree_count": 47,
    "pass_count": 80,
    "count": 257,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "NO MARCHAR Y BUSCAR OTRO M\u00c9TODO AUT\u00c9NTICO QUE NO TENGA QUE VER CON LOS ESTADOS UNIDOS, COMO QUIERA QUE USTEDES QUIERAN LA MARCHA ES ILEGAL",
    "statement_id": 166,
    "created": "2021-10-30T02:19:26.646000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 402,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cada persona tiene que tener claros los motivos q lo impulsan a manifestarse , esos q nos desmotivan cada d\u00eda en este pa\u00eds.",
    "statement_id": 167,
    "created": "2021-10-30T02:20:06.627000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 398,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 238,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 58,
    "count": 302,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Yo propongo que en cuba se deber\u00edan de tomar de las manos y formar una cadena humana , como mismo ocurri\u00f3 en las tres republicas b\u00e1lticas",
    "statement_id": 168,
    "created": "2021-10-30T02:20:09.410000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 406,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 239,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 63,
    "count": 321,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "REPARTIR BOLANTES en las calles para dar a conocer a ARCHIPIELAGO, sus objetivos y acceso a el a trav\u00e9s de Telegram y WhatsApp",
    "statement_id": 169,
    "created": "2021-10-30T02:20:23.522000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 396,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 247,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 67,
    "count": 338,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La cadena de la libertad",
    "statement_id": 170,
    "created": "2021-10-30T02:20:42.080000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 406,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Una cosa es la Marcha que  que podemos solucionar los cubanos y otra el embargo que es una decisi\u00f3n del gobierno de los Estados Unidos.",
    "statement_id": 171,
    "created": "2021-10-30T02:25:17.202000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 408,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 71,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 70,
    "count": 161,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ser\u00eda genial Que se sumaran instituciones ,adem\u00e1s de la iglesia,la masoner\u00eda y otros grupos civiles",
    "statement_id": 172,
    "created": "2021-10-30T02:26:01.231000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 414,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 301,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 29,
    "count": 339,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Las personas que no quieran asistir a la marcha del 15N que muestren su apoyo visti\u00e9ndose de blanco o usando una prenda de ese color",
    "statement_id": 173,
    "created": "2021-10-30T02:28:34.136000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 394,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 296,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 28,
    "count": 329,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir y no regresar a nuestras casas hasta que claudique la dictadura",
    "statement_id": 174,
    "created": "2021-10-30T02:29:34.314000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 440,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Creo que se deber\u00edan repartir flayers para que llegue a la mayor cantidad de personas posibles",
    "statement_id": 175,
    "created": "2021-10-30T02:30:16.649000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 426,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 191,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 80,
    "count": 289,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Explicarle a las personas mayores el objetivo de la marcha y q cada cubano se vista de blanco \u00e9se d\u00eda y documente todo lo q pasa en la calle",
    "statement_id": 176,
    "created": "2021-10-30T02:31:56.164000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 386,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 288,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 31,
    "count": 324,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Permanecer unidos evitando la vulnerabilidad de los participantes",
    "statement_id": 177,
    "created": "2021-10-30T02:33:41.061000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 449,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 304,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 32,
    "count": 341,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No usar la aplicaci\u00f3n Todus para hablar sobre la marcha",
    "statement_id": 178,
    "created": "2021-10-30T02:33:52.589000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 380,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 146,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 77,
    "count": 230,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Utilizar medios diferentes al internet para difundir la marcha c\u00edvica del 15N, y su car\u00e1cter pac\u00edfico.",
    "statement_id": 179,
    "created": "2021-10-30T02:33:56.517000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 383,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 262,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 35,
    "count": 305,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pienso q deberia unirse el gremio de medicos y marchar con sus batas blancas a reclamar sus derechos tambien (pertenezco al mismo)",
    "statement_id": 180,
    "created": "2021-10-30T02:34:23.533000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 456,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 308,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 37,
    "count": 364,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ning\u00fan m\u00e9todo pacifico va a lograr cambios en Cuba.",
    "statement_id": 181,
    "created": "2021-10-30T02:37:05.012000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 446,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 92,
    "pass_count": 31,
    "count": 133,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar  frente a la terminal 3 para cuando comience la represi\u00f3n los que arriban en los vuelos la vean y decidan participar O regresar.",
    "statement_id": 182,
    "created": "2021-10-30T02:37:35.325000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 470,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 43,
    "pass_count": 67,
    "count": 182,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tener abogados comprometidos y apoyar a familia de detenidos.",
    "statement_id": 183,
    "created": "2021-10-30T02:37:51.437000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 454,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 263,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 37,
    "count": 303,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que no se pronuncie ofensas contra el precidente ni las personas del partido pues eso puede dar pie a la represi\u00f3n",
    "statement_id": 184,
    "created": "2021-10-30T02:38:27.287000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 457,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 300,
    "disagree_count": 62,
    "pass_count": 74,
    "count": 436,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir vestido de blanco, protegerse el cuerpo y la cabeza para no ser identificado, bandera cubana,NO GRITAR GROSER\u00cdAS.PALABRA LIBERTAD.",
    "statement_id": 185,
    "created": "2021-10-30T02:38:54.114000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 438,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar frente a la terminal 3 as\u00ed los que arriban vean  la represi\u00f3n y decidan participar o regresar sin dejar mlc a la dictadura represiva",
    "statement_id": 186,
    "created": "2021-10-30T02:39:15.563000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 470,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "NO GRITAR GROSER\u00cdAS.PALABRA LIBERTAD.",
    "statement_id": 187,
    "created": "2021-10-30T02:40:11.521000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 262,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 39,
    "count": 306,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "NO GRITAR GROSER\u00cdAS. PALABRAS LIBERTAD, VAYANSE DE CUBA .ABAJO REGIMEN GENOCIDA. PATRIA Y VIDA",
    "statement_id": 188,
    "created": "2021-10-30T02:40:29.798000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 438,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 169,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": 72,
    "count": 265,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cubrir el  rostro",
    "statement_id": 189,
    "created": "2021-10-30T02:41:05.113000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 478,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 151,
    "disagree_count": 49,
    "pass_count": 63,
    "count": 263,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Evitar a toda costa el lenguaje ofensivo.",
    "statement_id": 190,
    "created": "2021-10-30T02:46:27.261000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 464,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 287,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 25,
    "count": 320,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer masivo hasta cada rinc\u00f3n de la isla lo d vestir d blanco como respaldo a Archipi\u00e9lago, hasta a los q no tienen acceso a telf. m\u00f3vil.",
    "statement_id": 191,
    "created": "2021-10-30T02:46:53.236000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 493,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 245,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 35,
    "count": 288,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Prensa internacional el 15 en todos los puntos de convocatoria",
    "statement_id": 192,
    "created": "2021-10-30T02:48:09.054000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 489,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 303,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 25,
    "count": 331,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Puede que la marcha sea pac\u00edfica pero debemos en caso de represi\u00f3n ayudar a los manifestantes y neutralizar al opresor",
    "statement_id": 193,
    "created": "2021-10-30T02:48:45.322000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 488,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 222,
    "disagree_count": 90,
    "pass_count": 101,
    "count": 413,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Buscar la manera posible de tener una coordinaci\u00f3n y salir todos a lugares concisos",
    "statement_id": 194,
    "created": "2021-10-30T02:48:55.060000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 475,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 177,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 71,
    "count": 257,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El 15N es un ejercicio de libertad y civismo, seamos prudentes y no nos presionemos tanto, es el inicio del viaje a la liberaci\u00f3n colectiva.",
    "statement_id": 195,
    "created": "2021-10-30T02:49:01.509000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 498,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 180,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 59,
    "count": 245,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dejar de promover la marcha y respetar el derecho de la mayor\u00eda del pueblo cubano a quien no representan los convocantes.",
    "statement_id": 196,
    "created": "2021-10-30T02:49:17.474000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 499,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 112,
    "pass_count": 14,
    "count": 137,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Debemos evitar q los ni\u00f1os acudan ese d\u00eda a la escuela",
    "statement_id": 197,
    "created": "2021-10-30T02:50:39.635000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 494,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 270,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 64,
    "count": 375,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los organizadores van a ser detenidos con anterioridad, los que no hayan dado su nombre a las autoridades deben salir a marchar aun asi.",
    "statement_id": 198,
    "created": "2021-10-30T02:51:37.695000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 504,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 275,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 33,
    "count": 312,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Yo propongo que de manera an\u00f3nima repartir panfletos dando visibilidad a la marcha",
    "statement_id": 199,
    "created": "2021-10-30T02:52:41.016000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 488,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 193,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": 62,
    "count": 277,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los q no vallan por miedo a la respresion deben vestir d blanco con la bandera y dejar constancia en foto de que est\u00e1n a favor del cambio",
    "statement_id": 200,
    "created": "2021-10-30T02:53:30.978000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 496,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 204,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 56,
    "count": 274,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "LLEVAR AGUA ,Y ALGO DULCE EN MOCHILA. MANTENERSE EN LAS CALLES DIA Y NOCHE.",
    "statement_id": 201,
    "created": "2021-10-30T02:54:36.653000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 438,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 179,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 61,
    "count": 267,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Responder con Civismo todas y cada una de las ofensas, la defensa con la verdad ES UN ARMA. El que dice verdad NUNCA impone ni DESCALIFICA.",
    "statement_id": 202,
    "created": "2021-10-30T02:56:20.529000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 489,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 268,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 37,
    "count": 310,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Continuar por cualquier via COMUNICANDO Verdades y acciones",
    "statement_id": 203,
    "created": "2021-10-30T02:57:47.011000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 489,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 233,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 47,
    "count": 287,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Realizar denuncia ante la fiscalia contra las personas que provoquen lesiones corporales o cualquier da\u00f1o a los participantes en la marcha.",
    "statement_id": 204,
    "created": "2021-10-30T02:59:13.664000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 518,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 246,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 40,
    "count": 292,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cuando llegue la polic\u00eda gritar libertad y los cambios q se desean con franc\u00e9s cortas y claras",
    "statement_id": 205,
    "created": "2021-10-30T03:00:07.204000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 492,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 184,
    "disagree_count": 28,
    "pass_count": 79,
    "count": 291,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Completamente de acuerdo con su iniciativa, la respuesta de la dictadura q nos dirige era esperada. El futuro de la juventud cubana es hoy.",
    "statement_id": 206,
    "created": "2021-10-30T03:00:58.622000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 523,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La presencia de organismos internacionales como observadores seria ideal",
    "statement_id": 207,
    "created": "2021-10-30T03:03:34.671000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 471,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 261,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 27,
    "count": 297,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ir todos a un mismo lugar para evitar los arrestos y la represi\u00f3n",
    "statement_id": 208,
    "created": "2021-10-30T03:03:34.999000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 492,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 174,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 59,
    "count": 248,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Estar preparados para provocaciones. Un marchante no debe tener respuesta violenta. Los  marchantes cercanos deben corregirlo a tiempo.",
    "statement_id": 209,
    "created": "2021-10-30T03:05:27.986000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 467,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 238,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 28,
    "count": 270,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Determinar claramente los recorridos para cada localidad y publicarlos con tiempo de antelaci\u00f3n suficiente",
    "statement_id": 210,
    "created": "2021-10-30T03:06:52.253000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 521,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 157,
    "disagree_count": 36,
    "pass_count": 61,
    "count": 254,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Impedir q otros manifestantes se tornen agresivos",
    "statement_id": 211,
    "created": "2021-10-30T03:08:59.807000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 389,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 251,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 37,
    "count": 299,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ese d\u00eda poner s\u00e1banas blancas en todos lo hogares visibles",
    "statement_id": 212,
    "created": "2021-10-30T03:11:35.150000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 139,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 284,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 31,
    "count": 328,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Iglesias abiertas ese dia, no importa denominaci\u00f3n",
    "statement_id": 213,
    "created": "2021-10-30T03:12:02.406000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 449,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 258,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 35,
    "count": 298,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Protesten pac\u00edficamente pero est\u00e9n preparados para defenderse",
    "statement_id": 214,
    "created": "2021-10-30T03:12:15.363000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 534,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 190,
    "disagree_count": 65,
    "pass_count": 108,
    "count": 363,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar bocinas, amplificar todos los mensajes",
    "statement_id": 215,
    "created": "2021-10-30T03:13:36.200000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 449,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 188,
    "disagree_count": 38,
    "pass_count": 70,
    "count": 296,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Y que pasa si los golpeadores los traen de Venezuela o nicaragua.No habria a quien demandar que har\u00edamos no tendr\u00edan piedad",
    "statement_id": 216,
    "created": "2021-10-30T03:14:04.431000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 512,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Escribir consignas en las banderas",
    "statement_id": 217,
    "created": "2021-10-30T03:14:46.444000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 449,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 65,
    "pass_count": 58,
    "count": 183,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Divulgar una convocatoria oficial en audio, video y volantes en cada territorio",
    "statement_id": 218,
    "created": "2021-10-30T03:16:02.706000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 449,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 214,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 57,
    "count": 282,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos los creyentes ponerse de rodillas y clamar a Dios donde quiera que est\u00e9n por los participantes",
    "statement_id": 219,
    "created": "2021-10-30T03:17:27.832000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 449,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 159,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 59,
    "count": 236,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Organizar las Consignas en 3 momentos: 1.La Libertad y Mart\u00ed 2.ReformasEcon\u00f3micas y el camino a la Democracia 3. La Patria y la juventud.",
    "statement_id": 220,
    "created": "2021-10-30T03:18:24.129000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 515,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 89,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 75,
    "count": 181,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No sacar los ni\u00f1@s a la calle ese dia",
    "statement_id": 221,
    "created": "2021-10-30T03:18:34.940000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 449,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No marchar, concentrarse en lugares determinados y abiertos p evitar la infiltraci\u00f3n de v\u00e1ndalos violentos q manchen la imagen d la protesta",
    "statement_id": 222,
    "created": "2021-10-30T03:20:39.345000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 529,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 82,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 58,
    "count": 174,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Captar imagenes claras de los represores",
    "statement_id": 223,
    "created": "2021-10-30T03:21:04.348000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 449,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 259,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 38,
    "count": 306,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar agua",
    "statement_id": 224,
    "created": "2021-10-30T03:21:22.852000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 449,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 288,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 25,
    "count": 318,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El miedo y la doctrina han sido los mejores aliados de la dictadura. Resistir, sin violencia pero con firmeza. Todos15N. Viva Cuba Libre",
    "statement_id": 225,
    "created": "2021-10-30T03:21:55.361000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 543,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 254,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 47,
    "count": 308,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "frente a J Marti, que lleven debajo una camiseta blanca, se arrodillen y saquen una flor blanca de papel",
    "statement_id": 226,
    "created": "2021-10-30T03:22:13.852000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 327,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 84,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 75,
    "count": 170,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar nuestros hijos en los brazos y pedir por un futuro libre sin hambre ni miseria",
    "statement_id": 227,
    "created": "2021-10-30T03:26:59.488000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 538,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 82,
    "pass_count": 33,
    "count": 139,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Debemos estar alertas seguro los represores los traen de Venezuela y Nicaragua para golpear sin piedad",
    "statement_id": 228,
    "created": "2021-10-30T03:29:32.385000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 512,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sentar las bases para otra marcha, preferiblemente en Diciembre y continuar as\u00ed hasta un paro nacional en caso de que el Gobierno no ceda",
    "statement_id": 229,
    "created": "2021-10-30T03:32:59.904000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 544,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 227,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 53,
    "count": 290,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sentarse en el muro del malec\u00f3n, todos de blanco. Que vayan llegando indistintamente y se sienten ah\u00ed en silencio. Que sea una gran fila",
    "statement_id": 230,
    "created": "2021-10-30T03:34:19.671000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 558,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 171,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": 67,
    "count": 269,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "DEBEMOS JUNTAR NUESTRAS MANOS EN SE\u00d1AL DE QUE NO RESPONDEREMOS A LA VIOLENCIA, NUNCA NOS SEPAREMOS DEL GRUPO, ELLOS CREAR\u00c1N DISTRACCIONES",
    "statement_id": 231,
    "created": "2021-10-30T03:38:09.338000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 551,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 193,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 37,
    "count": 234,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mantenerse pac\u00edfico. Pueden estar polic\u00edas vestidos de civil, incitando al odio por inculpar.",
    "statement_id": 232,
    "created": "2021-10-30T03:39:21.343000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 565,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Por un futuro para nuestros hijos. El cambio es ya. Esta bueno de adoptrinamientios. Patria y vida",
    "statement_id": 233,
    "created": "2021-10-30T03:39:56.630000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 568,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Reelaborar el concepto de la Marcha. Para que sea x ejemplo contra las tiendas MLC. Quiza si envian una solicitud con ese fin, la aceptan",
    "statement_id": 234,
    "created": "2021-10-30T03:42:28.082000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 569,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 57,
    "pass_count": 36,
    "count": 105,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "1. Ser\u00eda id\u00f3neo que el lider o la cara representante del proyecto no sea silenciado (caer en la c\u00e1rcel), la marcha ha de hacerse sin \u00e9l.",
    "statement_id": 235,
    "created": "2021-10-30T03:44:17.465000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 576,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 146,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 45,
    "count": 218,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todo el que lleve m\u00f3vil que filme los detalles aunque no haya Internet, para luego  subirlos a  las redes.",
    "statement_id": 236,
    "created": "2021-10-30T03:44:22.750000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 561,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 231,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 31,
    "count": 266,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La marcha pac\u00edfica debe mantenerse pac\u00edficas de principio a final, si nos agreden o tratan de detenernos sentarnos en el suelo manos juntas",
    "statement_id": 237,
    "created": "2021-10-30T03:45:36.212000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 551,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 222,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 28,
    "count": 257,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Las iglesias  tienen que proteger y dar su apoyo ese d\u00eda a los manifestantes.",
    "statement_id": 238,
    "created": "2021-10-30T03:46:31.503000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 560,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 223,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 32,
    "count": 260,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ese d\u00eda los cobardes son los que golpean y los valientes los que callemos y respondamos con civismo",
    "statement_id": 239,
    "created": "2021-10-30T03:49:01.421000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 551,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos llevar agua y merienda, su m\u00f3vil con contrase\u00f1a, borrar contactos importantes o pruebas.",
    "statement_id": 240,
    "created": "2021-10-30T03:49:01.929000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 560,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 218,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 36,
    "count": 264,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No pedir el uso de ropa blanca. Muchos no tienen posibilidad de adquirila. Eso limitar\u00eda significativamente la participaci\u00f3n.",
    "statement_id": 241,
    "created": "2021-10-30T03:49:19.222000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 583,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 40,
    "pass_count": 47,
    "count": 124,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Archipi\u00e9lago necesita mas difusi\u00f3n para el pueblo, muchos no tienen internet.",
    "statement_id": 242,
    "created": "2021-10-30T03:49:55.944000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 560,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 214,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 28,
    "count": 246,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer un llamado a la televisi\u00f3n nacional a cumplir con lo expuesto por Cristina Escobar, cubriendo el acontecimiento en vivo.",
    "statement_id": 243,
    "created": "2021-10-30T03:50:08.866000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 576,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 154,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 48,
    "count": 216,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Posponer Marcha. No exponer pueblo a ser detenidos. No marchar dia curso escolar. No convocar si se sabe conducta represiva que recibiran.",
    "statement_id": 244,
    "created": "2021-10-30T03:50:26.118000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 559,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es muy peligroso. Han demostrado que pueden recurrir a lo deshonesto para desacreditar, encarcelar y exiliar",
    "statement_id": 245,
    "created": "2021-10-30T03:50:27.952000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 586,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Archipi\u00e9lago debe antes del 15 emitir un comunicado organizativo con la hora y el lugar de las marchas  de todas las provincias",
    "statement_id": 246,
    "created": "2021-10-30T03:51:58.594000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 560,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 165,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 46,
    "count": 230,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Estar alertas ante la posibilidad q los represores los traigan de Venezuela y Nicaragua actuar\u00edan sin piedad",
    "statement_id": 247,
    "created": "2021-10-30T03:52:38.208000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 512,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los manifestantes deben usar gorras y nasobuco para que no sean identificados por la seguridad.",
    "statement_id": 248,
    "created": "2021-10-30T03:53:14.407000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 560,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 241,
    "disagree_count": 21,
    "pass_count": 35,
    "count": 297,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Procesi\u00f3n con Virgen C  Recitar Padre N y Dios te S.  \ud83e\uddce\u200d\u2640\ufe0fGracias D por protegerme a m\u00ed y a mi familia, gracias D por la libertad de C.",
    "statement_id": 249,
    "created": "2021-10-30T03:55:07.196000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 589,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 60,
    "count": 134,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar carteles con las consignas de CAMBIO, LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N, LIBERTAD PARA PRESOS POL\u00cdTICOS, NO MAS ARRESTOS NI REPRESI\u00d3N.",
    "statement_id": 250,
    "created": "2021-10-30T03:57:01.140000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 560,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 206,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 46,
    "count": 263,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Evitar consignas violentas y frases groseras",
    "statement_id": 251,
    "created": "2021-10-30T04:02:29.329000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 585,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "SOLICITAR A TODAS LAS AGENCIAS PERIODISTICAS ACREDITADAS EN EL PAIS, QUE CUBRAN LA REALIZACION DE LA MARCHA!",
    "statement_id": 252,
    "created": "2021-10-30T04:02:36.531000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 601,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 228,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 18,
    "count": 252,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Se debe acordar cuales serian los carteles, Sencillos, concisos, pero que reflejen nuestras demandas. As\u00ed como respuestas a violencia verbal",
    "statement_id": 253,
    "created": "2021-10-30T04:09:57.307000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 603,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Para las personas que no salgan propongo casuelazo en los barrios a la hora de la marcha",
    "statement_id": 254,
    "created": "2021-10-30T04:10:24.742000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 605,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Yo sea lo que se haga de cualquier forma me unire a la mayor\u00eda",
    "statement_id": 255,
    "created": "2021-10-30T04:17:13.389000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 616,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No gritar ofensas a oficiales q se presenten en el lugar",
    "statement_id": 256,
    "created": "2021-10-30T04:17:48.764000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 492,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 249,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 25,
    "count": 284,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer marchas cada siento tiempo para hacer perder el miedo a la poblaci\u00f3n para q salgan cada vez m\u00e1s",
    "statement_id": 257,
    "created": "2021-10-30T04:23:16.826000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 492,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 202,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 38,
    "count": 248,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Considero que la marcha del 15N es una oportunidad para el pueblo de Cuba, debe hacerse con total responsabilidad",
    "statement_id": 258,
    "created": "2021-10-30T04:28:54.973000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 629,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 199,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 37,
    "count": 241,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No marchen. Demasiada anticipaci\u00f3n y se puede prestar para las agendas q hay ocultas y ustedes van a cargar con la culpa",
    "statement_id": 259,
    "created": "2021-10-30T04:33:31.796000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 638,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos a la calle el Gobierno no puede si salimos en masa no m\u00e1s de rodillas",
    "statement_id": 260,
    "created": "2021-10-30T04:35:19.591000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 639,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 194,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 49,
    "count": 249,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer panfletos ,carteles , promocionar en redes sociales,imprimir en papeles y colocar o darle a todos en el poblado una infograf\u00eda del 15N",
    "statement_id": 261,
    "created": "2021-10-30T04:39:37.165000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 637,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 171,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 58,
    "count": 243,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Divulgar informaci\u00f3n clara sobre el papel de cada grupo de personas para lograr el objetivo de la marcha.",
    "statement_id": 262,
    "created": "2021-10-30T04:40:03.170000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 624,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 129,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 53,
    "count": 191,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tengo miedo",
    "statement_id": 263,
    "created": "2021-10-30T04:41:45.050000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 643,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No llevar ni\u00f1os a la marcha, puede ser peligroso para ellos y adem\u00e1s un pretexto para la dictadura a la hora de encausar posibles detenidos",
    "statement_id": 264,
    "created": "2021-10-30T04:44:00.769000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 186,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 207,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 24,
    "count": 238,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No ir con las manos vac\u00edas y estar listos para defenderse la defensa propia es v\u00e1lida y hasta un cepillo de dientes es \u00fatil.",
    "statement_id": 265,
    "created": "2021-10-30T04:45:21.673000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 645,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que la marcha se en silencio, demostrar cantidad del descontento sin PROVOCAR VIOLENCIA.  SOMOS MAS",
    "statement_id": 266,
    "created": "2021-10-30T04:57:06.537000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 489,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 184,
    "disagree_count": 34,
    "pass_count": 65,
    "count": 283,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ese dia Calle, mucha Calle y en grupos como los LEGIONARIOS ROMANOS",
    "statement_id": 267,
    "created": "2021-10-30T04:59:36.436000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 489,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 113,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 61,
    "count": 189,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "-Poner cualquier s\u00edmbolo de color blanco en las calles(lazos, origami) -No agruparse -Llegar a plazas y parques tomarse de la mano en rueda",
    "statement_id": 268,
    "created": "2021-10-30T04:59:37.396000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 599,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salimos d blanco nos cojen nada mas salgamos fuera d casa si tapamos el blanco necesitamos bolso y nos restaria movimiento NO IR DE BLANCO",
    "statement_id": 269,
    "created": "2021-10-30T05:03:44.339000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 641,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 47,
    "disagree_count": 51,
    "pass_count": 36,
    "count": 134,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Preocuparnos por los detenidos en la marcha y reclamar justicia al d\u00eda siguiente de los desaparecidos",
    "statement_id": 270,
    "created": "2021-10-30T05:04:57.287000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 632,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 226,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 29,
    "count": 258,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer contactos con las Iglesias para que brindan refugio medi\u00e1tico a las personas que est\u00e9n heridas o est\u00e1n siendo perseguidos para golpear",
    "statement_id": 271,
    "created": "2021-10-30T05:06:17.237000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 655,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 212,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 33,
    "count": 253,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Taparse las caras para que no los puedan identificar en los videos o fotos.",
    "statement_id": 272,
    "created": "2021-10-30T05:07:03.883000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 655,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La marcha debe ser continuada, no puede quedarse en el 15 y ya, sino seguir en las calles por varios d\u00edas",
    "statement_id": 273,
    "created": "2021-10-30T05:09:32.387000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 649,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 191,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 59,
    "count": 269,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer propaganda escrita en peque\u00f1os volantes para los que no tengan internet con los motivos d la marcha",
    "statement_id": 274,
    "created": "2021-10-30T05:14:05.790000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 641,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 200,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 46,
    "count": 259,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u00bfComo ser\u00e1 la marcha?",
    "statement_id": 275,
    "created": "2021-10-30T05:14:57.252000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 660,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gritar en la marcha YO SOY MARTI",
    "statement_id": 276,
    "created": "2021-10-30T05:19:44.986000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 25,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 90,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 59,
    "count": 175,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "llevar una vela para prenderla en la noche en nombre de las victimas del regimen,el mundo vera una nacion llorando sus muertos politicos.",
    "statement_id": 277,
    "created": "2021-10-30T05:20:04.612000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 652,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 115,
    "disagree_count": 30,
    "pass_count": 53,
    "count": 198,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si las fuerzas militares o brigadas de respuesta se van a la represi\u00f3n y la violencia. Los manifestantes acostarse en el suelo boca arriba.",
    "statement_id": 278,
    "created": "2021-10-30T05:20:53.718000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 656,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 203,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 47,
    "count": 269,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En caso de represi\u00f3n, acostarse al suelo de cara al sol. Y recitar los versos de Mart\u00ed. Yo soy bueno y como bueno morir\u00e9 de cara al sol.",
    "statement_id": 279,
    "created": "2021-10-30T05:22:49.065000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 656,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 139,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 62,
    "count": 228,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ok\ud83c\udd93\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddfa",
    "statement_id": 280,
    "created": "2021-10-30T05:24:29.591000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "en",
    "participant_id": 667,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Garantizar presencia de figuras p\u00fablicas bien conocidas detro y fuera de Cuba.",
    "statement_id": 281,
    "created": "2021-10-30T05:25:48.705000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 656,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 193,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 35,
    "count": 238,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer un llamado a todos los medios de prensa internacional con presencia en Cuba a cubrir la marcha en vivo",
    "statement_id": 282,
    "created": "2021-10-30T05:29:28.684000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 656,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 247,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 18,
    "count": 272,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Permanecer en la calle hasta q se reciba una respuesta positiva, o salir todos los d\u00edas.!Si somos reprimidos el 15 ,vamos al paro nacional !",
    "statement_id": 283,
    "created": "2021-10-30T05:30:08.554000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 663,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 194,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 52,
    "count": 271,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que todas las iglesias redoblen con sus campanas durante 10 minutos cada hora mientras se est\u00e9 marchando como muestra de apoyo",
    "statement_id": 284,
    "created": "2021-10-30T05:33:25.107000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 656,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 203,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 35,
    "count": 245,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No responder jam\u00e1s con violencia f\u00edsica o verbal",
    "statement_id": 285,
    "created": "2021-10-30T05:34:18.675000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 656,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 236,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 40,
    "count": 288,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Carteles pidiendo:  -Pluripartidismo -Prensa Independiente  -Votaciones Libres -Libertad para los presos pol\u00edticos  -Paz -No a la represi\u00f3n",
    "statement_id": 286,
    "created": "2021-10-30T05:36:22.027000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 672,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 211,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 48,
    "count": 276,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Acordar una marchas por cada una de las problem\u00e1ticas. Ejemplo una de Salarios, otra de Salud y as\u00ed sucesivamente",
    "statement_id": 287,
    "created": "2021-10-30T05:37:13.878000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 656,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 43,
    "pass_count": 48,
    "count": 154,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "-Poner cualquier s\u00edmbolo de color blanco en las calles(lazos, origami)",
    "statement_id": 288,
    "created": "2021-10-30T05:42:42.100000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 189,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 46,
    "count": 246,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "-No agruparse",
    "statement_id": 289,
    "created": "2021-10-30T05:42:52.857000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 66,
    "pass_count": 24,
    "count": 94,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "-Llegar a plazas y parques tomarse de la mano en rueda",
    "statement_id": 290,
    "created": "2021-10-30T05:42:59.968000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 137,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 58,
    "count": 210,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar app FireChat, env\u00edo de mensajes entre celulares cuando tumben la internet y red poder estar comunicados, es por wifi y Bluetooth",
    "statement_id": 291,
    "created": "2021-10-30T05:45:55.197000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 665,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 195,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 35,
    "count": 238,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "los cubanos deber\u00edamos hacer un paro nacional as\u00ed nos ahorramos ser golpeados y les damos d\u00f3nde les duele que es la econom\u00eda",
    "statement_id": 292,
    "created": "2021-10-30T05:48:05.629000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 677,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ir mental y log\u00edsticamente preparados para x d\u00edas de protestas. Somos m\u00e1s, no pueden con nosotros!",
    "statement_id": 293,
    "created": "2021-10-30T05:53:41.483000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 681,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 176,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 54,
    "count": 249,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ocupar sitios p\u00fablicos que no interfieran con ninguna actividad diaria (plaza de la revoluci\u00f3n eje.) Y quedarse ah\u00ed el tiempo necesario.",
    "statement_id": 294,
    "created": "2021-10-30T05:56:22.582000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 681,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 146,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 46,
    "count": 206,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tener bien claro el programa de la protesta, que se exige, y tener varios alfas preparados para ocupar los puestos de l\u00edderes",
    "statement_id": 295,
    "created": "2021-10-30T05:57:46.713000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 681,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 143,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 53,
    "count": 204,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No puede faltar el discurso p\u00fablico en el que se lea todo el programa de la manifestaci\u00f3n y se deje clara la postura de negociaci\u00f3n",
    "statement_id": 296,
    "created": "2021-10-30T05:58:40.941000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 681,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 177,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 53,
    "count": 247,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Preparar el movil, borrar evidencias, poner contrase\u00f1a y suficiente espacio para grabar q no habra internet y subirlo despu\u00e9s",
    "statement_id": 297,
    "created": "2021-10-30T05:59:00.267000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 665,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 218,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 18,
    "count": 239,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El 15N salir vestidos con ropa casual, llevar por debajo prenda blanca, pa\u00f1uelo y gorra para cubrirse, pon\u00e9rselos una vez llegado al lugar",
    "statement_id": 298,
    "created": "2021-10-30T06:02:58.793000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 683,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 175,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 39,
    "count": 222,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No dejar que un manifestante o infiltrado del gobierno haga un acto de violencia, para que no tengan como decir que la marcha es violenta",
    "statement_id": 299,
    "created": "2021-10-30T06:10:14.248000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 661,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 197,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 27,
    "count": 230,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Quien intente vandalismo dejarlo solo y separarse todos de ese \u201cciudadano\u201d y continuar pac\u00edficamente solo banderas blancas y la nuestra",
    "statement_id": 300,
    "created": "2021-10-30T06:12:54.534000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 665,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 206,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 32,
    "count": 244,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En la historia de cuba no existe una toma de poder pac\u00edfica, ni cambios progresistas, est\u00e1n acostumbrados a la violencia,no esperemos rosas",
    "statement_id": 301,
    "created": "2021-10-30T06:16:27.779000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 687,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "todo el que no pueda participar en la marcha vista con pulover blanco y hacer su vida normal. Las calles de blanco una imagen demoledora.",
    "statement_id": 302,
    "created": "2021-10-30T06:18:27.992000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 692,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 187,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 27,
    "count": 218,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Una vez que ha empezado esta lucha contra la dictadura, debemos seguir hasta el final y luchar por incluir a toda Cuba que vive con miedo",
    "statement_id": 303,
    "created": "2021-10-30T06:29:39.745000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 690,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 194,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 43,
    "count": 246,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Videos cortos para difundir la convocatoria con firmato de historia de wapp e ig, usando un #challange para peovocar participaci\u00f3n",
    "statement_id": 304,
    "created": "2021-10-30T06:29:50.010000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 689,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 153,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 51,
    "count": 216,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Por que no escucho a otros grupos de disidentes pronunciarse a favor de esta gloriosa marcha",
    "statement_id": 305,
    "created": "2021-10-30T06:35:59.340000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 696,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que utilizar en toda cuba desde ya, la ropa que se utilizar\u00e1 en la marcha. Que sea el uniforme de la resistencia pac\u00edfica",
    "statement_id": 306,
    "created": "2021-10-30T06:39:24.642000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 698,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 106,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 55,
    "count": 180,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El d\u00eda de la marcha van a tener rompe huelgas dentro, tener cuidado, intentar\u00e1n dar una justificaci\u00f3n a la polic\u00eda",
    "statement_id": 307,
    "created": "2021-10-30T06:40:43.151000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 698,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 183,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 42,
    "count": 229,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer invitaciones a influencers extranjeros. Ej Luisito comunica fue a colombia cuanod lo del paro nacional alla. Se le pudiera invitar!",
    "statement_id": 308,
    "created": "2021-10-30T06:41:19.472000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 151,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 163,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": 48,
    "count": 233,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deber\u00edan designar algunos que se queden a cierta distancia con ropa \"revolucionaria\" grabando, a esos la polic\u00eda no le requisar\u00e1 el m\u00f3vil",
    "statement_id": 309,
    "created": "2021-10-30T06:41:52.091000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 698,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 133,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 42,
    "count": 201,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pasar el domingo 14 en carros por la ciudad y con una bocina con un discurso de invitacion a la marcha. Q exponga las causas de la misma",
    "statement_id": 310,
    "created": "2021-10-30T06:42:31.710000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 151,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 47,
    "pass_count": 57,
    "count": 171,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos ese d\u00eda los que apoyen a la marcha aunque no vayan vestir de blanco donde quiera que est\u00e9n en sus trabajos en las escuelas etc",
    "statement_id": 311,
    "created": "2021-10-30T06:50:45.475000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 701,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que exista una red de juristas/ abogados preparados para asistir a los que se lleven presos.",
    "statement_id": 312,
    "created": "2021-10-30T06:51:19.534000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 699,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 243,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 19,
    "count": 265,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La marcha debe ir acompa\u00f1ada de un llamado a la huelga general en caso de represi\u00f3n a los manifestantes.",
    "statement_id": 313,
    "created": "2021-10-30T06:51:59.422000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 699,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 195,
    "disagree_count": 21,
    "pass_count": 48,
    "count": 264,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "L\u00edderes alternativos en 4 niveles, si se llevan a los 3 primeros, un cuarto tomar\u00e1 la batuta.",
    "statement_id": 314,
    "created": "2021-10-30T06:53:00.380000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 699,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 167,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 46,
    "count": 223,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Preparar a los manifestantes para que cada cual sepa qu\u00e9 hacer en caso de arresto de los l\u00edderes. Cada manifestante un l\u00edder en potencia.",
    "statement_id": 315,
    "created": "2021-10-30T06:54:42.613000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 699,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 214,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 36,
    "count": 255,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ir de blanco es un error porque ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil identificar a los Marchantes por parte de los represores",
    "statement_id": 316,
    "created": "2021-10-30T07:21:27.890000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 705,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Definir el tema de la marcha. No disgregarse con distintos pedidos, ni otras procesiones.",
    "statement_id": 317,
    "created": "2021-10-30T07:22:56.511000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 699,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No ir a la plaza de la revoluci\u00f3n, podr\u00eda ser manipulado como apoyo a los dictadura.",
    "statement_id": 318,
    "created": "2021-10-30T07:23:37.677000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 699,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No hacer marcha silenciosa: la dictadura podr\u00eda luego rellenar el mensaje a conveniencia.",
    "statement_id": 319,
    "created": "2021-10-30T07:24:49.511000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 699,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No permitir que se lleven a alguien, eso es inadmisible, unirnos y cuidarnos",
    "statement_id": 320,
    "created": "2021-10-30T07:26:53.984000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 705,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si no se pusieran concentrar en un punto , hacer  marchas por cuadra.Somos m\u00e1s,no.hay polic\u00edas para cada cuadra",
    "statement_id": 321,
    "created": "2021-10-30T07:36:57.857000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 713,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 71,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 26,
    "count": 104,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cubanos que viven por el recorrido de la marcha suban a los techados, salgan a los balcones y filmen todo, el mundo debe saber",
    "statement_id": 322,
    "created": "2021-10-30T07:40:50.222000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 705,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Protestar frente a las estaciones de polic\u00edas para liberar a los detenidos",
    "statement_id": 323,
    "created": "2021-10-30T07:47:23.701000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 705,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 22,
    "count": 111,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No dudar en participar para crear una masa gigantesca imposible de reprimir",
    "statement_id": 324,
    "created": "2021-10-30T08:01:09.939000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 705,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cadena humana,toda Cuba, pac\u00edfica, toda la familia, puede simplemente s\u00f3lo salir frente a su casa y crear la cadena entre vecinos,barrios..",
    "statement_id": 325,
    "created": "2021-10-30T08:02:04.980000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 718,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No abandonar a su suerte a los detenidos, merecen nuestro apoyo",
    "statement_id": 326,
    "created": "2021-10-30T08:06:47.223000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 705,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 119,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 8,
    "count": 128,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El que no salga por los motivos que sea que ponga algo visible blanco desde su casa como apoyo a la libertad de los presos poli y al cambio",
    "statement_id": 327,
    "created": "2021-10-30T08:06:52.648000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 721,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que unos filmen y otros marchen y estar claros que la violencia vendra de ellos y no permitir equivocarnos con videos falsos",
    "statement_id": 328,
    "created": "2021-10-30T08:10:04.023000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 721,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No romper nada, no robar, llevar carteles no ofensivos, s\u00f3lo marchar",
    "statement_id": 329,
    "created": "2021-10-30T08:10:07.625000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 705,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar en todos los barrios",
    "statement_id": 330,
    "created": "2021-10-30T08:13:39.817000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 705,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El 15N tiene que ser 1 d\u00eda de uni\u00f3n nacional d\u00f3nde todos puedan expresarse libremente sin miedo y q est\u00e1 causa no est\u00e9 manchada por nada",
    "statement_id": 331,
    "created": "2021-10-30T08:15:41.598000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 647,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sanitari@s en mochila llevar elementos de auxilio y se identifiquen con una cruz roja bajo manga de camisa ayudar a posibles heridos",
    "statement_id": 332,
    "created": "2021-10-30T08:28:20.165000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 728,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Lo de prender una vela es mejor desde las casas por todas las vidas perdidas directa e indirectamente bajo este r\u00e9gimen",
    "statement_id": 333,
    "created": "2021-10-30T08:28:24.392000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 721,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La abstinencia no tributa al cambio",
    "statement_id": 334,
    "created": "2021-10-30T08:32:45.483000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 725,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pedir cooperaci\u00f3n a las Iglesias catolicas y protestantes para auxilio de perseguidos y/o heridos .Si no es posible a casas particulares.",
    "statement_id": 335,
    "created": "2021-10-30T08:33:23.332000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 728,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Protesta y paro nacional. C\u00edclicos, pero sin tiempo definido para desgastar las fuerzas represivas. Lleven agua y sombrillas a la marcha.",
    "statement_id": 336,
    "created": "2021-10-30T08:33:37.361000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 727,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Convocar a la prensa nacional e internacional para ese d\u00eda. Evitar q los ni\u00f1os se vean involucrados. Intentar no enviarlos a clase ese dia",
    "statement_id": 337,
    "created": "2021-10-30T08:37:34.456000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 727,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La marcha deber\u00eda empezar en la ma\u00f1ana para intentar que dure el mayor tiempo posible y que se sumen m\u00e1s cubanos.",
    "statement_id": 338,
    "created": "2021-10-30T08:39:09.936000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 724,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir en paralelo desde distintos barrios (sobre todo desde los repartos m\u00e1s  humildes). Que sean varias marchas que se unan.",
    "statement_id": 339,
    "created": "2021-10-30T08:41:00.066000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 724,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 85,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 23,
    "count": 113,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Eviten estar junto a personas desconocidas. Estar en grupos de conocidos que se puedan identificar entre s\u00ed.",
    "statement_id": 340,
    "created": "2021-10-30T08:43:39.728000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 727,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En La Habana, la marcha deber\u00eda hacerse en Miramar, en la zona de las embajadas.",
    "statement_id": 341,
    "created": "2021-10-30T09:01:49.921000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 724,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 26,
    "count": 87,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Convocar a una huelga general en toda Cuba haciendo \u00e9nfasis en los sectores de transporte e infraestructura.",
    "statement_id": 342,
    "created": "2021-10-30T09:08:13.663000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 733,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Compartir su perspectiva..pasar audios, escritos y enlaces de archipi\u00e9lago en los grupos m\u00e1s populares de facebook",
    "statement_id": 343,
    "created": "2021-10-30T09:11:09.039000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 732,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los moderadores Archipi\u00e9lago, que pasen a la clandestinidad desde YA. Para que est\u00e9n presentes el d\u00eda previsto.",
    "statement_id": 344,
    "created": "2021-10-30T09:13:04.044000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 176,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Compartir su perspectiva...crear perfiles falsos en redes para compartir videos, as\u00ed la polic\u00eda no podr\u00e1 identificar al creador",
    "statement_id": 345,
    "created": "2021-10-30T09:16:02.798000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 732,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Lo que hay que hacer es afectarles la parte que m\u00e1s les duele , la econom\u00eda . Si no trabajamos y hacemos paro, creo que es la mejor forma",
    "statement_id": 346,
    "created": "2021-10-30T09:34:14.047000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 739,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si empiezan a provocarlos entrelacen sus manos y avancen unidos en bloque determinados a demostrar c\u00edvicamente que el cambio es inminente.",
    "statement_id": 347,
    "created": "2021-10-30T09:37:06.259000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 742,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay q robarles las armas y empezar a repartirlas a todo el pueblo , como hicieron ellos una vez para lograr la mierda de revolucion q tienen",
    "statement_id": 348,
    "created": "2021-10-30T09:38:16.811000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 739,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos deber\u00edamos formar una cadena enlazados por los brazos en caso de represi\u00f3n todos al piso.",
    "statement_id": 349,
    "created": "2021-10-30T09:39:18.867000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 744,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No regresemos a nuestras casas hasta que seamos libres de esta pesadilla de revoluci\u00f3n comunista asesina. Patria y Vida.",
    "statement_id": 350,
    "created": "2021-10-30T09:40:03.146000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 742,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ubicar personas que puedan grabar aun sin internet y que digan fecha y lugar. Estas personas solo tendr\u00edan esta funcion.",
    "statement_id": 351,
    "created": "2021-10-30T09:41:57.405000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 742,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ense\u00f1ar lo que es democracia.  Dar a conocer los debates en el parlamento en otros pa\u00edses ej. el de Espa\u00f1a que es en nuestra lengua",
    "statement_id": 352,
    "created": "2021-10-30T09:44:35.669000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 746,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 30,
    "count": 103,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Conversar con las personas que pudieran estar del otro lado con palos y piedras y convencerles de que no se repudia por pensar diferente",
    "statement_id": 353,
    "created": "2021-10-30T09:45:44.142000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 746,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 84,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 15,
    "count": 111,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mantener el orden y que nadie agreda ni a personas ni a bienes materiales",
    "statement_id": 354,
    "created": "2021-10-30T09:48:10.950000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 746,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gran grupo, que resulte mayor\u00eda en el espacio escogido,en silencio. Cuando la energ\u00eda cuaje, moverse. Un cardumen, no l\u00edder visible.",
    "statement_id": 355,
    "created": "2021-10-30T10:01:51.822000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 749,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si la dictadura cierra accesos a la zona concentrarse en las cercan\u00edas y efectuar la marcha en otra zona notoria cercana",
    "statement_id": 356,
    "created": "2021-10-30T10:04:20.023000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 750,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Trate de ver filmes como Gandhi y No. Llevar agua, nasobuco, gorra. La aplicaci\u00f3n Bridgefy le permite enviar SMS por Bluetooth. Sea pac\u00edfico",
    "statement_id": 357,
    "created": "2021-10-30T10:06:32.980000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 547,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No ser\u00eda necesario vestir de blanco hasta llegar a concentraci\u00f3n. All\u00ed pintar las manos de blanco",
    "statement_id": 358,
    "created": "2021-10-30T10:22:45.392000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 750,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los del exterior intentar que la prensa internacional sea muy, muy numerosa. Es la forma de conseguir impacto internacional",
    "statement_id": 359,
    "created": "2021-10-30T10:25:11.580000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 750,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir en grupos grandes no se dejen ver la cara",
    "statement_id": 360,
    "created": "2021-10-30T10:28:25.480000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 756,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Atar las manos con pa\u00f1uelos, en s\u00edmbolo de paz y a la vez de protesta.",
    "statement_id": 361,
    "created": "2021-10-30T10:33:54.814000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 758,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Poner todos participantes y los q no vallan a la marcha en redes sociales dias antes del 15N #yovistodeblanco15N",
    "statement_id": 362,
    "created": "2021-10-30T10:35:37.855000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 748,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 57,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 22,
    "count": 90,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La marcha del 15N deber\u00e1 ser una concentraci\u00f3n de muchos grupos con un mensaje com\u00fan, sencillo, de Libertad y Democracia.",
    "statement_id": 363,
    "created": "2021-10-30T10:48:31.494000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 764,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear una brigada de m\u00e9dicos sin fronteras, que ser\u00e1n encargados de velar por los heridos, porque s\u00ed creo que los habr\u00e1.",
    "statement_id": 364,
    "created": "2021-10-30T10:51:00.107000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 766,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos con pa\u00f1uelos blancos en la cabeza",
    "statement_id": 365,
    "created": "2021-10-30T10:54:02.992000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 757,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "quienes no marchen pudieran salir de blanco a los balcones y portales",
    "statement_id": 366,
    "created": "2021-10-30T10:54:17.204000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 768,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El gobierno infiltra j\u00f3venes y creara violencia para desacreditar las marcha lo mejor es todos vestir ropa blanca y caminar  de las manos",
    "statement_id": 367,
    "created": "2021-10-30T10:54:37.340000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 771,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Filmar profesionalmente y fotografiar la marcha para poder desenmascarar a los tiranos y que el mundo conozca lo que pasa en Cuba.",
    "statement_id": 368,
    "created": "2021-10-30T10:55:28.295000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 770,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Iniciar las protestas en los barrios, crear grupos grandes y despues ir a puntos de reunion indicados.",
    "statement_id": 369,
    "created": "2021-10-30T10:58:57.356000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 775,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 22,
    "count": 104,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El.11/7 ,,nada se public\u00f3, mientras se a conocer tomar\u00e1n medidas , una marcha en silencio, con periodistas \u00edinternacionales ser\u00eda muy bueno",
    "statement_id": 370,
    "created": "2021-10-30T10:59:46.823000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 776,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pedir a los cubanos que manifestar\u00e1n en el exterior, coherencia milim\u00e9trica con lo que sera expresado en la marcha en Cuba. Cohesi\u00f3n.",
    "statement_id": 371,
    "created": "2021-10-30T11:05:36.042000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 769,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 89,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 23,
    "count": 114,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Distribuir los puntos de reuni\u00f3n. Ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil para represores que si es un punto \u00fanico",
    "statement_id": 372,
    "created": "2021-10-30T11:12:20.035000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 781,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ante la posible represi\u00f3n, tomar las manos en cadenas y cantar el himno o frases de libertad.",
    "statement_id": 373,
    "created": "2021-10-30T11:15:46.672000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 780,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Amarrarse las manos entre s\u00ed, en grupos de 6 u 8, si fuese conocidos o del barrio mejor.Si una persona es violenta apartarse.",
    "statement_id": 374,
    "created": "2021-10-30T11:20:00.493000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 785,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "evitar horarios de entrada o salida de escuela en lo posible. Si alguien se torna violento dejarlo solo. Puede ser 1 provocador de ellos",
    "statement_id": 375,
    "created": "2021-10-30T11:21:56.799000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 785,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Preparar contra marcarchas de manera an\u00f3nima para que no paren las protestas despu\u00e9s del 15N",
    "statement_id": 376,
    "created": "2021-10-30T11:24:52.796000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 784,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los miembros de Archipielago y otros dicidientes reconocidos, buscar la manera de salir de su casa sin ser visto ,antes de 15 N",
    "statement_id": 377,
    "created": "2021-10-30T11:29:32.281000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 784,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los padres no manden sus ni\u00f1os a la escuela ese d\u00eda podr\u00edan utilizarlos en nuestra contra.",
    "statement_id": 378,
    "created": "2021-10-30T11:31:34.510000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 790,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pienso que se debe hacen en bloque compacto ,en caso de agresi\u00f3n por parte de los opresores agarrarse uno a otro bloque compacto y corrersin",
    "statement_id": 379,
    "created": "2021-10-30T11:36:09.117000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 791,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer habitual salir un dia de la semana preferiblemente domingo , esto ocurrio n alemania del este , cada semana se le unian mas y mas",
    "statement_id": 380,
    "created": "2021-10-30T11:38:11.801000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 783,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "mucho cuidado que sancionados a largas condenas van a salir contra los marchantes.",
    "statement_id": 381,
    "created": "2021-10-30T11:47:51.461000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 799,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer q la marcha dure lo suficiente para q de tiempo a q el pueblo se una y demostrar q la mayor\u00eda desea un cambio y hacerla un solo lugar",
    "statement_id": 382,
    "created": "2021-10-30T12:02:57.730000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 492,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ponernos pulovers blancos desde ahora en apoyo al 15N , nadie nos puede cuestionar por usar un pulover blanco . Difundir en redes",
    "statement_id": 383,
    "created": "2021-10-30T12:08:53.642000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 411,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Difundir en otros grupos de facebook la marcha y su itinerario en cada provincia",
    "statement_id": 384,
    "created": "2021-10-30T12:21:59.609000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 411,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "D\u00edas previos a la marcha no estar en lugares previsibles para evitar posibles detenciones . Porque seguramente tratar\u00e1n de neutralizarlos.",
    "statement_id": 385,
    "created": "2021-10-30T12:23:06.433000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 822,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Planificar marchas en los poblados, son lugares donde la mayor\u00eda quiere hacer la marcha pacifica pero la polic\u00eda tiene mucho control",
    "statement_id": 386,
    "created": "2021-10-30T12:23:16.674000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 492,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No marchar por las calles, sino dirigirse a un lugar donde concentrarse en silencio. Que pueda escucharse la Oda a la alegr\u00eda, por ejemplo",
    "statement_id": 387,
    "created": "2021-10-30T12:27:45.460000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 824,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Emplear el tiempo de la marcha y su organizaci\u00f3n en trabajar para el bien de la sociedad.",
    "statement_id": 388,
    "created": "2021-10-30T12:30:27.806000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 827,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que gritar libertad, para que luego no digan que se marcha por remesas.",
    "statement_id": 389,
    "created": "2021-10-30T12:31:25.468000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 817,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Posponer o cancelar marcha. Concentrar esfuerzo en batalla juridica por aprobaci\u00f3n de la misma.",
    "statement_id": 390,
    "created": "2021-10-30T12:32:42.694000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 559,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Plantear nuevas perspectivas, experiencias o problemas",
    "statement_id": 391,
    "created": "2021-10-30T12:33:01.323000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 829,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cambio  y reconciliaci\u00f3n",
    "statement_id": 392,
    "created": "2021-10-30T12:34:17.124000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 831,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si todos van enmascarados como podr\u00edan reconocerles y procesarles, creo que solo un nasobuco no es suficiente",
    "statement_id": 393,
    "created": "2021-10-30T12:39:53.146000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 826,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mi propuesta es un paro general, todos sentados en oraci\u00f3n a Dios. Si Dios es con nosotros, quien en contra nosotros??",
    "statement_id": 394,
    "created": "2021-10-30T12:41:06.538000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 202,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Yo creo que la marcha debe ser pac\u00edfica pero vamos a responder a cualquier agrecion con la misma agrecion no tenemos miedo",
    "statement_id": 395,
    "created": "2021-10-30T12:44:19.890000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 846,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sin duda buena propuesta. Agrupar figuras p\u00fablicas.",
    "statement_id": 396,
    "created": "2021-10-30T12:44:42.567000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 847,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si nos agreden vamos a agredir tambien somos mil veses mas pingu que esos cobardes",
    "statement_id": 397,
    "created": "2021-10-30T12:47:15.897000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 846,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar c\u00e1rteles pero q no digan consignas q ofendan al Gobierno para as\u00ed no darles motivos para reprimir",
    "statement_id": 398,
    "created": "2021-10-30T12:48:53.765000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 829,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "las cabezas visibles de archipi\u00e9lago se les pierdan d\u00edas antes a la seguridad del estado, usando t\u00e9cnicas para eso para q puedan estar el 15",
    "statement_id": 399,
    "created": "2021-10-30T12:53:00.830000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 850,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sentarse todos cogidos de las manos anlo largo de toda cuba",
    "statement_id": 400,
    "created": "2021-10-30T12:55:41.466000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 852,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir preparado, para pasar varios d\u00edas y mantener la marcha por m\u00e1s tiempo posible, para que vean la fuerza de la convocatoria.",
    "statement_id": 401,
    "created": "2021-10-30T12:56:10.174000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 834,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ponerse en contacto con periodistas internacionales para q as\u00ed no puedan manipular la informaci\u00f3n el r\u00e9gimen y invitarles a que participen",
    "statement_id": 402,
    "created": "2021-10-30T12:58:57.110000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 829,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gritar \u00a1Abajo el bloqueo! \u00a1Viva la soberan\u00eda y la libertad! \u00a1Viva Cuba!",
    "statement_id": 403,
    "created": "2021-10-30T13:03:05.971000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 307,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 42,
    "pass_count": 16,
    "count": 70,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Creo q todo aquel que grabe  un v\u00eddeo ese d\u00eda no lo suba directamente se lo mande a un familiar o conocido del exterior",
    "statement_id": 404,
    "created": "2021-10-30T13:05:17.366000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 829,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El recorrido por Prado hasta el Cap\u00edtolio me parece muy corto. Extenderlo ser\u00eda un \u00e9xito rotundo",
    "statement_id": 405,
    "created": "2021-10-30T13:06:07.502000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 864,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 50,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 26,
    "count": 89,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que cada Cubano vestido de blanco se pare al frente de su casa.",
    "statement_id": 406,
    "created": "2021-10-30T13:06:09.734000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 865,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 66,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 27,
    "count": 103,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear estrategias que informen a la generaci\u00f3n que no tiene acceso a internet",
    "statement_id": 407,
    "created": "2021-10-30T13:17:17.855000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 863,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 131,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 15,
    "count": 148,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tal vez para la siguiente marcha",
    "statement_id": 408,
    "created": "2021-10-30T13:18:55.529000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 867,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usen medios alternativos de video para registrar cualquier represion,  telefonos personales de manifestantes seran confiscaods o arrebatados",
    "statement_id": 409,
    "created": "2021-10-30T13:26:21.597000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 885,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 87,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 20,
    "count": 109,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Promover a todos los q no quieran participar act\u00faen sobre la documentaci\u00f3n del proceso con grabaciones para informaci\u00f3n posterior.",
    "statement_id": 410,
    "created": "2021-10-30T13:26:34.129000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 894,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Aclarar en todos los medios y comentar a los vecinos, familiares y amigos que queremos cambio no intervenci\u00f3n militar como les hacen creer.",
    "statement_id": 411,
    "created": "2021-10-30T13:27:51.818000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 888,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 91,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 16,
    "count": 110,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Una marcha en silencio solo con carteles y alguna consigna programada, publicarla en los grupos para todas las provincias concordar",
    "statement_id": 412,
    "created": "2021-10-30T13:29:04.368000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 888,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Elegir un lugar y permanecer ah\u00ed sentados en el suelo con los carteles en se\u00f1al de paz, as\u00ed m\u00e1s personas se unen",
    "statement_id": 413,
    "created": "2021-10-30T13:30:51.043000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 888,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer una manifestaci\u00f3n de silencio total.Todos en casa del 1 al 3 de enero. El silencio del pueblo puede ser un reclamo de Libertad",
    "statement_id": 414,
    "created": "2021-10-30T13:31:05.634000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 856,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Las palabras deben ser claras, libertad para los detenidos pol\u00edticos, democracia, y derechos humanos, no ofender",
    "statement_id": 415,
    "created": "2021-10-30T13:31:37.840000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Convencer a los mas conservadores, al final la idea de anexionismo los pierde de la realidad. As\u00ed q buscar puntos comunes para sacarlos",
    "statement_id": 416,
    "created": "2021-10-30T13:31:42.740000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 894,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deben cambiar el lugar de salida el d\u00eda de la marcha ( que no sea desde su casa) porque van a impedirles su salida al pto de reuni\u00f3n.",
    "statement_id": 417,
    "created": "2021-10-30T13:31:48.973000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 889,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Solicitar observadores internacionales en la marcha.",
    "statement_id": 418,
    "created": "2021-10-30T13:32:35.121000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mantener el nasobuco y buscar v\u00edas para hacerles dif\u00edcil la identificaci\u00f3n, gorras el que tenga, gafas",
    "statement_id": 419,
    "created": "2021-10-30T13:33:41.737000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La prensa internacional debe cubrir las marchas en las diferentes localidades",
    "statement_id": 420,
    "created": "2021-10-30T13:34:16.643000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No salir desde la casa al pto de concentraci\u00f3n ya que les van a impedir salir. Deben dormir y salir desde otro lugar desconocido para ellos.",
    "statement_id": 421,
    "created": "2021-10-30T13:34:51.481000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 889,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Contra esa dictadura no se puede evitar la violencia, hay que estar unidos",
    "statement_id": 422,
    "created": "2021-10-30T13:35:55.174000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 901,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es necesario hacer propaganda a las marchas, explicar objetivos,motivos al pueblo, para esto debe d existir 1manifiesto a proponer al pueblo",
    "statement_id": 423,
    "created": "2021-10-30T13:36:27.568000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 886,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Prever que pueden detener a las caras m\u00e1s visibles de la convocatoria, igual hay que marchar el 15N, aunque ellos no est\u00e9n.",
    "statement_id": 424,
    "created": "2021-10-30T13:37:01.400000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear slogans menos ofensivos y que apelen a la dignidad y conciencia de quienes solo estar\u00e1n cumpliendo \u00f3rdenes ese d\u00eda",
    "statement_id": 425,
    "created": "2021-10-30T13:40:17.292000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 907,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hablar con los vecinos de cada barrio la necesidad de salir el 15N a pedir por sus derechos y la libertad",
    "statement_id": 426,
    "created": "2021-10-30T13:40:23.340000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 78,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 31,
    "count": 112,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Realizar conferencias de prensa diarias 5 d\u00edas antes de la marcha",
    "statement_id": 427,
    "created": "2021-10-30T13:40:50.083000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 95,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 25,
    "count": 125,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En el punto final de la marcha un participante l\u00edder ofrezca un discurso en los que plantee y ratifique los motivos de dicha manifestaciones",
    "statement_id": 428,
    "created": "2021-10-30T13:41:26.801000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 899,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Propuesta para carteles:  \u201cOficial, nuestras demandas tambi\u00e9n son por su bienestar, el de su familia y trabajo\u201d",
    "statement_id": 429,
    "created": "2021-10-30T13:41:29.889000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 907,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 78,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 20,
    "count": 102,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Divulgar la verdad sobre las caras visibles de la convocatoria, contrarrestando as\u00ed la falsedad de lo que se dice en el NTV",
    "statement_id": 430,
    "created": "2021-10-30T13:41:47.969000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 117,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 19,
    "count": 138,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Explicar que el lider motivador de la convocatoria es la libertad y los derechos de todos los cubanos",
    "statement_id": 431,
    "created": "2021-10-30T13:42:14.261000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 108,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 23,
    "count": 131,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Enviar o llevar misivas a las diferentes representaciones dipl\u00f3maticas en Cuba sobre la marcha y sus objetivos pac\u00edficos.",
    "statement_id": 432,
    "created": "2021-10-30T13:43:04.528000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 88,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 21,
    "count": 114,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Enviar o llevar misivas a las diferentes congregaciones religiosas en Cuba sobre la marcha, sus objetivos e importancia",
    "statement_id": 433,
    "created": "2021-10-30T13:43:45.736000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 92,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 22,
    "count": 120,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Exponer en diferentes idiomas los objetivs de la marcha, los comunicados deben ser traducidos para que el mundo tambi\u00e9n conozca.",
    "statement_id": 434,
    "created": "2021-10-30T13:44:37.310000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 897,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 86,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 22,
    "count": 113,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gritar o carteles que pongan \"YO SOY CUBA\"",
    "statement_id": 435,
    "created": "2021-10-30T13:44:49.074000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 870,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar banderas cubanas, el escudo. S\u00edmbolos de la nacionalidad cubana",
    "statement_id": 436,
    "created": "2021-10-30T13:44:49.670000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 60,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deben tener personas en avanzada para saber donde estar\u00e1n los bloqueos o lugares donde puede haber confrontaci\u00f3n.",
    "statement_id": 437,
    "created": "2021-10-30T13:47:03.797000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 906,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que en la marcha se pida el fin del bloqueo de EEUU contra el pueblo de Cuba y la devoluci\u00f3n del territorio de la base naval de Guant\u00e1namo",
    "statement_id": 438,
    "created": "2021-10-30T13:48:27.078000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que se cree una plataforma leg\u00edtima, cuyos l\u00edderes no sean financiados desde el extranjero ni se mezclen con terroristas",
    "statement_id": 439,
    "created": "2021-10-30T13:49:36.904000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que se marche por objetivos leg\u00edtimos para no violar las leyes del pa\u00eds, por favor en Cuba no existen presos pol\u00edticos",
    "statement_id": 440,
    "created": "2021-10-30T13:51:34.117000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Despedirse de la familia antes de salir a marchar, y ser lo suficiente hombrecitos/mujercitas para enfrentar las consecuencias",
    "statement_id": 441,
    "created": "2021-10-30T13:53:34.837000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dejarle claro a la familia que vamos a la calle a violar la Ley, para que despu\u00e9s no nos llamen \"presos pol\u00edticos\"",
    "statement_id": 442,
    "created": "2021-10-30T13:54:17.558000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Estar claros de que salir a marchar el 15N es un acto que responde a una agenda pol\u00edtica impuesta desde el extranjero",
    "statement_id": 443,
    "created": "2021-10-30T13:55:27.968000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No llevar prendas y esconder tatuajes  para eliminar posibles  identificaciones",
    "statement_id": 444,
    "created": "2021-10-30T13:56:01.933000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 872,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Poner todos nuestra foto de perfil de todas las redes en blanco en se\u00f1al de paz y apoyo a los que est\u00e1n fuera, ser\u00eda una protesta silenciosa",
    "statement_id": 445,
    "created": "2021-10-30T13:56:46.013000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 274,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Solicitar el fin del embargo, para que se acaben las colas, apagones y escasez",
    "statement_id": 446,
    "created": "2021-10-30T13:57:08.541000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pedir a los turistas de todos los pa\u00edses del mundo que visiten nuestra hermosa isla, para que reciban el calor del pueblo cubano",
    "statement_id": 447,
    "created": "2021-10-30T13:57:50.948000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Rechazar la imposici\u00f3n de formas de gobierno que no quiere la mayor\u00eda de los cubanos",
    "statement_id": 448,
    "created": "2021-10-30T13:58:43.999000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos de blanco y todos cogidos de las manos",
    "statement_id": 449,
    "created": "2021-10-30T13:58:59.043000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 921,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deber\u00edan quedarse todos en su casa, total no van a resolver nada",
    "statement_id": 450,
    "created": "2021-10-30T14:00:02.400000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Involucrar en la marcha a figuras p\u00fablicas,de preferencia, aquellas que hayan sido hist\u00f3ricamente defensoras del r\u00e9gimen.",
    "statement_id": 451,
    "created": "2021-10-30T14:00:35.120000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 923,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 24,
    "count": 86,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Manos atadas y vestir de blanco demuestran pasifidad. Consignas y carteles muestran los reclamos. No permitir que nadie sea detenido.",
    "statement_id": 452,
    "created": "2021-10-30T14:00:44.720000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Esta marcha estaba condenada al fracaso desde el principio, sus l\u00edderes no tienen ning\u00fan tipo de legitimidad ni poder de convocatoria",
    "statement_id": 453,
    "created": "2021-10-30T14:02:16.113000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 884,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir vestidos d blanco por separado y reunirse en puntos espec\u00edficos, no volver a casa a pesar d la represi\u00f3n, la libertad lleva sacrificio",
    "statement_id": 454,
    "created": "2021-10-30T14:03:02.799000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 914,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ese d\u00eda es de fiesta los ni\u00f1os a la escuela mis nietos felices,no se manchen las manos de sangre ese d\u00eda,con actos vand\u00e1licos y terroristas",
    "statement_id": 455,
    "created": "2021-10-30T14:03:03.479000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 926,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "A partir de ahora los mensajes de la plataforma Archipi\u00e9lago deben ser cortos y concisos. Para que lleguen a m\u00e1s personas. Vestirse d blanco",
    "statement_id": 456,
    "created": "2021-10-30T14:03:41.096000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 386,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchas apoyadas por connotados terroristas desde el extranjero no son pac\u00edficas.",
    "statement_id": 457,
    "created": "2021-10-30T14:04:09.781000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 926,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Convocatoria a un \"cambio de r\u00e9gimen\" es un llamado a Golpe de Estado y eso conlleva violencia,no es pacifico.",
    "statement_id": 458,
    "created": "2021-10-30T14:05:26.741000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 926,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos tenemos derechos pero tambi\u00e9n DEBERES y t\u00fa derecho termina ante el derecho de los dem\u00e1s,el respeto al derecho ajeno es la PAZ",
    "statement_id": 459,
    "created": "2021-10-30T14:08:30.897000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 926,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sabanas blancas en los balcones. Aplausos. No acudir a la orden de combate. Manifestacion pac\u00edfica desde donde se pueda.",
    "statement_id": 460,
    "created": "2021-10-30T14:08:47.319000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 935,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Las personas identificados como l\u00edderes no deben salir a la marcha hasta que se confirme que es un exito",
    "statement_id": 461,
    "created": "2021-10-30T14:11:46.814000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Personas que faciliten agua informaci\u00f3n y otros recursos en caso de que se extienda la mani y cadenas de suministros (iglesias socorros)",
    "statement_id": 462,
    "created": "2021-10-30T14:13:27.278000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 730,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La marcha adem\u00e1s de totalmente pac\u00edfica y limitarse a condenar toda violencia y solicitar liberar presos pol\u00edticos y di\u00e1logo nacional.",
    "statement_id": 463,
    "created": "2021-10-30T14:15:18.239000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 936,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Apoyo desde las prisiones...huelga de hambre",
    "statement_id": 464,
    "created": "2021-10-30T14:16:02.867000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 943,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\ud83c\udde8\ud83c\uddfa Salir todos a la marcha N-15 el cambio una nececidad impostergable abajo la dictadura Castro-Canel, libertad y un nuebo pacto social \u221a",
    "statement_id": 465,
    "created": "2021-10-30T14:17:07.651000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 947,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Una declaraci\u00f3n p\u00fablica de archipi\u00e9lago d\u00f3nde se desligue cualquier organizaci\u00f3n pol\u00edtica tradicional en Cuba o el extranjero",
    "statement_id": 466,
    "created": "2021-10-30T14:19:02.849000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 754,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si el gobierno no renuncia el 15N ,entonces huelga general",
    "statement_id": 467,
    "created": "2021-10-30T14:22:01.638000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 934,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En alg\u00fan momento van a tener que responder, porque el gobierno y sus simpatizantes distrutan la violencia.",
    "statement_id": 468,
    "created": "2021-10-30T14:22:37.214000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 951,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Una declaraci\u00f3n p\u00fablica de Archipi\u00e9lago d\u00f3nde condene el bloqueo de EE.UU, pero tambi\u00e9n la desidia y corrupci\u00f3n en el gobierno cubano",
    "statement_id": 469,
    "created": "2021-10-30T14:23:02.421000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 754,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Una declaraci\u00f3n de Archipi\u00e9lago que rechace la imposici\u00f3n de sanciones que aumenten el sufriemiento del pueblo en nombre del movimiento",
    "statement_id": 470,
    "created": "2021-10-30T14:24:54.740000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 754,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ser\u00eda mejor exigir al gobierno que cumpla las peticiones que se plantean para el cese del embargo. Lo otro se puede negociar.",
    "statement_id": 471,
    "created": "2021-10-30T14:26:15.214000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 951,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Quienes no puedan marchar al menos documentar la marcha desde los techos y enviar los videos archipielago para proteeger su identidad",
    "statement_id": 472,
    "created": "2021-10-30T14:28:37.894000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 957,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Participantes disimulados para documentar, poner el celular en bolsillos ajustados con orificios para la c\u00e1mara u otros dispositivos",
    "statement_id": 473,
    "created": "2021-10-30T14:28:48.474000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 45,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Quiero que sea pac\u00edfica",
    "statement_id": 474,
    "created": "2021-10-30T14:29:50.662000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 962,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "promocionar mas en Facebook las ideas de la marcha, la responsabilidad, decisi\u00f3n y civismo, estar\u00e1 preparado para TODO es muy IMPORTANTE.",
    "statement_id": 475,
    "created": "2021-10-30T14:31:40.261000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 961,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vestir una prenda blanca, colgar tela blanca en balcones, marchar unidos de la mano, corear y tomar evidencias durante la marcha N-15",
    "statement_id": 476,
    "created": "2021-10-30T14:32:11.091000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 947,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Invitar a la prensa internacional a que cubra la marcha",
    "statement_id": 477,
    "created": "2021-10-30T14:32:28.375000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 964,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Guardar la imagen para la identificaci\u00f3n posterior si queres proteger tu imagen con uso de gorras, gafas y nasos amplios",
    "statement_id": 478,
    "created": "2021-10-30T14:34:50.997000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 894,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Refugiarse en iglesias e instituciones no gubernamentales en caso de persecuci\u00f3n. Iglesias y Logias abiertas ese d\u00eda.",
    "statement_id": 479,
    "created": "2021-10-30T14:36:42.221000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 960,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ante corte de internet usar estrategias como Zapya abierto y otras app para distribuir los v\u00eddeos y evitar perder informaci\u00f3n x detenciones",
    "statement_id": 480,
    "created": "2021-10-30T14:37:04.715000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 894,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 119,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 15,
    "count": 136,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Creo que deber\u00edamos hacer marchas todos los d\u00edas adem\u00e1s del d\u00eda 15N y buscar apoyo del exilio",
    "statement_id": 481,
    "created": "2021-10-30T14:37:36.336000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 966,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Las personas en la calle o cualquier sitio p\u00fablico ese d\u00eda, a una hora acordada, dejarse ver con ropa blanca. Llevarla debajo escondida.",
    "statement_id": 482,
    "created": "2021-10-30T14:38:30.137000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 952,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Podemos usar la visita del domingo e ir a la iglesia y pedir x nuestra libertad, Dios es defensor de los justos, la iglesia debe unirse.",
    "statement_id": 483,
    "created": "2021-10-30T14:38:58.103000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 894,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Responder ante la violencia con humidad pero con firmesa.",
    "statement_id": 484,
    "created": "2021-10-30T14:43:37.737000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 974,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El uso de prendas parecidas como nasos blancos y esconder la imagen para proteger a los lideres y sea dif\u00edcil distinguirlos en la marcha",
    "statement_id": 485,
    "created": "2021-10-30T14:44:13.935000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 894,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar carteles que digan.. Sin democracia nunva cesara el bloqueo",
    "statement_id": 486,
    "created": "2021-10-30T14:45:35.883000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 957,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En silencio con carteles,cristianos  que se identifiquen con carteles, cat\u00f3licos que marchen con una cruz y la imagen de la Virgen.",
    "statement_id": 487,
    "created": "2021-10-30T14:46:50.181000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 978,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cubano que est\u00e1 dispuesto a agredir, debe saber que su acciones tendr\u00e1n consecuencias. Publica una lista de chivatos y provados represores",
    "statement_id": 488,
    "created": "2021-10-30T14:47:59.353000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 946,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vestir d cualquier color. Lo imp es la marcha sin importar d q color vayas. Ir d blanco ser\u00eda ideal pero llama la atenci\u00f3n y ser\u00e1 perseguido",
    "statement_id": 489,
    "created": "2021-10-30T14:48:27.850000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 980,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Debemos ir a un paro nacional hasta que renuencie toda la c\u00fapula castrista y sea derogado el PCC",
    "statement_id": 490,
    "created": "2021-10-30T14:50:16.814000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 374,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Organizar un Cuerpo de Testigos de Paz, de nuestras diferentes religiones, con vestuarios celebrativos y s\u00edmbolos religiosos",
    "statement_id": 491,
    "created": "2021-10-30T14:56:46.085000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 45,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que el Cuerpo de Testigos de Paz, l\u00edderes religiosos, se identifique ante las fuerzas gubernamentales y les comunique su presencia mediadora",
    "statement_id": 492,
    "created": "2021-10-30T14:57:06.347000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 45,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que el Cuerpo de Testigos de Paz, l\u00edderes religiosos, sea \u00e1rea de auxilio ante represi\u00f3n violenta, miedo, hambre, sed, malestar f\u00edsico, ect",
    "statement_id": 493,
    "created": "2021-10-30T14:58:57.581000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 45,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que el Cuerpo de Testigos de Paz, l\u00edderes religiosos, tenga rezos, oraciones y palabras de Paz para manifestantes y fuerzas gubernamentales",
    "statement_id": 494,
    "created": "2021-10-30T14:59:19.637000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 45,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que la poblaci\u00f3n y las comunidades religiosas lleven agua y alimento hasta el \u00e1rea del Cuerpo de Testigos de Paz, l\u00edderes religiosos",
    "statement_id": 495,
    "created": "2021-10-30T14:59:42.806000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 45,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que en el \u00e1rea del Cuerpo de Testigos de Paz, l\u00edderes religiosos, se provea agua y alimento a manifestantes y fuerzas gubernamentales",
    "statement_id": 496,
    "created": "2021-10-30T15:00:06.356000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 45,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 68,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 29,
    "count": 104,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u00bfSi ellos ir\u00e1n a nuestra marcha pac\u00edfica con palos y tubos con orden de ataque, por qu\u00e9 debo ir desarmado a defender nuestros derechos? \ud83e\udd14",
    "statement_id": 497,
    "created": "2021-10-30T15:01:06.491000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 991,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La pregunta est\u00e1 confeccionada  en negativo,cuenta con  2 \" No\" .Y prioriza las consecuencias sobre el deseo de asistir ..lo que desalienta",
    "statement_id": 498,
    "created": "2021-10-30T15:03:10.488000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 994,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "crear hashtags masivos para l\u00edderes como el Papa, Bachelet, Almagro, Biden, Borrel, Charanzov\u00e1 etc.: #SOSCuba #CubanPeopleAreInTheStreets",
    "statement_id": 499,
    "created": "2021-10-30T15:05:25.252000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 374,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar man\u00ed, pan y agua",
    "statement_id": 500,
    "created": "2021-10-30T15:08:35.385000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 374,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tener un espacio central para la marcha y otros alternativos por si impiden la movilidad de los marchantes",
    "statement_id": 501,
    "created": "2021-10-30T15:09:45.783000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 605,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Creo que la desici\u00f3n de la marcha debe mostrar firmeza. Mostrarle al mundo que la marcha va s\u00ed o s\u00ed para transmitir seguridad al pueblo.",
    "statement_id": 502,
    "created": "2021-10-30T15:10:14.816000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 998,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que mostrar firmeza y desici\u00f3n para la marcha para que el pueblo sienta confianza y salga a la calle",
    "statement_id": 503,
    "created": "2021-10-30T15:13:17.404000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 998,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar meg\u00e1fonos para amplificar las voces y formar alrededor de sus portadores anillos d seguridad para impedir q se los quiten",
    "statement_id": 504,
    "created": "2021-10-30T15:13:20.186000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1004,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El 15N el gob va a filtrar personas q van a hacer acto vandalico Cuidado d ello y reducidlos entre tdos para q no digan q fueron los del 15N",
    "statement_id": 505,
    "created": "2021-10-30T15:13:27.347000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 995,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Podemos protestar ese d\u00eda, pero la vida sigue.Tenemos otras obligaciones.Con gusto podremos volver a protestar planificadamente",
    "statement_id": 506,
    "created": "2021-10-30T15:16:32.460000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 994,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Despu\u00e9s del 15N, \u00bfexisten otras estrategias de interacci\u00f3n con los ciudadanos cubanos?  Archipi\u00e9lago + apoyo de j\u00f3venes universitarios",
    "statement_id": 507,
    "created": "2021-10-30T15:28:23.338000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1012,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pienso que ser\u00eda bueno que todo el que no pueda ir a la marcha, no vaya al trabajo, ser\u00eda un paro paralelo a la marcha, Patria y Vida",
    "statement_id": 508,
    "created": "2021-10-30T15:34:07.322000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1022,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No es prudente que se expongan a ser encarcelados. Ustedes son m\u00e1s \u00fatiles en la lucha noviolenta. El desaf\u00edo pol\u00edtico los desconcierta mas.",
    "statement_id": 509,
    "created": "2021-10-30T15:36:20.834000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1016,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Yo cambiaria la fecha de la manifestaci\u00f3n a \u00faltima hora , y hacerlo varias veces para desgastarlos y usar el factor sorpresa con la real",
    "statement_id": 510,
    "created": "2021-10-30T15:36:35.454000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1024,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que hacer una votaci\u00f3n y ponerle cara a un presidente democr\u00e1tico algo similar a con lo de Venezuela justo en la marcha proponerlo",
    "statement_id": 511,
    "created": "2021-10-30T15:39:25.809000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1023,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "A pesar de guardar espacio, en caso de que se confisquen los m\u00f3viles de las personas que se arresten, tendr\u00e1n acceso a los videos.",
    "statement_id": 512,
    "created": "2021-10-30T15:41:40.268000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1026,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Defender al  que sea agredido al lado nuestro, todos debemos ser uno",
    "statement_id": 513,
    "created": "2021-10-30T15:42:45.064000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1014,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sentada de m\u00e1s de 3000 personas en la escalinata de la Universidad de La Habana. La masa cr\u00edtica es crucial. Si hay menos, cancelar.",
    "statement_id": 514,
    "created": "2021-10-30T15:43:46.111000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1032,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 55,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 25,
    "count": 93,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Aunque se lleven carteles pidiendo el cese del embargo se va a reprimir igual. Lo dejar\u00eda a elecci\u00f3n personal. El que quiera que lo lleve.",
    "statement_id": 515,
    "created": "2021-10-30T15:44:40.757000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1026,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer una oraci\u00f3n general a Dios, desde el individualismo o colectivismo antes de la hora fijada a la marcha Marchar con el respaldo divino",
    "statement_id": 516,
    "created": "2021-10-30T15:45:51.188000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1011,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Revindicaciones claras. Libertad para los presos pol\u00edticos y el respeto de los derechos. Se sabe la postura de miemb de Arch contr el Embarg",
    "statement_id": 517,
    "created": "2021-10-30T15:47:45.464000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1026,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No pueden dejar ke los masacren, ustedes son personas muy valiosas para nuestra causa, deben tener alguna protecci\u00f3n",
    "statement_id": 518,
    "created": "2021-10-30T15:47:56.201000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1033,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que hacer llegar el mensaje a los colectivos m\u00e1s vulnerables",
    "statement_id": 519,
    "created": "2021-10-30T15:52:17.393000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1026,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cada participante un cartel en si mismo, una palabra, Un s\u00edmbolo q represente su genuino deseo, todos enlazados, un solos lugar x provincia",
    "statement_id": 520,
    "created": "2021-10-30T15:52:20.084000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1028,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Un paro es algo dif\u00edcil cuando dependes \u00fanicamente del salario y tienes ni\u00f1os que dependen de ti y ya hay huelga de brazos caidos",
    "statement_id": 521,
    "created": "2021-10-30T15:52:49.155000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1039,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si hay represi\u00f3n y no se puede llegar a la marcha. Descentralizar la protesta. Que todo el que desee se vista con atuendo blanco y salga",
    "statement_id": 522,
    "created": "2021-10-30T15:53:34.377000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1026,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tenemos ke proteger a Yunior recuerden ke Fidel \u201cse perdi\u00f3\u201d camino al Moncada no hay ke exagerar pero recuerden ke sin l\u00edder es m\u00e1s dif\u00edcil",
    "statement_id": 523,
    "created": "2021-10-30T15:53:46.687000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1033,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Evitar y manejar con paciencia e inteligencia c\u00edvica el retraso mental y las provocaciones de los Camisas Pardas.",
    "statement_id": 524,
    "created": "2021-10-30T15:55:59.300000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1043,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "S\u00e1banas y banderas blancas en ventanas y tendederas.",
    "statement_id": 525,
    "created": "2021-10-30T16:00:31.267000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1047,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No permitan ke se lleven a nadie, ke todos unidos impidan los arrestos y usen cascos protectores y ropas gordas",
    "statement_id": 526,
    "created": "2021-10-30T16:00:47.648000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1033,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No se dejen provocar. IGNOREN la represion. Gandhi los llevara al exito. NO responder a golpes e insultos, SOLO AVANCEN IMPARABLES.",
    "statement_id": 527,
    "created": "2021-10-30T16:02:02.690000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1049,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La concentraci\u00f3n hacerla frente a las embajadas de pa\u00edses democr\u00e1ticos y solicitar que brinden internet libre para difundir el mensaje",
    "statement_id": 528,
    "created": "2021-10-30T16:08:33.118000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1034,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear un servidor en sitio seguro para los que asistan a la marcha puedan subir un video de 10Mb con sus deseos si son encarcelados.",
    "statement_id": 529,
    "created": "2021-10-30T16:10:31.865000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1026,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 30,
    "count": 100,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Yo creo, que el gobierno no aguanta lo sucedido el 11j y mucho menos si se hace perfeccionado, eliminando la violencia. Al menos la civil.",
    "statement_id": 530,
    "created": "2021-10-30T16:11:15.383000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1058,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Definir la ruta de la marcha con precisi\u00f3n, alejandola de lugares sensibles al vandalismo, evitando posibles disturbios provocados",
    "statement_id": 531,
    "created": "2021-10-30T16:18:44.085000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1061,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vestirse de blanco ese d\u00eda. Si se va a la marcha, enviar video o audio grabado  a +34 644 19 21 22 o apoyoarchipielago15N@gmail.com",
    "statement_id": 532,
    "created": "2021-10-30T16:20:14.995000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1026,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar abecedario de signos como claves entre los  organizadores  de la marcha",
    "statement_id": 533,
    "created": "2021-10-30T16:22:58.118000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 872,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cojerse todos con las manos y eser una cadena bien fuerte y si viniera la poli pues todos pa el piso y apretarse vien",
    "statement_id": 534,
    "created": "2021-10-30T16:23:30.137000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1065,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Evitar portar banderas extranjeras o vestimenta con simbolog\u00eda extranjera. Es un argumento que usan para deslegitimizar la marcha",
    "statement_id": 535,
    "created": "2021-10-30T16:27:07.509000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1026,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 119,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 12,
    "count": 132,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Inmovilizar a cualquiera que agreda a otra persona o vandalice algun inmueble. Mantener la bandera de la no violencia",
    "statement_id": 536,
    "created": "2021-10-30T16:28:56.063000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1048,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La mirada ese d\u00eda de la ONU ,la UE y los medios de prensa internacionales,ser\u00e1n fundamentales",
    "statement_id": 537,
    "created": "2021-10-30T16:30:31.741000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1066,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llamar la atenci\u00f3n de medios de prensa extranjeros para que cubran la marcha con corresponsales dentro de la isla y que filmen con drones.",
    "statement_id": 538,
    "created": "2021-10-30T16:31:04.446000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Se debe hacer llegar los objetivos e ideales de la marcha a todos los ciudadanos sin acceso a internet",
    "statement_id": 539,
    "created": "2021-10-30T16:31:57.715000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1048,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar drones o c\u00e1maras escondidas para filmar la marcha.",
    "statement_id": 540,
    "created": "2021-10-30T16:32:22.208000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tendr\u00eda un gran simbolismo arrodillarse ante las fuerzas del orden y represi\u00f3n.",
    "statement_id": 541,
    "created": "2021-10-30T16:37:59.107000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1074,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 70,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 29,
    "count": 118,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir en grupo desde los barrios, y encontrar el punto de confluencia que se ha seleccionado en cada ciudad",
    "statement_id": 542,
    "created": "2021-10-30T16:39:38.022000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1076,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 71,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 25,
    "count": 102,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar Carteles que Digan: Basta de Apartheid Pol\u00edtico! para que el mundo se haga una idea de lo que estamos viviendo.",
    "statement_id": 543,
    "created": "2021-10-30T16:40:02.376000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1069,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 77,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 29,
    "count": 120,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los m\u00e9dicos con sus batas blancas deber\u00edan encabezar las marchas. Esto acabar\u00eda con el mito de la potencia m\u00e9dica y atraer\u00eda a m\u00e1s gente.",
    "statement_id": 544,
    "created": "2021-10-30T16:44:40.576000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 75,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 23,
    "count": 104,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los dirigentes de la marcha deber\u00edan escabullirse por la noche el d\u00eda anterior a la marcha hacia otro lugar para evitar que los cojan presos",
    "statement_id": 545,
    "created": "2021-10-30T16:45:41.381000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1079,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar los medios de protecci\u00f3n para prevenir la covid.",
    "statement_id": 546,
    "created": "2021-10-30T16:45:59.841000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1070,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 120,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 14,
    "count": 137,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Un grupo grande de manifestantes q vayan primero a buscar a los organizadores a sus casas para evitar q se los lleven presos",
    "statement_id": 547,
    "created": "2021-10-30T16:46:54.797000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1081,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 61,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": 30,
    "count": 103,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La marcha tiene que durar varios d\u00edas, que nadie regrese a su casa el 15 o el 16N. Hay que crear refugios con ba\u00f1os, medicinas y alimentos.",
    "statement_id": 548,
    "created": "2021-10-30T16:47:13.580000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Organizar una marcha mensual hasta que se consiga el objetivo, ellos no tienen los recursos para parar eso durante meses y meses de protesta",
    "statement_id": 549,
    "created": "2021-10-30T16:52:30.812000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1079,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 29,
    "count": 105,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "A todos los que han sido identificados se les crearan causas por las cuales les apresaran antes del 15N, principalmente a los lideres.",
    "statement_id": 550,
    "created": "2021-10-30T16:52:56.257000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1087,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Una marcha que se vocea tanto s\u00f3lo puede darse con los compa\u00f1eros que atienden por el MININT a sus organizadores y da lo mismo c\u00f3mo se haga.",
    "statement_id": 551,
    "created": "2021-10-30T16:53:54.194000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1090,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Paro Nacional se\u00f1ores, la mas pacifica de las protestas, no tengamos miedo, hagamos el par\u00f3 nacional, que se convoque de una vez",
    "statement_id": 552,
    "created": "2021-10-30T16:56:54.479000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1086,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El d\u00eda 15 a las 1:30 de la tarde hacer un cazeloraso gritando todos a la marcha y so\u00f1ar los claxon los que est\u00e9n manejando",
    "statement_id": 553,
    "created": "2021-10-30T16:57:04.966000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 981,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Acordar una hora fija desde YA para q todos salgan a la misma vez de sus casas y la polic\u00eda no pueda detener a la gente en dispersi\u00f3n",
    "statement_id": 554,
    "created": "2021-10-30T16:57:13.905000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1081,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 74,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 21,
    "count": 101,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar m\u00e1scaras de Mart\u00ed o de otros patriotas para esconder la identidad y como s\u00edmbolo de que no seguimos \u00f3rdenes de ning\u00fan otro pa\u00eds.",
    "statement_id": 555,
    "created": "2021-10-30T16:57:26.517000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 30,
    "count": 88,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La marcha est\u00e1 acordada para un horario preciso. Mi sugerencia es que se extienda indefinidamente, hasta que se escuchen nuestras demandas.",
    "statement_id": 556,
    "created": "2021-10-30T16:58:45.334000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1093,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 26,
    "count": 118,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Uso de redes sociales con base geogr\u00e1fica en el exterior ( Facebook Messenger, WhatsApp)",
    "statement_id": 557,
    "created": "2021-10-30T16:59:23.885000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1098,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Establecer c\u00e9lulas peque\u00f1as a la hora de comunicarse para ser m\u00e1s dif\u00edcil el rastreo",
    "statement_id": 558,
    "created": "2021-10-30T16:59:39.190000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1098,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 29,
    "count": 109,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los manifestantes deben dejar a alg\u00fan familiar q no participe las coordenadas de d\u00f3nde denunciar y a qui\u00e9n dirigirse si no regresa el 15N",
    "statement_id": 559,
    "created": "2021-10-30T16:59:48.965000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1081,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 126,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 15,
    "count": 141,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cambiar las fotos de los perfiles de fasebok por una vestidos de blanco",
    "statement_id": 560,
    "created": "2021-10-30T17:00:08.531000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1091,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 26,
    "count": 93,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Poner en la foto de perfil de todas las redes sociales la bandera cubana como s\u00edmbolo de soporte a la marcha.",
    "statement_id": 561,
    "created": "2021-10-30T17:00:34.497000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1096,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 61,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 24,
    "count": 91,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Como gestionar los infiltrados? Seguramente habr\u00e1n personas que estar\u00e1n en blanco y que ententeran a destruir la marcha poni\u00e9ndose violentos",
    "statement_id": 562,
    "created": "2021-10-30T17:01:22.199000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1099,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Debemos evitar manifestarnos inconstitucionalmente. Dejemos que la revoluci\u00f3n sea nuestro guia XD",
    "statement_id": 563,
    "created": "2021-10-30T17:02:39.567000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1048,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 54,
    "pass_count": 10,
    "count": 70,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos tienen que Instalar en los m\u00f3viles aplicaciones para comunicarnos cuando haya corte de Internet (como bridgefy)",
    "statement_id": 564,
    "created": "2021-10-30T17:05:15.382000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1099,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 109,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 21,
    "count": 131,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Por ning\u00fan concepto permitir que la manifestaci\u00f3n se torne en violenta. Identificar a violentos. Proteger a personas violentadas.",
    "statement_id": 565,
    "created": "2021-10-30T17:06:25.835000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Proteger a los l\u00edderes. Los l\u00edderes no deben de salir el primer d\u00eda de la manifestaci\u00f3n.",
    "statement_id": 566,
    "created": "2021-10-30T17:07:25.190000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "crear un audio de pocos minutos para difundir el por qu\u00e9 de la marcha para llevarlo y la mayor cantidad de cubanos sepan la realidad",
    "statement_id": 567,
    "created": "2021-10-30T17:11:43.513000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1079,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 102,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 16,
    "count": 120,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cantar el himno nacional ante la polic\u00eda o los que vengan a reprimir.",
    "statement_id": 568,
    "created": "2021-10-30T17:13:29.206000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1097,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 80,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 23,
    "count": 112,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar suficiente agua, confituras, alimentos para permanecer durante horas y horas juntos",
    "statement_id": 569,
    "created": "2021-10-30T17:15:40.357000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1079,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los Cristianos, de todas las denominaciones, pueden organizar jornadas de oraci\u00f3n por Cuba los d\u00edas previos al 15N.",
    "statement_id": 570,
    "created": "2021-10-30T17:16:54.430000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1056,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 90,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 23,
    "count": 118,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los cubanos que vivimos fuera, reunirnos en lugares p\u00fablicos a seguir la marcha en vivo. Integrar a los nativos de los pa\u00edses de acogida",
    "statement_id": 571,
    "created": "2021-10-30T17:17:21.784000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1088,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los cubanos que vivimos fuera de Cuba, reunirnos en lugares p\u00fablicos para seguir la marcha en vivo. Invitar a los nativos.",
    "statement_id": 572,
    "created": "2021-10-30T17:18:46.841000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1088,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 78,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 22,
    "count": 101,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No llevar a los ni\u00f1os a la escuela el 15N. Ni a la marcha, por supuesto. Dejarlos en casa, si posible con una abuela o adulto responsable.",
    "statement_id": 573,
    "created": "2021-10-30T17:19:01.869000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1101,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deber\u00edamos marchar en \u201cSILENCIO\u201d 62 a\u00f1os sin prohibido hablar, el silencio sera nuestra protesta ante slogan viejos y vac\u00edos de la Dictadura",
    "statement_id": 574,
    "created": "2021-10-30T17:24:56.481000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1112,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deber\u00edamos marchar en SILENCIO ,62 a\u00f1os sin hablar nuestra protesta ser\u00e1 el silencio ante los slogan viejos y vac\u00edos de la dictadura.",
    "statement_id": 575,
    "created": "2021-10-30T17:31:39.412000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1117,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que las principales figuras muchos d\u00edas antes. Vayan a otros lugares sin q lo detecten. Para q no lo arresten d\u00edas antes.",
    "statement_id": 576,
    "created": "2021-10-30T17:34:05.835000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 847,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Difundir app y aplicaciones q permitan comunicarse por Bluetooth para cuando no haya Internet seguir comunicados",
    "statement_id": 577,
    "created": "2021-10-30T17:34:54.636000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 847,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 93,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 17,
    "count": 112,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No terminar el d\u00eda 15. No parar d organizar eventos constantemente. Planes A, B y C...",
    "statement_id": 578,
    "created": "2021-10-30T17:35:48.849000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 847,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 95,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 19,
    "count": 117,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deber\u00edan asistir a la marcha con el nasobuco correspondiente y un cambio de otro color o dise\u00f1o, gafas y gorra, as\u00ed no podr\u00e1n reconocernos.",
    "statement_id": 579,
    "created": "2021-10-30T17:44:45.611000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1125,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar vestidos de blanco con consignas y poes\u00edas martianas,estar unidos es fundamental, ganar el espacio de las c\u00e1maras, prensa acreditada",
    "statement_id": 580,
    "created": "2021-10-30T17:46:13.974000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1123,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ser\u00eda peligroso, en todo caso lo m\u00e1s \u00fatil ser\u00eda que los grupos defendieran a aquellos que sean atrapados, dar\u00eda una imagen de fortaleza",
    "statement_id": 581,
    "created": "2021-10-30T17:48:41.103000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1125,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si detienen  alguna persona q est\u00e1 manteniendo una actitud pac\u00edfica y respetuosa durante la marcha, el resto no debe permitir q se lo lleven",
    "statement_id": 582,
    "created": "2021-10-30T17:50:47.218000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1095,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Existe un lapso de 20s de p\u00e1nico, es natural pero hay que mantenerce juntos en grupo para estar protegido y evitar el arresto",
    "statement_id": 583,
    "created": "2021-10-30T17:50:57.534000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1125,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 96,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 25,
    "count": 121,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Unidad sin miedo en la uni\u00f3n est\u00e1 la fuerza y la libertad marchar organizadamente es decir hacer filas y hileras tomados de las manos todos",
    "statement_id": 584,
    "created": "2021-10-30T17:52:15.760000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1126,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cojernos todos de los brazos todos agrupados no dejar q entre nadie a dar ni dejar q se lleven a nadie y no virar hasta q se caiga esto",
    "statement_id": 585,
    "created": "2021-10-30T17:54:12.508000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1128,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deben hacerse convocatorias rel\u00e1mpago en lo adelante. Un l\u00edder da la voz y a esa hora toda Cuba a la calle, similar al 11j. Usar la sorpresa",
    "statement_id": 586,
    "created": "2021-10-30T18:03:46.732000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1131,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 30,
    "count": 101,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos enlazados no virar",
    "statement_id": 587,
    "created": "2021-10-30T18:04:16.997000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1128,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "incentivar la convocatoria por otras v\u00edas que no sea s\u00f3lo la virtual, muchos no tienen internet, utilizar medios tradicionales para difundir",
    "statement_id": 588,
    "created": "2021-10-30T18:04:54.039000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 254,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 123,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 18,
    "count": 143,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Q q medida q se incremente el pueblo seguir avanzando para las provincias para podernos unir todos una verdadera caravana de la LIBERTAD",
    "statement_id": 589,
    "created": "2021-10-30T18:09:31.788000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1126,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que sea por calles donde el pueblo pueda filmar. Incluir edificios de embajadas y agencias intercionales de noticias, equipadas con c\u00e1maras",
    "statement_id": 590,
    "created": "2021-10-30T18:10:04.883000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1134,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 94,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 22,
    "count": 120,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En las colas las personas mayores tambi\u00e9n quieren marchar pero no quieren ir hasta Prado y Malec\u00f3n porque est\u00e1 lejos para ellos.",
    "statement_id": 591,
    "created": "2021-10-30T18:10:42.014000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1135,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 37,
    "count": 81,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer unos papelitos con los lugares de encuentro solo poner en nombre de el lugar y repartir dos d\u00edas antes para q nos de tiempo unirnos \u262e\ufe0f",
    "statement_id": 592,
    "created": "2021-10-30T18:11:41.558000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1126,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 30,
    "count": 72,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Impedir mediante la unidad q el cuerpo represor c lleve a un marchante",
    "statement_id": 593,
    "created": "2021-10-30T18:14:27.179000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1126,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 90,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 25,
    "count": 118,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Lavar y tender exclusivamente ropas blancas, s\u00e1banas etc\u00e9tera",
    "statement_id": 594,
    "created": "2021-10-30T18:14:32.464000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1136,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 96,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 19,
    "count": 117,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dias antes los organizadores deben moverse de lugar para impedir que los apresen  Tel\u00e9fonos no asociados x si les quitan internet",
    "statement_id": 595,
    "created": "2021-10-30T18:14:48.623000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1138,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mi opini\u00f3n, no debe realizarse la marcha, no se le puede pedir al pueblo que salga a ser brutalmente reprimido, eso ser\u00eda, patria o muerte.",
    "statement_id": 596,
    "created": "2021-10-30T18:15:19.299000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1140,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los Cristianos, de todas las denominaciones, pueden organizar jornadas de oraci\u00f3n por Cuba los d\u00edas previos al 15N. Viva Cristo Rey",
    "statement_id": 597,
    "created": "2021-10-30T18:17:40.094000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1056,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 81,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 23,
    "count": 109,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No dejen a nadie solo. Siempre juntos de \u270b",
    "statement_id": 598,
    "created": "2021-10-30T18:18:10.459000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1136,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 118,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 13,
    "count": 133,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar con las manos amarradas lo suficientemente sueltas como para sostener un cartel pero que no permita acusaci\u00f3n alguna de violencia.",
    "statement_id": 599,
    "created": "2021-10-30T18:24:21.410000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1142,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 29,
    "count": 97,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No a la violencia , libertad de expresion derecho de todo ser humano , Dios nos hizo libre",
    "statement_id": 600,
    "created": "2021-10-30T18:26:29.174000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1148,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El 15N ya esNo es un unico lugarEs un caminoEse dia vestir de blanco, azul,rojo sin lugar de reunionPor todos ladosLa marcha es en ti",
    "statement_id": 601,
    "created": "2021-10-30T18:33:04.008000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1139,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 30,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 24,
    "count": 73,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "M\u00e1s all\u00e1 del 15N que es todos a la calle, archipi\u00e9lago debe desembocar en un partido con plataforma para todos los cubanos y explicarlo 1a1",
    "statement_id": 602,
    "created": "2021-10-30T18:34:30.857000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1154,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 30,
    "count": 79,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si quitan el Internet. Grabar todo lo que pasa para luego publicarlo. Si no quieres subirlo por miedo enviarlo a ADN Cuba o Cibercuba",
    "statement_id": 603,
    "created": "2021-10-30T18:36:04.149000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1149,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ir casa por casa habl\u00e1ndole a los vecinos que se quiere el d\u00eda 15N. Con ese sector que a\u00fan son sensibles a las manipulaciones del NTV",
    "statement_id": 604,
    "created": "2021-10-30T18:40:20.554000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1149,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 26,
    "count": 93,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No llevar\u00e9 mi tel\u00e9fono, por temor a que me lo quiten, llevar\u00e9 una c\u00e1mara para grabar",
    "statement_id": 605,
    "created": "2021-10-30T18:40:48.861000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1157,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 33,
    "count": 72,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No volver a la casa luego del 15N hasta que caiga la dictadura.",
    "statement_id": 606,
    "created": "2021-10-30T18:42:50.240000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1149,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar disimuladas banderas blancas y banderas cubanas.",
    "statement_id": 607,
    "created": "2021-10-30T18:43:56.865000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1125,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No ceder a las provocaciones de violencia. Una respuesta de violencia aunque sea para defenderse puede destruir el car\u00e1cter pasifico",
    "statement_id": 608,
    "created": "2021-10-30T18:50:19.319000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pensar desde ahora en acciones no violentas para evitar las provocaciones de violencia. El grupo al rededor puede gritar abusador.",
    "statement_id": 609,
    "created": "2021-10-30T18:52:12.282000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar agua y alimentos energisantes para una jornada lo m\u00e1s larga posible.",
    "statement_id": 610,
    "created": "2021-10-30T18:54:10.352000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear medios alternativos para informar a la poblaci\u00f3n que no tiene acceso a Internet sobre la marcha y su car\u00e1cter pasifico",
    "statement_id": 611,
    "created": "2021-10-30T18:57:41.926000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si alguien conoce a periodistas extranjeros que ejerzan periodismo en su pa\u00eds, hacerles una invitaci\u00f3n a Cuba para el d\u00eda de la marcha",
    "statement_id": 612,
    "created": "2021-10-30T18:58:37.129000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1165,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 87,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 21,
    "count": 108,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tratar en la medida de lo posible de hacer concentraciones grandes entrelazados de las manos",
    "statement_id": 613,
    "created": "2021-10-30T19:01:29.055000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 909,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Personas claves como yunior y otros m\u00e1s deber\u00edan dormir la noche antes de la marcha en otra casa para despistar y poder salir el d\u00eda 15",
    "statement_id": 614,
    "created": "2021-10-30T19:02:15.904000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1165,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Buscar una via de que todo el que no pueda ir a la marcha participe desde casa, poner una bandera o una sabana blanca en muestra de apoyo",
    "statement_id": 615,
    "created": "2021-10-30T19:03:16.836000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1168,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 111,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 18,
    "count": 131,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar carteles con nombres y/o fotos de actuales presos pol\u00edticos.",
    "statement_id": 616,
    "created": "2021-10-30T19:03:42.750000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 870,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 91,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 18,
    "count": 118,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gracias miles de bendiciones",
    "statement_id": 617,
    "created": "2021-10-30T19:04:29.186000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1168,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Barrios converger 15 antes en Mercad Agrope Egido, Animas Parques: Agrimensores, Cristo, Albear y Lara, El Curita, Fe del Valle Pl. 13 Marzo",
    "statement_id": 618,
    "created": "2021-10-30T19:06:31.212000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 898,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 45,
    "count": 57,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El blanco es el color de la paz, los que van a marchar y los que no lo hagan por cualquier raz\u00f3n...vistase con algo blanco el d\u00eda 15.",
    "statement_id": 619,
    "created": "2021-10-30T19:06:55.111000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1173,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 123,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 20,
    "count": 146,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si alguien de la marcha act\u00faa con violencia, los dem\u00e1s sentarse y darse la mano, cosa que se note diferencia de lo pacifico a lo violento",
    "statement_id": 620,
    "created": "2021-10-30T19:07:12.072000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1165,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 83,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 25,
    "count": 110,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Portar banderas cubanas e im\u00e1genes del Ap\u00f3stol Jos\u00e9 Mart\u00ed y dem\u00e1s h\u00e9roes de la independencia como s\u00edmbolos de la libertad.",
    "statement_id": 621,
    "created": "2021-10-30T19:09:25.711000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1174,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 88,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 26,
    "count": 117,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Difundir en redes contenido mucho m\u00e1s sintetizado y corto (videos, carteles, audios) con el fin de llegar a un mayor n\u00famero de cubanos.",
    "statement_id": 622,
    "created": "2021-10-30T19:10:10.613000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 870,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 123,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 15,
    "count": 139,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Solo al llegar destino ponerse o descubrir pullover blanco o ponerse cinta blanca en mu\u00f1ecas antebrazos o en frente o cabezas.",
    "statement_id": 623,
    "created": "2021-10-30T19:11:59.539000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 898,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 99,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 20,
    "count": 121,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar ropa blanca desde 1 semana antes, les dar\u00e1 aliento a otros.El d\u00eda 15 cubre tu rostro y sin intenci\u00f3n d regreso, caminemos a la Libertad",
    "statement_id": 624,
    "created": "2021-10-30T19:13:11.872000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 914,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 61,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": 26,
    "count": 102,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Impedir todo tipo de violencia, levantar las manos, no ofender. Demostrar civismo y orden.",
    "statement_id": 625,
    "created": "2021-10-30T19:21:18.429000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1174,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si imposible acceder: Al Malec\u00f3n arrojar flor, hojas, ramita por Marti y los del 95 que por el ingresaron y recientes salieron y murieron",
    "statement_id": 626,
    "created": "2021-10-30T19:22:42.150000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 898,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 41,
    "count": 66,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "carteles en los postes y paredes de lugares p\u00fablicos dejando claro objetivos de la marcha y frase de Jos\u00e9 M o otro acerca de la democracia",
    "statement_id": 627,
    "created": "2021-10-30T19:26:54.202000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1165,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 99,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 21,
    "count": 129,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar agua, incluso para compartir, un cambio de ropa, tapa boca, gafas, gorras. A modo de no ser identificados f\u00e1cilmente!",
    "statement_id": 628,
    "created": "2021-10-30T19:30:36.637000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 797,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir el 15, y exigir la salida del poder del PCC, exposici\u00f3n m\u00e1xima de la marcha c\u00edvica, sin retorno hasta que se cumplan nuestras demandas",
    "statement_id": 629,
    "created": "2021-10-30T19:34:29.231000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 797,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gritar \u00a1No a la Violencia! \u00a1Abajo el bloqueo! \u00a1Viva la democracia! \u00a1Viva la libertad!",
    "statement_id": 630,
    "created": "2021-10-30T19:59:20.129000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 307,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": 25,
    "count": 75,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No fijar una hora de llegada, sino una misma hora para salir de casa. Con la luz del d\u00eda. Por ejemplo a las 8 am en punto.",
    "statement_id": 631,
    "created": "2021-10-30T20:01:34.964000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1141,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer cadenas humanas. Marchar con largas filas de personas tomadas de las manos.",
    "statement_id": 632,
    "created": "2021-10-30T20:02:47.415000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 307,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es importante mantener la absoluta paz durante la marcha. No provocar ni dejarce provocar. No respon a las agresiones ni oponerceal arresto",
    "statement_id": 633,
    "created": "2021-10-30T20:03:21.894000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1191,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Descentralizar la protesta. Que todo el que desee se vista con atuendo blanco y salga",
    "statement_id": 634,
    "created": "2021-10-30T20:07:10.736000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 54,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 24,
    "count": 94,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dar cobertura medi\u00e1tica a todo,  incluido entrevistas a todos los ciudadanos en medio de la manifestaci\u00f3n.",
    "statement_id": 635,
    "created": "2021-10-30T20:07:52.308000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1196,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No mezclar en la marcha con consignas de abajo bloqueo pues de esas consignas  se encarga el  gobierno.Debemos diferenciarnos",
    "statement_id": 636,
    "created": "2021-10-30T20:08:24.928000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1201,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 96,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 21,
    "count": 135,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los q van a marchar tienen que estar preparados para no dejarce provocar. Porque es seguro que van a ser agredidos m\u00ednimo de forma verbal",
    "statement_id": 637,
    "created": "2021-10-30T20:13:24.008000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1191,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar espejuelos oscuros, gorra, mascarilla grande de tela que tape bastante, mochila con agua",
    "statement_id": 638,
    "created": "2021-10-30T20:14:44.681000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 665,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ir con ropa blanca y sin detalles por los que se te pueda identificar. Nunca quitarte el nasobuco y cubrirte el cabello y los tatuajes.",
    "statement_id": 639,
    "created": "2021-10-30T20:26:19.828000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "salir sin retorno hasta que caiga  la dictadura",
    "statement_id": 640,
    "created": "2021-10-30T20:26:28.197000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1207,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los familiares que no puedan salir a la marcha por la edad o por enfermedad deben servir de enlace telef\u00f3nico.",
    "statement_id": 641,
    "created": "2021-10-30T20:27:38.959000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que ese d\u00eda nadie vaya a la escuela ni al trabajo. Los represores se volver\u00e1n locos adivinando d\u00f3nde est\u00e1 la gente. No podr\u00e1n, somos muchos!",
    "statement_id": 642,
    "created": "2021-10-30T20:32:27.273000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tener equipo de trabajo emergente con #de tel\u00e9fonos y emails de contacto fuera del pa\u00eds para Cdo apresen los de adentro y corten internet.",
    "statement_id": 643,
    "created": "2021-10-30T20:35:19.106000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1209,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pincharle las gomas a las patrullas y a las motos de los chivatos para facilitar la igualdad de condiciones.",
    "statement_id": 644,
    "created": "2021-10-30T20:35:39.519000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tener previsto que hacer en caso de que alg\u00fan marchante grite o muestre cartel que se aleje de los objetivos de la marcha",
    "statement_id": 645,
    "created": "2021-10-30T20:39:59.480000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1210,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dejarle siempre a un familiar las coordenadas de CUBALEX para que los llame en caso de que seas arrestado.",
    "statement_id": 646,
    "created": "2021-10-30T20:40:19.846000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 86,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 19,
    "count": 107,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que todo el mundo haga la se\u00f1al de LIBERTAD con la mano, por si luego la dictadura intenta modificar los audios y el mensaje.",
    "statement_id": 647,
    "created": "2021-10-30T20:42:08.666000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que los cubanos en el extranjero llamen a sus familiares en Cuba el 15N y los pongan al tanto de lo que sepan.",
    "statement_id": 648,
    "created": "2021-10-30T20:43:18.145000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Preparar maniobras de distracci\u00f3n para poder evadir la vigilancia de los represores",
    "statement_id": 649,
    "created": "2021-10-30T20:46:24.084000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Se debe proclamar por una reforma constitucional donde el PCC no sea el representante del estado y otros derechos.",
    "statement_id": 650,
    "created": "2021-10-30T20:48:53.735000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1213,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si un polic\u00eda le da palos a alguien, no tener temor de filmar, pq es la evidencia de qui\u00e9n es el agresor. Es tu tel\u00e9fono y un lugar p\u00fablico.",
    "statement_id": 651,
    "created": "2021-10-30T20:50:58.647000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Yunior, Saily y dem\u00e1s organizadores van a estar vigilados, as\u00ed que hay que distraer a la polic\u00eda para que ellos logren salir a manifestar.",
    "statement_id": 652,
    "created": "2021-10-30T20:52:59.938000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Maximizar la difusi\u00f3n en los medios del uso de grupos paramilitares armados con palos preparados para castigar a los manifestantes.",
    "statement_id": 653,
    "created": "2021-10-30T20:56:50.259000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1215,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Invitar a los polic\u00edas a que se sumen a la marcha, ellos tambi\u00e9n est\u00e1n muertos de hambre!",
    "statement_id": 654,
    "created": "2021-10-30T20:59:39.050000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar zapatos c\u00f3modos, agua y curitas y vendas el que tenga.",
    "statement_id": 655,
    "created": "2021-10-30T21:01:17.154000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Invitar a los polic\u00edas a que se sumen a la marcha",
    "statement_id": 656,
    "created": "2021-10-30T21:02:17.044000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 82,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 28,
    "count": 117,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear una red de telefon\u00eda fija y m\u00f3vil, con c\u00f3digos y puestos de mando por todo el pa\u00eds.",
    "statement_id": 657,
    "created": "2021-10-30T21:02:38.494000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1204,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 28,
    "count": 84,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Realizar videos cortos de divulgaci\u00f3n con mensajes concretos e indepentes que puedan ser usados como estados de Whats o en TikTok. Viralizar",
    "statement_id": 658,
    "created": "2021-10-30T21:22:54.793000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 46,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los que estemos fuera de cuba, colguemos nuestra bandera desde los balcones.  Que el mundo se entere que estamos ah\u00ed",
    "statement_id": 659,
    "created": "2021-10-30T21:41:24.866000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1242,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cacerolazos o aplausos desde las casas puede ser una buena \u2013y segura\u2013 medida de apoyo",
    "statement_id": 660,
    "created": "2021-10-30T21:46:35.978000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1243,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que tener cuidado con eso de tirarse al piso y la polic\u00eda agrediendo; pueden moler a palos hasta matarte, el gobierno s\u00ed tiene asesinos.",
    "statement_id": 661,
    "created": "2021-10-30T21:52:34.679000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 816,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "1.Elegir un nuevo l\u00edder para Archipi\u00e9lago que no sea tan tonto y no caiga tan bajo hablando con los terroristas de Miami.",
    "statement_id": 662,
    "created": "2021-10-30T21:54:11.582000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1248,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ir a plantarse frente a las estaciones de polic\u00eda y no moverse hasta que sean liberados.",
    "statement_id": 663,
    "created": "2021-10-30T21:58:54.232000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1246,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No abandonar el camino de la paz, del verbo inteligente, de la verdad. Va a haber mucho dolor, muchas familias furiosas pero debemos seguir.",
    "statement_id": 664,
    "created": "2021-10-30T21:59:32.894000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1250,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Juntarnos todos en la Plaza C\u00edvica Jos\u00e9 Marti ,mal llamada plaza revoluci\u00f3n. Llevar cascos aunque sea de bicicleta y rostro bien protegido.",
    "statement_id": 665,
    "created": "2021-10-30T21:59:40.235000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 816,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La vida no acaba el 15-N. Deber\u00eda articularse una recogida de firmas para solicitar cambios legislativos.",
    "statement_id": 666,
    "created": "2021-10-30T22:08:34.861000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1257,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 18,
    "count": 83,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los lideres de Archipielago, deben estar varios dias antes en lugar diferente a su residencia, los estar\u00e1n vigilando para no dejarlos salir.",
    "statement_id": 667,
    "created": "2021-10-30T22:17:40.844000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1238,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si se dificulta la marcha por la represi\u00f3n, pararse en balcones  y azoteas..hay que protegerse",
    "statement_id": 668,
    "created": "2021-10-30T22:22:38.921000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1259,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Proteger a los lideres",
    "statement_id": 669,
    "created": "2021-10-30T22:23:47.458000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1259,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "taparse el rostro,mochila con agua y vinagre,baterias de cel cargadas,andar en grupos,grabar a los represores no a manifestantes.",
    "statement_id": 670,
    "created": "2021-10-30T22:28:04.877000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1262,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "llegar a los lugares acordados  y ponernos de rodillas para as\u00ed hacer ver claramente la imposibilidad de que seamos nosotros los agresores",
    "statement_id": 671,
    "created": "2021-10-30T22:28:40.645000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1260,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El 15 debemos terminar todos libres o todos presos. Si somos cien en toda Cuba seamos cien.Si llegamos mil ser\u00e1 una victoria.Todos somos uno",
    "statement_id": 672,
    "created": "2021-10-30T22:29:28.514000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 593,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "por todo el recorrido q se va a hacer,poner a alguien en algun apto que tenga balcon para grabar todo, subirlo a la nube o enviarlo de una.",
    "statement_id": 673,
    "created": "2021-10-30T22:31:41.517000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1262,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es importante hacer ver que no somos los violentos, rodillas todos aunque no sean creyentes , el que le pega a alguien arrodillado sale mal",
    "statement_id": 674,
    "created": "2021-10-30T22:32:35.343000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1260,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "15N sent\u00e9monos en portales y balcones Quedarnos en casa como acto de rebeld\u00eda y portando carteles con mensajes de amor . amor vs dictadura.",
    "statement_id": 675,
    "created": "2021-10-30T22:34:34.846000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1267,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vestir apropiadamente, tenis (no chancletas, gorras, pullovers o camisas blancas. Religiosos llevar imagen de la Virgen de la Caridad",
    "statement_id": 676,
    "created": "2021-10-30T22:37:43.032000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1261,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 24,
    "count": 70,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar provisiones y no abandonar las calles hasta ser escuchados y tomados en cuenta.",
    "statement_id": 677,
    "created": "2021-10-30T22:38:32.784000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1147,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Autorizar a otros manifestantes, a denunciar en redes sociales, en el caso que uno sea detenido por la polic\u00eda.",
    "statement_id": 678,
    "created": "2021-10-30T22:48:30.844000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1269,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 71,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 18,
    "count": 90,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "SOLO PATRIA Y VIDA",
    "statement_id": 679,
    "created": "2021-10-30T22:51:42.847000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar amarrados codo a codo para evitar que los infiltrados a\u00edslen a ning\u00fan manifestante.",
    "statement_id": 680,
    "created": "2021-10-30T22:53:26.765000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1269,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Abrazar con fuerza a cualquier persona que quieran arrestar.",
    "statement_id": 681,
    "created": "2021-10-30T22:54:12.866000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1269,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Regalandoles flores en caso de un posible enfrentamiento. Tal como sucedi\u00f3 en la antigua URSS. Mucho control y silencio. Marchamos en paz.",
    "statement_id": 682,
    "created": "2021-10-30T22:56:05.498000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1277,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Reunirse en equipos de a 10 personas en las cercan\u00edas del punto de concentraci\u00f3n y caminar el \u00faltimo tramo unidos.",
    "statement_id": 683,
    "created": "2021-10-30T22:56:38.817000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1269,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 23,
    "count": 72,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir en grupos e impedir q se lleven a alguien detenido agarrarse de las manos o sentarse.Si intentan llevar 1 tengan q cargar c todos.",
    "statement_id": 684,
    "created": "2021-10-30T22:59:11.459000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1254,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "SOLO DECIR PATRIA Y VIDA. LOS ESBIRROS NUNCA LO  DIRAN. ESA SERA LA DIFERENCIA PARA RECONOCER  MANIFESTANTES VERDADEROS D LOS CHIVATOS..",
    "statement_id": 685,
    "created": "2021-10-30T23:01:25.338000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Descentralizar la marcha, hacerla en cada cuadra frente al CDR. Si alguien te reprime, tus vecinos saldr\u00e1n a la defensa contra la represi\u00f3n",
    "statement_id": 686,
    "created": "2021-10-30T23:04:28.190000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1265,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "LA DISTINCION DEBE SER LO Q LOS  CHIVATOS NO PUEDEN DECIR.TENIENDO EN CUANTA SI SE INFILTRARAN PARA SER VIOLENTOS. SOLO DECIR PATRIA Y VIDA.",
    "statement_id": 687,
    "created": "2021-10-30T23:05:55.482000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Se debe salir a la calle y si somos mayor\u00eda, llamar a una huelga general",
    "statement_id": 688,
    "created": "2021-10-30T23:06:10.178000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1280,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "LA DICTADURA ES CAPAZ DE LANZAR GASOLINA, QUE PARA ESO SI TIENEN.  PUEDEN CULPARLOS DE POSIBLES ACCIDENTES. ES PELIGROSO PARA SUS VIDAS.",
    "statement_id": 689,
    "created": "2021-10-30T23:11:41.652000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Creo que es hora de que tengan el cuenta el paro nacional. Todos en casa. Nadie en la calle. El r\u00e9gimen se lo sentir\u00e1.",
    "statement_id": 690,
    "created": "2021-10-30T23:12:18.272000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1281,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cubrirse los rostros impedir\u00e1 que el gobierno tome represalias, o usar gorras, gafas",
    "statement_id": 691,
    "created": "2021-10-30T23:12:27.002000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1282,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pienso q deber\u00edamos vestir de blanco y Cantar el Himno nacional. Adem\u00e1s de Recitar versos de Marti",
    "statement_id": 692,
    "created": "2021-10-30T23:18:13.865000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1285,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "IR SOLO CON UNA PIEZA DE BLANCO. ASI LA POLICIA NO PUDE ARRESTAR NI DAR GOLPE. DECIR QUE TIENEN PROMESA DE ROPA BLANCA.",
    "statement_id": 693,
    "created": "2021-10-30T23:21:12.226000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "A JOSE MARTI",
    "statement_id": 694,
    "created": "2021-10-30T23:22:11.576000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "hr",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "SIEMPE UNIDOS POR ESO NUNCA LLEVAR VELAS .LA DICTADURA ES CAPAZ D LANZAR GASOLINA Y CULPARLOS DE  ACCIDENTES. ES PELIGROSO PARA SUS VIDAS.",
    "statement_id": 695,
    "created": "2021-10-30T23:26:05.273000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "LAS MALAS PALABRAS SE VEN MUY MAL VISTAS POR LA  AUDICENCIA INTERNACIONAL.Y LE QUITA MUCHO VALOR A NUESTRO MENSAJE DE LIBERTAD.",
    "statement_id": 696,
    "created": "2021-10-30T23:27:56.513000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Decir lo siguiente \"Somos cubanos,somos hermanos,no mas violencia,no mas tiranos.\"\"\"",
    "statement_id": 697,
    "created": "2021-10-30T23:30:15.731000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1293,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "LA VULGARIDAD NO AYUDA EN NADA, MAS BIEN LE RESTA VALOR A NUESTRO IDEAL. ES IMPORTANTE  RECORDAR ESTO",
    "statement_id": 698,
    "created": "2021-10-30T23:30:18.835000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Planificar marchas semanales(sabado o domingo)como los chalecos amarillos de Francia hasta q se nos escuche.",
    "statement_id": 699,
    "created": "2021-10-30T23:31:41.778000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 597,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si no se puede llevar una prenda de vestir blanca, que se utilice en su lugar una cinta de ese color, anudada a la mu\u00f1eca o al antebrazo",
    "statement_id": 700,
    "created": "2021-10-30T23:32:04.158000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1290,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 15,
    "count": 77,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "crear una plataforma estilo app o red social comunitaria y unir al estilo de facebook todos l que quieran cambios,dentro como fuera del pais",
    "statement_id": 701,
    "created": "2021-10-30T23:33:28.600000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1293,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 27,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 28,
    "count": 58,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "REPETIR SIEMPRE EN TODO MOMENTO: PATRIA Y VIDA! LOS INFILTRADOS NO LO DIRAN. TAMBIEN PINTARSE UNA CRUZ NEGRA EN LA BOCA COMO DISTINCION.",
    "statement_id": 702,
    "created": "2021-10-30T23:34:47.385000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pulloveres blancos con la cita: \"Las ideas no se matan\" (Usar la misma frase conque el Teniente Sarria le salv\u00f3 la vida a Fidel)",
    "statement_id": 703,
    "created": "2021-10-30T23:35:25.056000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1292,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deber\u00edamos todos sentarnos en silencio en las principales avenidas en total silencio silenci\u00f3",
    "statement_id": 704,
    "created": "2021-10-30T23:36:08.468000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1297,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "UNA CRUZ NEGRA EN LA BOCA COMO SE\u00d1AL DE REPRESION Y AL MISMO TIEMPO ES DISTINCION DE LOS INFILTRADOS. PODRIA SER EN LA PLAMA DE LA MANO .",
    "statement_id": 705,
    "created": "2021-10-30T23:36:50.149000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "CRUZ NEGRA EN LA PALMA DE LA MANO PERMITE ALZAR Y MOSTRARLA SOLO CUANDO SEA NECESARIO EN EL LUGAR PUBLICO ACORDADO.",
    "statement_id": 706,
    "created": "2021-10-30T23:38:47.188000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "BLOQUEAR A TODAS  LAS CLARIAS QUE ENTRAR EN FB ASI NO PUEDEN VER  LOS COMENTARIO NI INFORMAR. DEBEN PONER PATRIA Y VIDA EN SUS PERFILES.",
    "statement_id": 707,
    "created": "2021-10-30T23:41:20.720000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "CRUZ NEGRA EN LA MANO O EN LA  BOCA",
    "statement_id": 708,
    "created": "2021-10-30T23:41:56.172000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar\u00e9 brazalete blaco y amarillo y cintas en la cabeza del mismo color, caminar\u00e9 ese d\u00eda donde pueda.",
    "statement_id": 709,
    "created": "2021-10-30T23:43:10.617000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1303,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "luchar y expresar las cosas que se desean,patria y vida,\"somos cubanos,somos hermanos,no mas miseria no mas tiranos\"",
    "statement_id": 710,
    "created": "2021-10-30T23:45:10.046000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1293,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llamar a la rendici\u00f3n de cuenta de los gobiernos locales a exponer estrategias y planes concretos que garanticen derechos cuidadanos",
    "statement_id": 711,
    "created": "2021-10-30T23:47:55.252000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1294,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "ALEJARSE DE ESAS RATAS .NINGUN TIPO DE DIALOGO. NI VISUAL NI ORAL NI GESTUAL. PREVENIR EN VOZ ALTA : LAS CLARIAS  DANDO GOLPES O ESBIRROS!",
    "statement_id": 712,
    "created": "2021-10-30T23:49:34.848000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Respetar al pueblo cubano y no ser mercenarios a favor de EEUU",
    "statement_id": 713,
    "created": "2021-10-30T23:50:17.328000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1308,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No ser mercenarios de EEUU",
    "statement_id": 714,
    "created": "2021-10-30T23:50:53.187000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1308,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "gritar a las fuerzas represivas a coro,: \"somos cubanos,somos familia,somos hermanos,unanse todos,nos mas miseria,no mas tiranos\"",
    "statement_id": 715,
    "created": "2021-10-30T23:51:40.097000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1293,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "LA DICTADURA PREFIERE MAS AL LIDER SOLO QUE A 300 MANIFESTANTES. EL 14 NOV. NO DEBE SALIR JUNIOR G. ESTAR EN LUGAR ESCONDIDO SIN SALIR.",
    "statement_id": 716,
    "created": "2021-10-30T23:53:51.203000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Discrepo por ser ustedes mercenarios",
    "statement_id": 717,
    "created": "2021-10-30T23:54:12.010000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1308,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tienen que ir pensando en salir a las marchas tap\u00e1ndose lo m\u00e1s posible la cara, para que no los puedan identificar",
    "statement_id": 718,
    "created": "2021-10-30T23:55:18.642000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1304,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deberiamos salir solos por todo el pa\u00eds, y un mensaje de texto pudiera ser el detonante de la marcha. Esto nos dar\u00eda m\u00e1s tiempo y movilidad.",
    "statement_id": 719,
    "created": "2021-10-30T23:55:19.278000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1309,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "MUY IMPORTANTE ES NO INSULTAR NI VULGARIDAD. EL MENSAJE LLEGA MAS LIMPIO CLARO Y SIN REBAJARSE PORQUE ESO QUIERE EL ENEMIGO.",
    "statement_id": 720,
    "created": "2021-10-30T23:55:36.525000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "MUY IMPORTANTE QUE SE ESCONDAN PORQUE LA DICTADURA QUIERE LOS LIDERES MAS QUE TODO.",
    "statement_id": 721,
    "created": "2021-10-30T23:57:49.866000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "CAPTAR IMAGENES DE LOS ESBIRROS PARA QUE SEAN EXPUESTAS LUEGO EN  INTERNET.",
    "statement_id": 722,
    "created": "2021-10-30T23:58:53.764000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "no consignas de abajo el embargo ni de entrega de base de guantanamo,solo debe pedir lo importante, democracia,el bloqueo caera c el cambio",
    "statement_id": 723,
    "created": "2021-10-30T23:59:01.535000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1293,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "SI SE CONFIGURAN BIEN  TELEGRAM ES LO MAS SEGURO Y SE PUEDE OCULTAR LOS NUMEROS DE TELEFONOS MOVIL.",
    "statement_id": 724,
    "created": "2021-10-31T00:01:44.037000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EN TELEGRAM  SE PUEDE OCULTAR TODOS LOS NUMEROS DE TELEFONO. TAMBIEN ES LO MAS SEGURO.",
    "statement_id": 725,
    "created": "2021-10-31T00:03:17.784000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "VPN PARA  TENER INTERNET AUNQUE LA CORTE EL GOBIERNO.",
    "statement_id": 726,
    "created": "2021-10-31T00:04:37.460000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "utilizar todas las redes sociales,instagram,twitter,con los hashtags 15N y 11J,hacer llegar la convocatoria a todo rincon que haya un cuban",
    "statement_id": 727,
    "created": "2021-10-31T00:08:10.683000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1293,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que hacer la marcha para una cuba libre para los cubanos",
    "statement_id": 728,
    "created": "2021-10-31T00:09:35.761000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1314,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "los principales activistas de archipi\u00e9lago y reconocidos disidentes deben salir de sus casas d\u00edas antes la marcha aunque sea disfrazados",
    "statement_id": 729,
    "created": "2021-10-31T00:11:16.206000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 404,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "15N  todo el que tenga equipos de musica a una misma hora en toda cuba y el mundo entero:sonar la cancion \"patria y vida\" y repetirla maximo",
    "statement_id": 730,
    "created": "2021-10-31T00:15:00.739000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1293,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 44,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 21,
    "count": 75,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Insistir con las madres de encarcelados para q unidas marchen juntas con pancartas u fotograf\u00edas de sus hijos. Exilio  ayudar a divulgar",
    "statement_id": 731,
    "created": "2021-10-31T00:15:16.931000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 404,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Direcci\u00f3n postal: Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos (ACNUDH) Palacio de las Naciones CH-1211 Ginebra 10, Suiza",
    "statement_id": 732,
    "created": "2021-10-31T00:22:53.379000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Direcci\u00f3n de la ACNUDH: Oficina del Alto Comisionado para los Derechos Humanos  (ACNUDH) Palacio Wilson 52 rue des P\u00e2quis CH-1201 Ginebra",
    "statement_id": 733,
    "created": "2021-10-31T00:24:26.367000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "PREPARAR MARCHAS FALSAS PARA DESTABILIZAR A LA DICTADURA . ASI NO VAN A TRABAJAR PARA  ESTAR ALERTAS A CADA MOMENTO  NI SABES CUANDO V o F",
    "statement_id": 734,
    "created": "2021-10-31T00:33:57.484000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Buscar algo que permita mandarle a alguien que tenga internet satelital dentro de cuba mandar los videos en vivo mediante conexi\u00f3n intranet",
    "statement_id": 735,
    "created": "2021-10-31T00:47:24.022000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1325,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Expresa, cuestiona o refleja perspectivas, aspiraciones y/o contradicciones afines a la mayor\u00eda",
    "statement_id": 736,
    "created": "2021-10-31T00:50:14.060000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1326,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "que las personas mayores que no puedan marchar, oren en las iglesias de su localidad, pidiendo a Dios por todos los marchantes",
    "statement_id": 737,
    "created": "2021-10-31T00:52:31.876000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1323,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "+41 22 917 9220 Correo InfoDesk@ohchr.org. prensa Pedidos de entrevistas .  solicitudes de prensa.Tel\u00e9fono +41 22 917 9855  media@ohchr.org",
    "statement_id": 738,
    "created": "2021-10-31T00:54:34.771000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que exigir al r\u00e9gimen que permita al pueblo decidir libremente mediante refer\u00e9ndum si quiere o no un cambio de sistema pol\u00edtico.",
    "statement_id": 739,
    "created": "2021-10-31T00:54:49.996000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1330,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Consultas Tel +41 22 917 9220  InfoDesk@ohchr.org Pedidos de entrevistas: S\u00f3lo  solicitudes de prensa. \tTel +41 22 917 9855  media@ohchr.org",
    "statement_id": 740,
    "created": "2021-10-31T00:59:18.621000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es posible que el gobierno realice actos vand\u00e1licos para culpar a los manifestantes del 15N. Se debe crear una estrategia para responder.",
    "statement_id": 741,
    "created": "2021-10-31T01:03:47.799000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 254,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El15 debemos terminar todos libres o todos presos. Entregarnos a la PNR en masa exigiendo que todos sean liberados. No volver a las casas.",
    "statement_id": 742,
    "created": "2021-10-31T01:06:28.133000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 593,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El costo de de 2000 presos pol\u00edticos en ning\u00fan sentido lo podr\u00e1n asumir. Debemos colapsar sus prisiones con paz pero con determinaci\u00f3n.",
    "statement_id": 743,
    "created": "2021-10-31T01:14:36.359000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 593,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Consultas sobre prensa Pedidos de entrevistas: S\u00f3lo  solicitudes de prensa. .\tTel +41 22 917 9855 Correo electr\u00f3nico: media@ohchr.org",
    "statement_id": 744,
    "created": "2021-10-31T01:16:05.392000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "PEDIR ENTREVISTA  A DERECHOS HUMANOS  S\u00f3lo para solicitudes de prensa. \tTel +41 22 917 9855 Correo electr\u00f3nico: media@ohchr.org",
    "statement_id": 745,
    "created": "2021-10-31T01:20:33.280000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "CRUZ EN LA FRENTE NEGRA SIMBOLO DE REPRESION",
    "statement_id": 746,
    "created": "2021-10-31T01:22:23.627000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "NO HABLAR DEL EMBARGO",
    "statement_id": 747,
    "created": "2021-10-31T01:25:07.854000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "LA MARCHA ES POR LA LIBERTAD,  POR EL CAMBIO DE GOBIERNO Y LA LIBERTAD DE LOS PRESOS POLITICOS CUBANOS.",
    "statement_id": 748,
    "created": "2021-10-31T01:26:37.320000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "las marchas pueden ser  verdaderas y tambien falsas para desestabilizar a la dictadura. DAR FALSAS ALARMAS.",
    "statement_id": 749,
    "created": "2021-10-31T01:27:58.724000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "A LOS  LIDERES HAYQUE PROTEGERLOS MUCHO SON NUESTRO GUIA Y QUERRAN ELEMINARLO POR SER CABECILLA. ES COMO EL AJEDREZ  HAY QUE PROTEGER",
    "statement_id": 750,
    "created": "2021-10-31T01:32:26.269000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Creo que deben de haber varios organizadores de alguna manera comunicados para tomar desiciones de \u00faltima hora sobre el lugar de la marcha..",
    "statement_id": 751,
    "created": "2021-10-31T01:36:19.601000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1338,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Portar banderas cubanas",
    "statement_id": 752,
    "created": "2021-10-31T01:37:49.027000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 60,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer todos los d\u00edas 15 (o el d\u00eda que elijan) una marcha c\u00edvica.",
    "statement_id": 753,
    "created": "2021-10-31T01:39:12.132000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1340,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 18,
    "count": 67,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "que DIOS  los cuide y guie mucho y  la Virgen  proteja con su manto   a Junior G  y  los manifestantes  valientes. Patria y VIDA",
    "statement_id": 754,
    "created": "2021-10-31T01:40:03.668000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "dar aletar falsas de manifestaciones para tenerlos en jaque todo el tiempo.",
    "statement_id": 755,
    "created": "2021-10-31T01:43:07.732000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que la marcha de logre hacer y cumplir la liturgia ser\u00e1 un gran \u00e9xito. Pretender ir m\u00e1s all\u00e1 como plantarse o hacer un paro es irresponsable",
    "statement_id": 756,
    "created": "2021-10-31T01:47:47.283000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 60,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Envolucrar los polic\u00edas: son v\u00edctimas del r\u00e9gimen tambi\u00e9n.",
    "statement_id": 757,
    "created": "2021-10-31T01:50:05.861000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1099,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "solo con la palabra  Libertad  patria y vida",
    "statement_id": 758,
    "created": "2021-10-31T01:50:32.933000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Podem pararse en las puertas de sus casas, o en las asoteas de los edificios... Pueden tender telas blancas el mas purtas o ventanas....!!!",
    "statement_id": 759,
    "created": "2021-10-31T01:51:06.586000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1343,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "utilizar cascos abrigos ropas gruesas... colcoar revistas y libros en el cuerpo para protegerse de las agreciones.. de las facciones del PCC",
    "statement_id": 760,
    "created": "2021-10-31T01:56:36.573000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1343,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 26,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 23,
    "count": 55,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gritar \"Libertad\", por sobre todas las cosas. As\u00ed quedar\u00e1 m\u00e1s claro ante el mundo cu\u00e1l es el objetivo principal de la marcha.",
    "statement_id": 761,
    "created": "2021-10-31T02:12:16.059000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ser\u00eda ideal transmitir por la TV un comunicado para animar a la gente a salir a manifestarse. Podr\u00eda ser una hora antes. Pero c\u00f3mo? \ud83e\udd14",
    "statement_id": 762,
    "created": "2021-10-31T02:22:49.379000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pedir la union de todos los grupos religiosos a la marcha",
    "statement_id": 763,
    "created": "2021-10-31T02:23:43.835000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1353,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 44,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 15,
    "count": 60,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Grabar un video o un audio explicando por qu\u00e9 se marcha. Ponerlo en lugar seguro, mejor si es fuera de Cuba. Divulgarlo si se es arrestado.",
    "statement_id": 764,
    "created": "2021-10-31T02:28:40.232000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar en dias anteriores audios o canciones en el transporte publico",
    "statement_id": 765,
    "created": "2021-10-31T02:30:59.750000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1353,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 19,
    "count": 74,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dejar el canal de Telegram abierto desde el 14 como fuente de informaci\u00f3n. Permitir la subida de audios y videos previa revisi\u00f3n.",
    "statement_id": 766,
    "created": "2021-10-31T02:33:59.966000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1356,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 47,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 18,
    "count": 69,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar pul\u00f3ver blanco desde el viernes 12 para sentir el apoyo de que todos estamos en esto.",
    "statement_id": 767,
    "created": "2021-10-31T02:34:04.147000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 257,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 50,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 18,
    "count": 70,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Invitar a los turistas a que asistan \"para que sean testigos de un evento hist\u00f3rico, de los \u00faltimos d\u00edas del r\u00e9gimen\". A m\u00e1s testigos mejor.",
    "statement_id": 768,
    "created": "2021-10-31T02:42:54.754000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 14,
    "count": 75,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No se debe mezclar el tema embargo o bloqueo con las demandas porque la dictadura lo usa como pretexto para seguir pisoteando cubanos",
    "statement_id": 769,
    "created": "2021-10-31T02:45:52.371000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1342,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Alejarse de personas violentas y evitar el vandalismo",
    "statement_id": 770,
    "created": "2021-10-31T03:01:05.540000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1353,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El poder puede mandar personas a la manifestaci\u00f3n a comportarse de manera violenta y manchar la causa justa del civismo",
    "statement_id": 771,
    "created": "2021-10-31T03:01:42.581000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1353,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Se necesita utilizar un s\u00edmbolo que distinga la paz como el elemento principal en la marcha",
    "statement_id": 772,
    "created": "2021-10-31T03:03:21.591000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1359,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "#N15 la libertad de todos",
    "statement_id": 773,
    "created": "2021-10-31T03:07:17.166000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1117,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "hablar con personalidades como Panfilo, para que se unieran a la iniciativa, a el no lo tratarian igual,pudiera brindar proteccion",
    "statement_id": 774,
    "created": "2021-10-31T03:07:32.336000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1360,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 13,
    "count": 83,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "organizar peque\u00f1os grupos q salgan de lugares menos estrat\u00e9gicos con gritos p enga\u00f1ar a represores mientras la marcha principal avanzada",
    "statement_id": 775,
    "created": "2021-10-31T03:07:58.218000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 404,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Decir el lugar y la hora en los videos",
    "statement_id": 776,
    "created": "2021-10-31T03:09:28.567000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1360,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No separarse de las manos, marchar juntos para demostrar la unidad",
    "statement_id": 777,
    "created": "2021-10-31T03:10:15.483000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1360,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pedir libertad y elecciones libres",
    "statement_id": 778,
    "created": "2021-10-31T03:11:27.783000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1360,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Abajo las MLC",
    "statement_id": 779,
    "created": "2021-10-31T03:11:38.267000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1360,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "buscar estrategias  poner  trampas para enga\u00f1ar a los represores, entretenerlos p q los vigilados puedan salir de sus casas y avance marcha",
    "statement_id": 780,
    "created": "2021-10-31T03:12:18.014000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 404,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Invitar a las embajadas y a los diplomaticos",
    "statement_id": 781,
    "created": "2021-10-31T03:18:50.820000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1360,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No consigna de abajo el bloqueo, se puede usar para tergiversar el sentido la marcha q es la libertad, el pluripartidismo y la democracia",
    "statement_id": 782,
    "created": "2021-10-31T03:18:59.179000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 404,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "CAMBIAR EL L\u00cdDER, SU IMAGEN SE HA DETERIORADO. DANIELA LA CONSERVA. INTEGRAR A LOS CUBANOS QUE SE OPONEN AL BLOQUEO Y A LA HELMS BURTON",
    "statement_id": 783,
    "created": "2021-10-31T03:23:29.021000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1364,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dejar evidencia de lo escrito en esta plataforma donde no he visto un solo llamado a la violencia y si a la marcha y respuesta pac\u00edfica",
    "statement_id": 784,
    "created": "2021-10-31T03:23:49.997000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 404,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir x las noches a repartir boletines sobre la marcha y archipi\u00e9lago, Yunior, q la gente sepa quien y su lucha pac\u00edfica",
    "statement_id": 785,
    "created": "2021-10-31T03:28:39.622000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 404,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "M\u00e1s publicidad al sentido pac\u00edfico de la marcha y que se conozcan sus lideres, por medio de boletines repartir por las noches",
    "statement_id": 786,
    "created": "2021-10-31T03:30:24.082000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 404,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Usar el humor, ejemplo. 20 a\u00f1os no es nada, 62 es muchisimo",
    "statement_id": 787,
    "created": "2021-10-31T03:35:17.524000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1358,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 15,
    "count": 50,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tomar v\u00eddeo de todo, ser muy claros en las cosas que digan sus carteles , no dejarse intimidar , no separarse e ir muy unidos ,los amo\u203c\ufe0f",
    "statement_id": 788,
    "created": "2021-10-31T03:42:01.661000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1371,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "utlizar telegran que se puede configurar para que no se vean los numero e telefonos de los contactos",
    "statement_id": 789,
    "created": "2021-10-31T03:43:47.884000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Carteles con humor. Cuidamos el planeta, no trajimos palos",
    "statement_id": 790,
    "created": "2021-10-31T03:45:38.493000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1358,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 28,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": 16,
    "count": 53,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "la manifestacion NO es por el bloqueo. es por la libertad y el cambio.. el bloqueo es interno.los hoteles y tiendas de divisa tiene de todo.",
    "statement_id": 791,
    "created": "2021-10-31T03:46:18.661000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Debemos entender que la marcha del 15N es un paso necesario pero no el \u00faltimo. Despu\u00e9s de hay q seguir haciendo actividades de esa \u00edndole",
    "statement_id": 792,
    "created": "2021-10-31T03:47:41.754000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1369,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Carteles con este tipo de texto: No represi\u00f3n Libertad para los presos pol\u00edticos  Elecciones libres No al embargo",
    "statement_id": 793,
    "created": "2021-10-31T03:47:47.658000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 665,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "patria y vida es la distincion.libertad.derechos humanos para los cubanos.",
    "statement_id": 794,
    "created": "2021-10-31T03:53:33.011000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1271,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer publico alg\u00fan sitio para hacer llegar los v\u00eddeos grabados, hay quienes no los subir\u00e1n por miedo y no se puede perder ni un v\u00eddeo",
    "statement_id": 795,
    "created": "2021-10-31T04:01:38.291000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 665,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 82,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 12,
    "count": 94,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Empezar la marcha desde las 7am, y mantener a los ni\u00f1os salvos en casa,pues pueden mandar a las escuelas a la calle para desestabilizar.",
    "statement_id": 796,
    "created": "2021-10-31T04:12:23.107000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1373,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que la marcha se organice desde cada barrio,sumar la mayor cantidad de personas, y coordinar las salidas,todos juntos,bien temprano.",
    "statement_id": 797,
    "created": "2021-10-31T04:15:30.923000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1373,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "D\u00e9mosle una mala noche del 14 al gobierno,empecemos la marcha desde horas de la madrugada,y as\u00ed menos tiempo dispondr\u00e1n pa' sus estrategias.",
    "statement_id": 798,
    "created": "2021-10-31T04:18:41.092000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1373,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 17,
    "count": 49,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar a Mart\u00ed como figura representante de la marcha,y portar sus frases e im\u00e1gen... tambi\u00e9n pudieran llevar algunos, flores blancas.",
    "statement_id": 799,
    "created": "2021-10-31T04:21:46.927000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1373,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar pancartas y fotos en caso que se pueda de nuestro heroe nacional y recital fragmentos d sus versos sencillos",
    "statement_id": 800,
    "created": "2021-10-31T04:42:26.730000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1377,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Quienes a\u00fan sean miembros de la UJC, PCC u otras organizaciones retirarse",
    "statement_id": 801,
    "created": "2021-10-31T05:13:37.377000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 162,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si realmente deseamos un cambio pronto, se deben efectuar marchas como estas m\u00e1s a menudo y no tan distantes en el tiempo.",
    "statement_id": 802,
    "created": "2021-10-31T05:15:22.008000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1384,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar como lo plantiado en la plataforma archipi\u00e9lago a paser de las repercusiones del gobierno .",
    "statement_id": 803,
    "created": "2021-10-31T06:49:27.465000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1393,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dialogar es la soluci\u00f3n ..estamos en el 2021  ...pido por favor por nuestros hijos ..nuestros padres y abuelos que eso no lo olvidemos..",
    "statement_id": 804,
    "created": "2021-10-31T06:50:00.251000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1394,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 8,
    "count": 39,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Para el dia de la marcha la dictadura va a buscar la forma de mover las masas dispersar a las personas con cosas cotidianas digamos nooooo",
    "statement_id": 805,
    "created": "2021-10-31T07:06:33.514000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1396,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Informar en cada video y transmisi\u00f3n que se haga, la hora y fecha exacta",
    "statement_id": 806,
    "created": "2021-10-31T07:07:29.673000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1395,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ahorrar bater\u00eda llevar una de repuesto. Si llegan los agresores grabarlos por todos lados y enviar a alg\u00fan contacto seguro de inmediato.",
    "statement_id": 807,
    "created": "2021-10-31T08:05:33.641000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1400,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 7,
    "count": 52,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Grabar a los agresores por todos los \u00e1ngulos y enviar urgente a un contacto seguro. Llevar bater\u00eda de repuesto si es posible.",
    "statement_id": 808,
    "created": "2021-10-31T08:07:45.176000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1400,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Estoy de acuerdo. Todos juntos por una Cuba Libre. Todo lo que sea contra la dictadura, ah\u00ed estar\u00e9 yo. Patria y Vida.",
    "statement_id": 809,
    "created": "2021-10-31T08:36:24.386000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1403,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "D\u00edas anteriores a la marcha caminar en los parques a una hora determinada, para llamar la atenci\u00f3n los ciudadanos que no tienen internet.",
    "statement_id": 810,
    "created": "2021-10-31T09:27:30.696000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1008,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 9,
    "count": 36,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ante todo , P A C \u00cd F I C O",
    "statement_id": 811,
    "created": "2021-10-31T10:00:22.277000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "gd",
    "participant_id": 1410,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Jugar con la desinformaci\u00f3n. No entregarse f\u00e1cilmente",
    "statement_id": 812,
    "created": "2021-10-31T10:20:19.750000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1411,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gracias gente por todo el trabajo que hacen",
    "statement_id": 813,
    "created": "2021-10-31T10:25:04.028000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1411,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Son bienvenidos performance planeados o espont\u00e1neos. Durante la represi\u00f3n, el miedo: tirarse al suelo, sentarse en grupo, recitar y cantar.",
    "statement_id": 814,
    "created": "2021-10-31T11:36:26.985000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1422,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 31,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 6,
    "count": 39,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Desde el inicio no se si se acord\u00f3 lo de los carteles, pero tengo entendido q NO",
    "statement_id": 815,
    "created": "2021-10-31T11:42:09.785000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1422,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Me parece que se debe enfatizar aun m\u00e1s que una de las principales demandas de la Marcha es la liberaci\u00f3n los presos polit\u00edcos.",
    "statement_id": 816,
    "created": "2021-10-31T11:44:57.084000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1425,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No s\u00e9 deben usar gafas para que los represores puedan verte a los ojos como a un ser humano y no una cosa",
    "statement_id": 817,
    "created": "2021-10-31T11:50:43.254000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1427,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 7,
    "count": 32,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer llegar con mas fuerza la visi\u00f3n, el conocimiento y las ideas de archipi\u00e9lago al pueblo dialogar en los barrios concientizar",
    "statement_id": 818,
    "created": "2021-10-31T12:24:09.293000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 528,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El que no tenga ropa blanca para llevar (tambi\u00e9n sirve un pulover blanco con dibujos si se usa al rev\u00e9s), que use ropa de color claro.",
    "statement_id": 819,
    "created": "2021-10-31T12:28:09.282000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1426,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 8,
    "count": 40,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Desde el exilio y con dolor  dedicar jornada de oraci\u00f3n . Que se logre al fin : \"Con todos y para el bien de todos\". Muchas gracias",
    "statement_id": 820,
    "created": "2021-10-31T12:34:45.565000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1433,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 13,
    "count": 30,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Un manifiesto con las demandas, que se lea en todos los lugares, dentro y fuera de Cuba, en todos los sitios donde haya concentraciones",
    "statement_id": 821,
    "created": "2021-10-31T12:35:47.888000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 65,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 7,
    "count": 49,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "los represores puede mesclarse y gritar consignas comunistas. Ante esto alejarnos de ellos y continuar la marcha con nuestras consignas",
    "statement_id": 822,
    "created": "2021-10-31T12:55:16.400000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1272,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Est\u00e1r preparados psicol\u00f3gicamente para abandonar la marcha en caso de q la polic\u00eda empiece a abrir fuego directamente contra la poblaci\u00f3n",
    "statement_id": 823,
    "created": "2021-10-31T13:01:58.379000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1439,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 9,
    "count": 29,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\" Sabemos que el fin de un dictador est\u00e1 cerca, cuando lo \u00fanico que tiene en las calles son militares\"...",
    "statement_id": 824,
    "created": "2021-10-31T13:02:10.576000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Al las calles cubano, exijamos nuestro derecho, por una cuba libre .",
    "statement_id": 825,
    "created": "2021-10-31T13:05:56.155000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que reiterar y aclarar bien la hora, lugar y ruta de las marchas en las diferentes provincias, para estar todos alineados y informados",
    "statement_id": 826,
    "created": "2021-10-31T13:20:33.072000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1440,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mantenerse unidos siempre. La verdad est\u00e1 de nuestro lado. Vamos a marchar hasta que Cuba sea libre. Sin violencia ni para defenderse.",
    "statement_id": 827,
    "created": "2021-10-31T13:48:05.697000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1446,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pedir el fin de la dictadura y del totalitarismo en las pancartas. El mundo tiene que saber que eso es lo que hay en Cuba.",
    "statement_id": 828,
    "created": "2021-10-31T13:51:36.401000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 7,
    "count": 43,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear un Pol.is solo para militares para animarlos a discutir de manera an\u00f3nima sobre c\u00f3mo apoyar a su pueblo, no a la dictadura.",
    "statement_id": 829,
    "created": "2021-10-31T13:54:27.182000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1055,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 8,
    "count": 51,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que cada miembro de archipi\u00e9lago busque la forma  de hacerle llegar a cada conocido los objetivos de la marcha",
    "statement_id": 830,
    "created": "2021-10-31T14:03:29.688000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 664,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar fotos de los presos pol\u00edticos exigiendo su liberaci\u00f3n",
    "statement_id": 831,
    "created": "2021-10-31T14:04:10.213000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 664,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sabemos que van a reprimir, deben haber delegados que graben todo, para evitar que difamen la marcha pueden sentarse todos en el piso",
    "statement_id": 832,
    "created": "2021-10-31T14:24:34.551000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1452,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La marcha debe ser simult\u00e1nea, hacerlo desde el exterior tambi\u00e9n. Y fundar el d\u00eda 15 un canal period\u00edstico independiente para Archipi\u00e9lago.",
    "statement_id": 833,
    "created": "2021-10-31T14:24:54.114000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1454,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que tener claro cuales seran las consignas para que la dictadura no pueda usarlas a su favor en la noticiero",
    "statement_id": 834,
    "created": "2021-10-31T14:25:07.519000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1452,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Las personas que tengan miedo de ir al lugar de la marcha q se vistan de blanco y se sienten en parques o la acera de su casa",
    "statement_id": 835,
    "created": "2021-10-31T14:28:12.487000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1453,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Simplemente no ir a trabajar ese d\u00eda, es un acto de desobediencia.",
    "statement_id": 836,
    "created": "2021-10-31T14:29:00.765000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1453,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 8,
    "count": 44,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tomarse de las manos y no dejar q golpeen ni repriman a ning\u00fan miembro",
    "statement_id": 837,
    "created": "2021-10-31T14:29:41.059000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1453,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que cuando graben den detalles de fecha,hora y lugar y que sucede",
    "statement_id": 838,
    "created": "2021-10-31T14:30:05.237000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1452,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La personas q provoquen violencia dentro de la marcha, se apresaran y se entregar\u00e1n a las autoridades",
    "statement_id": 839,
    "created": "2021-10-31T14:31:25.146000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1453,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Responder con pacifismo a la represi\u00f3n, sentarse en el piso y levantar las manos.",
    "statement_id": 840,
    "created": "2021-10-31T14:32:28.371000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1453,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Se deber\u00eda usar a partir de ya todos los que estamos por un cambi\u00f3, una cinta blanca en la mu\u00f1eca",
    "statement_id": 841,
    "created": "2021-10-31T14:37:48.007000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 124,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "realizar la marcha en las cercan\u00edas de la embajada de EU por si el gobierno reprime tener evidencias por parte del personal diplom\u00e1tico d EU",
    "statement_id": 842,
    "created": "2021-10-31T15:00:31.639000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1463,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Al darse cuenta de que hay represores cerca.gritar bien alto y repetir la palabra..REPRESOR para alertar a los demas",
    "statement_id": 843,
    "created": "2021-10-31T15:00:31.828000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1461,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "15 min antes de las 15 Horas del 15N, poner a todo volumen en casa, cell o equipo Radio Reloj. El reloj y Cuba abren sus brazos a todos.",
    "statement_id": 844,
    "created": "2021-10-31T15:02:54.419000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1468,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 15,
    "count": 27,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transmitir frases cortas, b\u00e1sicas, compartidas por tod@s, junto a una invitaci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n pac\u00edfica, #dialogonacional,",
    "statement_id": 845,
    "created": "2021-10-31T15:02:59.050000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1466,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 9,
    "count": 42,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Proteger a los l\u00edderes de Archipi\u00e9lago la polic\u00eda intentar\u00e1 reprimirlos o encarcelarlos que se haga un cord\u00f3n alrededor de ellos",
    "statement_id": 846,
    "created": "2021-10-31T15:03:04.005000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1463,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 6,
    "count": 46,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Analizar otras iniciativas para las personas q todav\u00eda tienen miedo de tomar las callles",
    "statement_id": 847,
    "created": "2021-10-31T15:33:32.742000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1453,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 5,
    "count": 51,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Realizar iniciativas, para ir rompiendo el hielo y se incorporen m\u00e1s personas",
    "statement_id": 848,
    "created": "2021-10-31T15:34:03.840000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1453,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 6,
    "count": 44,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gritar consignas de libertad como. No m\u00e1s comunismo, no m\u00e1s d\u00edas Canel, no m\u00e1s hambre, no m\u00e1s sufrimiento, viva la libertad de expresi\u00f3n.",
    "statement_id": 849,
    "created": "2021-10-31T15:37:32.163000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1477,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El \u00e9xito de la marcha est\u00e1 en la cantidad de personas q se sumen y en la respuesta pacifista y c\u00edvica de los marchantes",
    "statement_id": 850,
    "created": "2021-10-31T15:37:48.965000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1453,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si se observan personas con palos, sentarse y cantar el himno nacional. Si no hay violencia, proseguir la marcha.",
    "statement_id": 851,
    "created": "2021-10-31T15:50:36.833000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1450,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "los cubanos que est\u00e1n fuera de cuba, deben unirse a la iniciativa y tambien marchar de forma pacifica. que no puedan silenciar el el 15N",
    "statement_id": 852,
    "created": "2021-10-31T15:53:45.583000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1480,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dar a conocer en los d\u00edas anteriores a la marcha los nombres de las personas detenidas por cada provincia o ciudad donde se va a marchar.",
    "statement_id": 853,
    "created": "2021-10-31T15:57:21.494000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1450,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 8,
    "count": 47,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que hablar m\u00e1s con los vecinos y los que te rodean en general, esa masa no se est\u00e1 convocando. No tienen Twitter.",
    "statement_id": 854,
    "created": "2021-10-31T15:59:58.551000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1481,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 8,
    "count": 48,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Luego de la marcha el 15N, retornar a las casas para preparar y organizar la pr\u00f3xima iniciativa ciudadana, y difundir lo ocurrido ese d\u00eda.",
    "statement_id": 855,
    "created": "2021-10-31T16:00:12.879000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1450,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar frases con mensajes simples pero contundentes,  LIBERTAD = PROSPERIDAD ej.",
    "statement_id": 856,
    "created": "2021-10-31T16:02:27.787000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1481,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No usar la violencia bajo ningun concepto. Entregar al que genere violencia dentro de la marcha, posiblemente sea un infiltrado.",
    "statement_id": 857,
    "created": "2021-10-31T16:06:30.258000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1450,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Continuar con el mensaje de conciencia p\u00fablica y privada a los represores para que no salgan el N15 a reprimir a sus hermanos.",
    "statement_id": 858,
    "created": "2021-10-31T16:07:24.116000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1483,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 6,
    "count": 46,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear en cada grupo o c\u00e9dula una colecta de insumos m\u00e9dicos para auxiliar a los posibles heridos que se produzca en la manifestaci\u00f3n.",
    "statement_id": 859,
    "created": "2021-10-31T16:07:45.186000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1483,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 30,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 10,
    "count": 43,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Vestir normal. Fijar varios puntos de concentraci\u00f3n. Llegar con cel en silencio y sentarse en suelo. Neutraliz. a todo el que prom. violenc.",
    "statement_id": 860,
    "created": "2021-10-31T16:18:36.886000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1484,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No vestimenta que sirva de identificaci\u00f3n al terminar, no es momento para eso (vestir como desee).",
    "statement_id": 861,
    "created": "2021-10-31T16:21:53.203000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1484,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El personal de la salud deberia marchar con sus batas",
    "statement_id": 862,
    "created": "2021-10-31T16:25:16.295000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1485,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Aprovechar para irse proyectando en pos de un nuevo proceso constituyente.",
    "statement_id": 863,
    "created": "2021-10-31T16:26:06.250000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1484,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es esencial mostrar la realidad de que somos muchos y no grup\u00fasculos.",
    "statement_id": 864,
    "created": "2021-10-31T16:27:23.945000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1484,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 44,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 5,
    "count": 49,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Deben tener otros organizadores anonimos, Yunior y su entorno van a estar guardados para la fecha. su liberacion deberia ser otro reclamo",
    "statement_id": 865,
    "created": "2021-10-31T16:35:27.769000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1358,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El que no pueda ir a la marcha que tampoco vaya a trabajar con cualquier excusa.",
    "statement_id": 866,
    "created": "2021-10-31T16:43:04.833000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1478,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Encontrar app que permita enlazar todos los celulares entre s\u00ed con Wi-Fi en  una sola nube que guarda im\u00e1genes y permite Internet (Skred) pe",
    "statement_id": 867,
    "created": "2021-10-31T16:44:39.836000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1478,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Planificar puntos de encuentro, sin recorridos claros, para que no los bloqueen a la salida o en el camino al punto de encuentro.",
    "statement_id": 868,
    "created": "2021-10-31T16:45:45.517000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1478,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 9,
    "count": 42,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir de otro color y luego cambiarse o colocarse el blanco para que no los bloqueen al salir.",
    "statement_id": 869,
    "created": "2021-10-31T16:46:27.460000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1478,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En caso de arresto no hacer resistencia ni cooperar, simplemente relajar el cuerpo con la intensi\u00f3n de sentarse en el piso, y pedir ayuda.",
    "statement_id": 870,
    "created": "2021-10-31T16:47:43.287000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1478,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 9,
    "count": 34,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tenemos q dar m\u00e1s informaci\u00f3n por todas las plataformas de donde va ser la marcha en cada lugar de el pa\u00eds",
    "statement_id": 871,
    "created": "2021-10-31T16:53:23.522000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1492,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 7,
    "count": 35,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Poner el logo de Archipi\u00e9lago 15N en la puerta de cada casa",
    "statement_id": 872,
    "created": "2021-10-31T16:59:31.874000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1494,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 13,
    "count": 32,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sin tener que decir ,recordar que la epidemia no ha terminado . Por tanto,mi consejo es: Salir con m\u00e1scaras..",
    "statement_id": 873,
    "created": "2021-10-31T17:06:12.204000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1495,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 4,
    "count": 43,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tos con una rosa blanca",
    "statement_id": 874,
    "created": "2021-10-31T17:12:55.602000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 157,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Paro nacional",
    "statement_id": 875,
    "created": "2021-10-31T17:40:14.445000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1509,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los infiltrados van a ir a la manifestaci\u00f3n de cualquier manera, se deber\u00eda definir pasos a seguir cu\u00e1ndo estos actos ocurran.",
    "statement_id": 876,
    "created": "2021-10-31T17:41:26.200000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1508,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Par\u00f3 nacional",
    "statement_id": 877,
    "created": "2021-10-31T17:46:24.356000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1511,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No dejar las calles hasta lograr la renuncia del PCC de la direcci\u00f3n del pa\u00eds y conformar un comit\u00e9 para la transici\u00f3n a la democracia",
    "statement_id": 878,
    "created": "2021-10-31T17:46:58.561000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1508,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cuando intenten reprimir , en firme , muralla humana entonando el himno nacional y avanzar as\u00ed.",
    "statement_id": 879,
    "created": "2021-10-31T17:49:07.532000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1506,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Unirnos en oraci\u00f3n, del 1 al 15 cada ma\u00f1ana. No importa religi\u00f3n o creencias. Eleva al cielo una petici\u00f3n: por la NO violencia y el respeto.",
    "statement_id": 880,
    "created": "2021-10-31T17:55:25.264000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1173,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 12,
    "count": 35,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer marchas peri\u00f3dicamente, semanal, quincenal o mensual, as\u00ed se Ir\u00e1n uniendo m\u00e1s cubanos y se ir\u00e1 perdiendo el miedo a expresarse",
    "statement_id": 881,
    "created": "2021-10-31T18:03:52.113000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1079,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "1. Independientemente de lo que se pueda lograr ese hist\u00f3rico d\u00eda, debe de procurarse hacerlo lo mas visible en el exterior de Cuba.",
    "statement_id": 882,
    "created": "2021-10-31T18:15:17.761000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1517,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Prepara a integrantes delas manifestaciones par registrar las agresiones de regimen atreves de sus para militares.",
    "statement_id": 883,
    "created": "2021-10-31T18:16:38.231000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1517,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "el color blanco puede ser s\u00edmbolo en cada cubano q quiera la marcha pac\u00edfica, est\u00e9 en la marcha o no, pero significar\u00e1 apoyo a la marcha",
    "statement_id": 884,
    "created": "2021-10-31T18:17:54.384000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1519,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todos vestidos de blanco y con alguna flor en la mano. S\u00edmbolos de paz y de no violencia",
    "statement_id": 885,
    "created": "2021-10-31T18:22:43.941000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1524,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Visibilizar mas los objetivos de archipelago, mas del 90% del pueblo no nos conoce, buscar alternativas de comunicaci\u00f3n",
    "statement_id": 886,
    "created": "2021-10-31T18:28:50.738000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1518,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 7,
    "count": 43,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que cada persona porte consigo la Constituci\u00f3n con  los art\u00edculos subrayados seg\u00fan los cuales es derecho constitucional manifestarse en paz",
    "statement_id": 887,
    "created": "2021-10-31T18:30:02.515000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1340,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 10,
    "count": 36,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar un libro de nuestro ap\u00f3stol  en la mano como muestra de humanismo y civismo",
    "statement_id": 888,
    "created": "2021-10-31T18:32:53.765000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1523,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 13,
    "count": 32,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Invitar tantas organizaciones mundiales como sea posible, para que sean testigos presenciales de lo que desea el pueblo de cuba",
    "statement_id": 889,
    "created": "2021-10-31T18:34:00.480000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1518,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 7,
    "count": 45,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es importante entender que habr\u00e1 infiltrados paramilitares provocando e instando a que surjan pretextos para intervenir por los represores",
    "statement_id": 890,
    "created": "2021-10-31T18:42:44.074000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1528,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Enviar carteles con fecha, hora, lugar de la convocatoria, por grupos como revolico,ect en face,Twitter...para que llegue el mensaje a todos",
    "statement_id": 891,
    "created": "2021-10-31T18:42:56.718000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 731,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 7,
    "count": 46,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que desligarse p\u00fablicamente del exilio hist\u00f3rico en Miami y condenar los llamados a disturbios y odio. Convocar al gobierno al di\u00e1logo.",
    "statement_id": 892,
    "created": "2021-10-31T18:43:36.955000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1529,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Proteger la informaci\u00f3n grabada en los m\u00f3viles a toda costa como prueba futura ya que esos d\u00edas no deber\u00e1 existir internet",
    "statement_id": 893,
    "created": "2021-10-31T18:43:56.361000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1528,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar agua m\u00f3viles cargados y posibles bater\u00edas de recarga para lograr documentar los hechos",
    "statement_id": 894,
    "created": "2021-10-31T18:44:38.231000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1528,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay que desligarse p\u00fablicamente del exilio hist\u00f3rico de Miami. Condenar el bloqueo y los llamados al odio. Convocar al gobierno a dialogar.",
    "statement_id": 895,
    "created": "2021-10-31T18:46:28.971000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1529,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los que queremos un cambio marcharemos en paz, la dictadura infiltrar\u00e1 paramilitares para crear desorden y posibles pretextos e intervenir",
    "statement_id": 896,
    "created": "2021-10-31T18:47:29.335000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1528,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que gente desde lejos y escondidas grabe con c\u00e1maras m\u00e1s potentes los sucesos.",
    "statement_id": 897,
    "created": "2021-10-31T18:59:57.526000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1539,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Convocar marchas en los poblados y cabezeras municipales",
    "statement_id": 898,
    "created": "2021-10-31T19:00:20.202000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1533,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 9,
    "count": 49,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Demostrar q los j\u00f3venes queremos un cambio pr\u00f3spero",
    "statement_id": 899,
    "created": "2021-10-31T19:02:32.819000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1533,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 47,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 7,
    "count": 55,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si se llevan preso a Yunior, Saily u otro representante u organizador de archipi\u00e9lago la marcha debe iniciarse ipso facto",
    "statement_id": 900,
    "created": "2021-10-31T19:02:50.348000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1539,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Organizarnos por grupos coordinados y si una persona es detenida todos debemos reaccionar, cada vez que se detenga a una debe ser una explos",
    "statement_id": 901,
    "created": "2021-10-31T19:05:11.113000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1542,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Organisar marchas en los poblados de todas las provincias crear volantes para este y consentrarse en un mismo lugar sin violencia",
    "statement_id": 902,
    "created": "2021-10-31T19:05:52.360000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1533,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear marchas d\u00f3nde quiera q se encuentre un cubano para acaparar hasta la mirada de dios",
    "statement_id": 903,
    "created": "2021-10-31T19:07:50.995000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1533,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay q darle m\u00e1s propaganda a la marcha hay muchos q no tienen internet repartir volantes ser\u00eda una buena idea en los lugares p\u00fablicos",
    "statement_id": 904,
    "created": "2021-10-31T19:08:05.688000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1492,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Iniciar un paro nacional hasta que liberen a todos los presos pol\u00edticos y se garantice un verdadero camino a la democracia.",
    "statement_id": 905,
    "created": "2021-10-31T19:08:32.285000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1535,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es importante compartir lo que acontece en cada lugar dejando evidencia de cada segundo de marcha pac\u00edfica en demostraci\u00f3n clara al mundo",
    "statement_id": 906,
    "created": "2021-10-31T19:09:01.888000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1528,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cuando se est\u00e9 en plena marcha decir los cambios q se desea para q todo aquel q se sienta identificado se una por favor todo sin violencia",
    "statement_id": 907,
    "created": "2021-10-31T19:09:47.340000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1533,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nadie salir de los grupos. Unidos somos m\u00e1s fuerte e imposibilitan la aprensi\u00f3n aislada",
    "statement_id": 908,
    "created": "2021-10-31T19:10:32.628000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1528,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Desgraciadamente el cambio pasa por el sacrificio y los j\u00f3venes tenemos obligaciones en cada tiempo, hoy es marchar por el cambio",
    "statement_id": 909,
    "created": "2021-10-31T19:11:26.129000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1528,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear muchos volantes para hacer q las personas pierdan el miedo a la represi\u00f3n y se unan en especial lo j\u00f3venes q queremos el cambio",
    "statement_id": 910,
    "created": "2021-10-31T19:13:50.935000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1533,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Desde las casas hacer cacerolazos cada 30 min o menos en apoyo a los q salgan a las calles.",
    "statement_id": 911,
    "created": "2021-10-31T19:14:11.456000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1535,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 36,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 4,
    "count": 42,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Invitar a famosos en Cuba que est\u00e1n de acuerdo con la Marcha: P\u00e1nfilo, Yomil, La Diosa, Hayde Milanes...",
    "statement_id": 912,
    "created": "2021-10-31T19:25:39.656000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 408,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 43,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 7,
    "count": 53,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La Marcha no va a se solamente el 15N, seguir\u00e1 hasta que se sienten a dialogar.",
    "statement_id": 913,
    "created": "2021-10-31T19:26:55.870000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 408,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 28,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 9,
    "count": 44,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Proteger identidad ,cara y cabeza  con gafas cascos de moto y pa\u00f1uelos",
    "statement_id": 914,
    "created": "2021-10-31T19:27:38.577000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1545,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar en silencio, eso no es delito alguno",
    "statement_id": 915,
    "created": "2021-10-31T19:28:54.472000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 408,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 5,
    "count": 37,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Comenzar a imprimir pulovers con las im\u00e1genes de los presos pol\u00edticos y utilizarlos en las manifestaciones",
    "statement_id": 916,
    "created": "2021-10-31T19:29:43.093000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 408,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 31,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 4,
    "count": 38,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Estar muy atentos y evitar que infiltrados del r\u00e9gimen realicen actos vand\u00e1licos con la intenci\u00f3n de culpar a los miembros de Archipi\u00e9lago",
    "statement_id": 917,
    "created": "2021-10-31T19:42:25.125000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1548,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 46,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 2,
    "count": 48,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los que est\u00e9n de acuerdo con la marcha que pongan el logo de Archipi\u00e9lago en sus puertas",
    "statement_id": 918,
    "created": "2021-10-31T20:04:00.776000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1494,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 11,
    "count": 27,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar en silencio vestidos de blanco en se\u00f1al de paz con consignas que enuncien democracia, libertad a presos pol\u00edticos y pluripartidismo",
    "statement_id": 919,
    "created": "2021-10-31T20:06:59.240000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1551,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer p\u00fablico al Gobierno que la Polic\u00eda se responsabilize y protega las tiendas y centros comerciales y ocupen el rol que le corresponde.",
    "statement_id": 920,
    "created": "2021-10-31T20:13:43.929000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1483,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 9,
    "count": 33,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Evitar que el recorrido pase cerca de escuelas y grandes fabricas para que la oficialidad no pueda usarlo como una provocaci\u00f3n",
    "statement_id": 921,
    "created": "2021-10-31T20:15:07.384000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 863,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 8,
    "count": 35,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "el 11_11 es un # sagrado me parese q seria un ensallo q vale la pena.",
    "statement_id": 922,
    "created": "2021-10-31T20:15:53.905000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1552,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cubrirse los rostro para no ser identificados",
    "statement_id": 923,
    "created": "2021-10-31T20:16:17.718000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1556,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No creo. El tema del embargo puede favorecer a la dictadura. Pueden manipular que se est\u00e1 apoyando no. NONONONO mezclar embargo.",
    "statement_id": 924,
    "created": "2021-10-31T20:21:29.502000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 170,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No en silencio no puede ser xq ellos siempre tergiversa todo a su antojo. Silencio no LIBERTAD para TODOS los presos pol\u00edticos. LIBERTAD",
    "statement_id": 925,
    "created": "2021-10-31T20:27:40.598000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 170,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No hablar de EMBARGO nononono pueden desvirtuar el objetivo de la marcha No mezclar embargo eso favorece a DICTADURA",
    "statement_id": 926,
    "created": "2021-10-31T20:32:24.149000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 170,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Asistencia de observadores internacionales",
    "statement_id": 927,
    "created": "2021-10-31T20:34:05.293000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1543,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Armar un esquema de comunicaci\u00f3n de peque\u00f1as grupos interconectados por un integrante de los mismos el factor sorpresa es importante",
    "statement_id": 928,
    "created": "2021-10-31T20:35:43.125000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1556,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 10,
    "count": 31,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "LIBERTAD para TODOS los presos pol\u00edticos. Gritar LIBERTAD",
    "statement_id": 929,
    "created": "2021-10-31T20:36:32.774000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 170,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer un paro nacional y el q trab vestirse de blanco",
    "statement_id": 930,
    "created": "2021-10-31T20:40:37.473000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1561,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En eso se debe insistir NO permitas se lleven a nadie. Sentir miedo es normal no dejes que se lleven a nadie. Prep\u00e1rate desde ahora.",
    "statement_id": 931,
    "created": "2021-10-31T20:42:26.440000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 170,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir TODOS en su barrio, en su cuadra y gritar LIBERTAD, no pueden reprimir asi pues serian muchos y dispersos.",
    "statement_id": 932,
    "created": "2021-10-31T20:43:30.533000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1559,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Escribir LIBERTAD en las mascarillas.",
    "statement_id": 933,
    "created": "2021-10-31T20:44:49.611000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1559,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 8,
    "count": 36,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir en tu barrio vestido de blanco.",
    "statement_id": 934,
    "created": "2021-10-31T20:48:35.370000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1559,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 10,
    "count": 37,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar con la dignidad de estar escribiendo la historia de tu PATRIA.",
    "statement_id": 935,
    "created": "2021-10-31T20:49:53.762000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1559,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 34,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 8,
    "count": 42,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Creo que  la mejor opci\u00f3n es vestir pulovers bancos que digan ( paz NO a la violencia) , (por un verdadero poder de pueblo)",
    "statement_id": 936,
    "created": "2021-10-31T21:25:06.007000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1569,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Difundir la visi\u00f3n de archipi\u00e9lago con mensajes patrioticos y martianos en en todas las redes y grupos antes del 15n,  desmentir la prensa",
    "statement_id": 937,
    "created": "2021-10-31T21:37:13.716000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1569,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 5,
    "count": 47,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Demostrar no titubeo con consignas como \"No m\u00e1s GAESA, cuentas claras, el pueblo primero\"",
    "statement_id": 938,
    "created": "2021-10-31T21:56:43.985000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1571,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 12,
    "count": 30,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Temo la represi\u00f3n. Soy padre y cabeza de familia. Voten aqu\u00ed los que sientan lo mismo, para que se sepa que somos m\u00e1s. \u00a1Cuba es de todos!",
    "statement_id": 939,
    "created": "2021-10-31T22:17:26.915000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1417,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "-No violencia ni f\u00edsica ni verbal -Queremos cambio. -Queremos elecciones libres. -Queremos di\u00e1logo di\u00e1fano y en paz buscando el bien com\u00fan.",
    "statement_id": 940,
    "created": "2021-10-31T22:37:09.615000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1582,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar sobre todas las cosas",
    "statement_id": 941,
    "created": "2021-10-31T22:47:04.657000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1591,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar en todas las ciudades del.mundo donde vivan cubanos",
    "statement_id": 942,
    "created": "2021-10-31T22:47:33.791000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1591,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Solicitar a los representantes de la Uni\u00f3n Europea en Cuba la observaci\u00f3n de la Marcha para evitar la represi\u00f3n",
    "statement_id": 943,
    "created": "2021-10-31T22:48:32.198000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1591,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 6,
    "count": 47,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Incluir en los pedidos la realizaci\u00f3n de un plebiscito en el que se pregunte al pueblo la permanencia de un gobierno de partido \u00fanico",
    "statement_id": 944,
    "created": "2021-10-31T22:51:29.256000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1592,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Qu\u00e9 la marcha sea simult\u00e1neamente en cada cuadra, para evitar concentraci\u00f3n de las fuerzas represivas en un solo sitio.",
    "statement_id": 945,
    "created": "2021-10-31T23:19:09.765000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1595,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "https://youtu.be/ANVac935INg",
    "statement_id": 946,
    "created": "2021-10-31T23:21:49.358000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "und",
    "participant_id": 1595,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "EVITAR EVENTOS DESDE EL EXILIO COMO,BARCOAS EN LAS AGUAS  CERCANOS A LAS COSTAS CUBANAS,VUELO DE AVIONES DESDE MIAMI,SOBRE CIELO CUBANO",
    "statement_id": 947,
    "created": "2021-10-31T23:22:35.441000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1594,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 9,
    "count": 30,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\ud83d\udd4a\u262e\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa",
    "statement_id": 948,
    "created": "2021-10-31T23:49:26.283000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "und",
    "participant_id": 1600,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\udd4a\ud83d\udd4a\ud83d\udd4a\ud83d\udd4a\u262e\ufe0f\u262e\ufe0f\u262e\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\u2764\ufe0f\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa\ud83c\udde8\ud83c\uddfa",
    "statement_id": 949,
    "created": "2021-10-31T23:49:53.295000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "und",
    "participant_id": 1600,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "De acuerdo. Gritar consignas le va a dar combustible al r\u00e9gimen",
    "statement_id": 950,
    "created": "2021-11-01T00:18:26.968000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1606,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Todas las variantes para contrarrestar el monopolio de ETECSA son buenas",
    "statement_id": 951,
    "created": "2021-11-01T00:20:38.122000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1606,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 35,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 9,
    "count": 45,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Muy lindo y todo pero en la pr\u00e1ctica no sirve de nada",
    "statement_id": 952,
    "created": "2021-11-01T00:22:30.627000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1606,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El pueblo necesita saber que quienes marchan no son anticubanos y desmentir la mentira oficialista",
    "statement_id": 953,
    "created": "2021-11-01T00:26:09.433000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1606,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 44,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 3,
    "count": 47,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No hay que regalarse",
    "statement_id": 954,
    "created": "2021-11-01T00:27:17.608000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1606,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Si me agreden respondo yo soy pacifico pero no manco.",
    "statement_id": 955,
    "created": "2021-11-01T00:41:29.335000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1610,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Posponer la marcha para hacerla de sorpresa. Convocarla a las 10am para las 3pm",
    "statement_id": 956,
    "created": "2021-11-01T00:48:14.964000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1611,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El gobierno va a intentar infiltrarse. Por cada 30 personas, designen un voluntario responsable de cuidar que no se genera violencia.",
    "statement_id": 957,
    "created": "2021-11-01T01:02:21.096000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1612,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sentarse en el piso en caso de bloqueo u ostigamiento militar.",
    "statement_id": 958,
    "created": "2021-11-01T01:08:12.443000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1613,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Primer, segundo y tercer grupo de l\u00edderes para evitar que se pierda la organizaci\u00f3n al ser presos los l\u00edderes conocidos",
    "statement_id": 959,
    "created": "2021-11-01T01:34:36.181000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar bien apretados para evitar que los infiltrados, se muevan con facilidad.",
    "statement_id": 960,
    "created": "2021-11-01T01:34:39.515000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1269,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Publicar al detalle la organizaci\u00f3n de la marcha y programar publicaci\u00f3n en sitio de respaldo en caso de cambio o factor sorpresa",
    "statement_id": 961,
    "created": "2021-11-01T01:35:59.841000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Comenzar a usar VPN (no proxy) para acceder a cualquier informaci\u00f3n sobre Arch.",
    "statement_id": 962,
    "created": "2021-11-01T01:43:47.724000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 27,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 11,
    "count": 39,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Crear dos Marcos para Facebook: #YoMarchoEl15N #YoRespetoEl15N",
    "statement_id": 963,
    "created": "2021-11-01T01:45:08.410000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "gl",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 5,
    "count": 43,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No ir a los trabajos por motivos \u201cm\u00e9dicos\u201d. No hacer guardias. No integrar las brigadas de respuesta r\u00e1pida.",
    "statement_id": 964,
    "created": "2021-11-01T01:48:24.108000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 5,
    "count": 45,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "D\u00eda de los ni\u00f1os y muchachos no ir a la escuela para que no puedan ser usados",
    "statement_id": 965,
    "created": "2021-11-01T01:48:51.958000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1617,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cu\u00e1ntos mayores sitios a controlar y mayor cantidad de personas menos fuerzas para \u201catender\u201d. Se debe colapsar las fuerzas de trabajo.",
    "statement_id": 966,
    "created": "2021-11-01T01:52:06.467000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar velas es complicado. Una vela en mal lugar es un incendio accidental. Eso no es lo que se quiere!",
    "statement_id": 967,
    "created": "2021-11-01T01:53:40.476000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hay aplicaciones para hacer redes malla.",
    "statement_id": 968,
    "created": "2021-11-01T01:55:31.461000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Es muy probable que el d\u00eda antes de la marcha no haya transporte. Alguna soluci\u00f3n?",
    "statement_id": 969,
    "created": "2021-11-01T01:58:00.321000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1614,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los trabajadores estatales que temen, pueden ausentarse de su trabajo, para aumentar \u00edndices de ausencia laboral,  por diferentes motivos.",
    "statement_id": 970,
    "created": "2021-11-01T02:00:00.512000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1630,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los l\u00edderes de Archipi\u00e9lago deben disfrazarse para poder evitar el control de la seguridad y poder dormir la noche del 14  en otra casa.",
    "statement_id": 971,
    "created": "2021-11-01T02:17:27.769000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 257,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Viernes 12 paro nacional y el lunes 15 marcha pac\u00edfica para exigir libertad de derechos.",
    "statement_id": 972,
    "created": "2021-11-01T02:20:02.685000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 257,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Colgar prendas blancas en balcones, ventanas, y salir con ropa blanca aunque no vaya a marchar el 15N",
    "statement_id": 973,
    "created": "2021-11-01T03:12:13.052000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1636,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "q sea pasificamente para no darle el gusto ok",
    "statement_id": 974,
    "created": "2021-11-01T03:20:05.358000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1638,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ser\u00eda muy bonito que se cantar\u00e1 nuestro Himno Nacional durante cada marcha con la mano en el coraz\u00f3n y muchos aplauzos al concluir",
    "statement_id": 975,
    "created": "2021-11-01T03:44:14.645000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1640,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "En grupos peque\u00f1os como una linia discontinua",
    "statement_id": 976,
    "created": "2021-11-01T04:18:00.876000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1647,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los j\u00f3venes q no puedan marchar,q asistan a la escuela con un abrigo/camisa blanca y se niegue totalmente a cualquier marcha o acto pol\u00edtico",
    "statement_id": 977,
    "created": "2021-11-01T04:37:54.163000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1650,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Solo con democracia podemos cambiar nuestro pa\u00eds ,elecciones libres.",
    "statement_id": 978,
    "created": "2021-11-01T04:52:54.988000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1651,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "AnteCualquierIndicioDeViolenciaProveniente de alg\u00fan infiltrado vestido de blanco hacia las autoridades, inmediatamente todos arrodillarnos",
    "statement_id": 979,
    "created": "2021-11-01T06:05:21.016000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1655,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Creo q si debemos llevar nuestros carteles para q hablen por nosotros y la dictadura no manipule las im\u00e1genes",
    "statement_id": 980,
    "created": "2021-11-01T09:01:15.024000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1659,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Agregar la bandera cubana a la foto del perfil de Archipi\u00e9lago",
    "statement_id": 981,
    "created": "2021-11-01T10:12:52.775000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1661,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No dejarse provocar por las clariad",
    "statement_id": 982,
    "created": "2021-11-01T10:24:49.967000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1662,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar todas las semanas, preferiblemente los s\u00e1bados por la tarde",
    "statement_id": 983,
    "created": "2021-11-01T10:55:28.026000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1661,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No reducirnos solo a esta manifestacion sea cual sea su resultado.seguir progamando otras fechas hasta lograr objetivos.Patria y Vida",
    "statement_id": 984,
    "created": "2021-11-01T11:58:52.396000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1665,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cuando vayan a detener a alguien y este en el suelo que se echen varias personas encima de esa persona para que no se la lleven.",
    "statement_id": 985,
    "created": "2021-11-01T12:10:31.265000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1667,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Algunas personas no podr\u00e1n marchar, por diversas razones y muy a pesar de querer hacerlo, \u00bfopci\u00f3n?: Tomar las azoteas, cartel PATRIA Y VIDA.",
    "statement_id": 986,
    "created": "2021-11-01T12:11:59.971000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1668,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los que no puedan marchar el 15 de noviembre, pueden apoyar la lucha por la democracia en Cuba, tomando las azoteas con cartel PATRIA Y VIDA",
    "statement_id": 987,
    "created": "2021-11-01T12:14:12.916000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1668,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Que haya gente grabando la marcha en todo momento desde lugares seguros.",
    "statement_id": 988,
    "created": "2021-11-01T12:15:12.249000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1667,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los enemigos del pueblo y sus reclamos, deben ser fichados, sus cr\u00edmenes registrados, deben tener un expediente de REPRESOR.",
    "statement_id": 989,
    "created": "2021-11-01T12:16:44.029000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1668,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Esta es una oportunidad para recopilar evidencia gr\u00e1fica de los c\u00f3mplices, enemigos de liberarnos de r\u00e9gimen. Registremos sus rostros.",
    "statement_id": 990,
    "created": "2021-11-01T12:20:25.816000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1668,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No marchar. No se va a lograr nada",
    "statement_id": 991,
    "created": "2021-11-01T12:43:18.573000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1671,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "DEFINIRNOS y prep\u00e1ranos es urgente. El pueblo quiere defender una ideolog\u00eda bien explicada, abrazar una bandera bien plantada. Abrazos mambi",
    "statement_id": 992,
    "created": "2021-11-01T13:16:04.103000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1675,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Incorporar consignas encontr\u00e1 del bloqueo y encontr\u00e1 de la injerencia extranjera",
    "statement_id": 993,
    "created": "2021-11-01T13:30:29.954000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 608,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Los estudiantes deber\u00edan de salir a las calles con el uniforme puesto, q se sepa que los q los jovenes marchamos el dia 15N",
    "statement_id": 994,
    "created": "2021-11-01T15:08:19.874000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1683,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Suspender la marcha. Es un disparate y puede tener consecuencias muy dolorosas",
    "statement_id": 995,
    "created": "2021-11-01T15:30:38.245000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1671,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Hacer un cord\u00f3n humano desde el cabo San Antonio a la Punta de Maisi (O desde el capitolio bajando x Prado y extenderse x todo el Malec\u00f3n.",
    "statement_id": 996,
    "created": "2021-11-01T15:45:23.633000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1690,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El 15N, ser\u00eda \u00fatil documentar las acciones de  los \"ciudadanos\" agresores para llevarlos ante la Justicia. Aunque simb\u00f3lico, es una brecha",
    "statement_id": 997,
    "created": "2021-11-01T15:54:53.203000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1693,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gritar consignas demostrando que no somos pagados por EEUU ni queremos la anexi\u00f3n, que estamos a favor de Cuba y del pueblo.",
    "statement_id": 998,
    "created": "2021-11-01T16:06:18.976000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 307,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Portar carteles con fotos y mensajes alusivos a la liberaci\u00f3n de los miembros del movimiento San Isidro y de la Unpacu.",
    "statement_id": 999,
    "created": "2021-11-01T16:41:42.047000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1698,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Marchar las mujeres con carteles que digan \"Libertad para nuestros hijos presos el 11/7\"",
    "statement_id": 1000,
    "created": "2021-11-01T16:47:06.355000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1700,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No exponerce en callejones sin salida,calles principales si",
    "statement_id": 1001,
    "created": "2021-11-01T17:03:54.822000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1700,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No dar lugar a ser aprendido,ponerce a salvo y mantener la libertad personal a toda costa.No utilizar simbolos patrios",
    "statement_id": 1002,
    "created": "2021-11-01T17:07:39.476000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1700,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No permitir la aprensi\u00f3n de mansa paloma,mantenerce caminando por las calles,no sentarce en lugar fijo",
    "statement_id": 1003,
    "created": "2021-11-01T17:13:34.933000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1700,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "M\u00e1s informaci\u00f3n y promoci\u00f3n.  lideres pasar a la vida clandestina YA. Educaci\u00f3n sobre filosof\u00eda y m\u00e9todos de lucha pac\u00edfica.",
    "statement_id": 1004,
    "created": "2021-11-01T17:17:35.743000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1704,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "La dictadura va hacer, reprimir a los Manifestantes, hay que estar preparados para responder a la represi\u00f3n.",
    "statement_id": 1005,
    "created": "2021-11-01T17:38:34.175000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1708,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Yo propongo salir a marchar una vez al mes c\u00f3mo hacen las damas de blanco hasta que el r\u00e9gimen escuche nuestras propuestas ciudadanas",
    "statement_id": 1006,
    "created": "2021-11-01T17:39:23.421000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1709,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Salir este 15 de noviembre y continuar nuestra propuesta pac\u00edfica todos los meses hasta que seamos escuchados",
    "statement_id": 1007,
    "created": "2021-11-01T17:40:41.673000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1709,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El factor sorpresa es fundamental, no hagan m\u00e1s p\u00fablico otras acciones",
    "statement_id": 1008,
    "created": "2021-11-01T17:40:44.547000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1708,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El bloqueo no es el objetivo inmediato. Ni es una marcha pidi\u00e9ndole a EEUU. Los objetivos deben estar claros de forma objetiva",
    "statement_id": 1009,
    "created": "2021-11-01T17:55:45.793000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1704,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "El 15N es el comienzo",
    "statement_id": 1010,
    "created": "2021-11-01T17:57:51.203000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1560,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Debe haber grupos diferentes, unos con bocas tapadas, otros con flores , y as\u00ed. Hacer grupos alternos que puedan defender al grupo atacado.",
    "statement_id": 1011,
    "created": "2021-11-01T17:59:09.208000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1710,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No decir las ciudades que se sumar\u00e1n, han concentrado polic\u00edas en La Habana, que a\u00fan no les pagan y est\u00e1n descontentos,(no verificado).",
    "statement_id": 1012,
    "created": "2021-11-01T18:03:07.629000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1710,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Llevar otro pulover para hacer cambio de vestimenta en el momento preciso, eso salva de caer presos. Pa\u00f1uelo para tapar rostro en SOS.",
    "statement_id": 1013,
    "created": "2021-11-01T18:06:29.900000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1710,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ilustrar en cada directa foto y testimonio de los detenidos y sus sanciones por el 11J",
    "statement_id": 1014,
    "created": "2021-11-01T18:10:43.116000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1710,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "No responder pero defenderse siempre. Lo otro es repetir el espect\u00e1culo doloroso de los que decidieron irse por la embajada del Per\u00fa.",
    "statement_id": 1015,
    "created": "2021-11-01T18:14:25.885000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1710,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tratar de llevar adem\u00e1s bateria auxiliar para varias cargas de celular, pueden estar horas sin luz y sin internet. Videos roban bater\u00eda.",
    "statement_id": 1016,
    "created": "2021-11-01T18:16:22.723000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1710,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ir con celular sin los  contactos  que deban proteger, como oficiales que ayuden o extranjeros para que no les digan imperialistas pagados",
    "statement_id": 1017,
    "created": "2021-11-01T18:18:00.222000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "es",
    "participant_id": 1710,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "6cek22efaf",
    "datetime": null
  }
]