[
  {
    "txt": "Il faut mettre en pause le d\u00e9veloppement des IA.",
    "statement_id": 0,
    "created": "2025-02-10T16:19:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Feb 10 2025 16:19:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut interdire TikTok.",
    "statement_id": 3,
    "created": "2025-02-10T16:20:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 58,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Feb 10 2025 16:20:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le pluralisme algorithmique est indispensable \u00e0 la d\u00e9mocratie.",
    "statement_id": 2,
    "created": "2025-02-10T16:19:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Feb 10 2025 16:19:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le co\u00fbt extractiviste et \u00e9nerg\u00e9tique des IA est catastrophique.",
    "statement_id": 1,
    "created": "2025-02-10T16:19:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 54,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Feb 10 2025 16:19:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut que chaque utilisateur ait le contr\u00f4le total sur son algorithme de recommandation.",
    "statement_id": 4,
    "created": "2025-02-11T22:56:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 66,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Feb 11 2025 22:56:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Si les IA de recommandation d\u00e9truisent la d\u00e9mocratie, les autres combats sont vains.",
    "statement_id": 5,
    "created": "2025-02-11T22:56:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 57,
    "disagree_count": 37,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Feb 11 2025 22:56:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut cr\u00e9er une alternative \u00e9thique \u00e0 TikTok plut\u00f4t que de simplement l\u2019interdire, \u00e0 l\u2019image de Bluesky face \u00e0 X.",
    "statement_id": 6,
    "created": "2025-02-12T11:11:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 3,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Feb 12 2025 11:11:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le progr\u00e8s en intelligence artificielle exacerbe tous les dangers.",
    "statement_id": 7,
    "created": "2025-02-13T11:22:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 6,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Thu Feb 13 2025 11:22:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La trajectoire actuelle de d\u00e9veloppement de l'IA pose des risques catastrophiques en cybers\u00e9curit\u00e9",
    "statement_id": 8,
    "created": "2025-02-13T11:29:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 6,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Thu Feb 13 2025 11:29:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les jeux de donn\u00e9es et algorithmes utilis\u00e9s devraient \u00eatre enti\u00e8rement publics.",
    "statement_id": 11,
    "created": "2025-02-18T13:08:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 13,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Feb 18 2025 13:08:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La recherche publique devrait \u00eatre orient\u00e9e pour r\u00e9pondre aux priorit\u00e9s du public.",
    "statement_id": 10,
    "created": "2025-02-18T13:08:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 13,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 50,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Feb 18 2025 13:08:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA \u00e9volue trop vite pour \u00eatre r\u00e9gul\u00e9e apr\u00e8s coup",
    "statement_id": 12,
    "created": "2025-02-18T15:51:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 8,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 74,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Feb 18 2025 15:51:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nous perdons progressivement notre capacit\u00e9 \u00e0 comprendre et contr\u00f4ler les syst\u00e8mes d'IA les plus avanc\u00e9s",
    "statement_id": 14,
    "created": "2025-02-18T15:52:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 8,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 75,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Feb 18 2025 15:52:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Pour contr\u00f4ler l'IA, nous devons anticiper son d\u00e9veloppement",
    "statement_id": 13,
    "created": "2025-02-18T15:52:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 8,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 46,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Feb 18 2025 15:52:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA ne devrait \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9e que dans le respect strict des droits humains et des libert\u00e9s individuelles.",
    "statement_id": 9,
    "created": "2025-02-17T16:23:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 8,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 86,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Feb 17 2025 16:23:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nous avons besoin d'un cadre international contraignant pour le d\u00e9veloppement de l'IA",
    "statement_id": 15,
    "created": "2025-02-18T15:53:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 8,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 87,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Feb 18 2025 15:53:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les enfants ne doivent pas avoir acc\u00e8s \u00e0 des IAs conversationnelles.",
    "statement_id": 16,
    "created": "2025-02-28T10:04:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 19,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 50,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:04:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA ne me fait pas peur en soit, mais le fait que des techno-oligarques puissent avoir le pouvoir, l'argent et la technologie me terrifie.",
    "statement_id": 17,
    "created": "2025-02-28T10:06:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 18,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 58,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:06:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les enfants ne doivent pas avoir acc\u00e8s \u00e0 des IAs g\u00e9n\u00e9ratrices d\u2019images ou de vid\u00e9os",
    "statement_id": 18,
    "created": "2025-02-28T10:06:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 19,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:06:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les algorithmes de recommantion favorisent l'\u00e9mergence de personnalit\u00e9s politiques clivantes, et d'extr\u00eame droite",
    "statement_id": 19,
    "created": "2025-02-28T10:18:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 73,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:18:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Argent g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par IA entrain\u00e9es sur le travail des gens doit \u00eatre partag\u00e9 \u00e9quitablement, notamment \u00e0 ceux dont le travail \u00e0 entrain\u00e9 les IA",
    "statement_id": 20,
    "created": "2025-02-28T10:20:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 66,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:20:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Perdre son travail oui, perdre son salaire non, taxons les entreprises qui utilisent des IA, utilisons ces fonds pour salari\u00e9s/ch\u00f4meurs/etc",
    "statement_id": 21,
    "created": "2025-02-28T10:22:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 52,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:22:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Taxons plus fortement la pub mise en avant par les algos. de recommandations, pour ne pas qu'ils poussent \u00e0 la surconsommation",
    "statement_id": 22,
    "created": "2025-02-28T10:23:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 64,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:23:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les algos. de recommandations influences trop fortement les \u00e9lections, il faut encadrer \u00e7a lors des p\u00e9riodes \u00e9lectorales",
    "statement_id": 23,
    "created": "2025-02-28T10:24:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 86,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:24:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Impossible de r\u00e9soudre la crise \u00e9cologique si l'espace informationnel est bouch\u00e9 par des nouvelles inutiles...",
    "statement_id": 24,
    "created": "2025-02-28T10:25:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:25:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Consid\u00e9rer toutes les IAs comme \"non s\u00fbres\" tant qu'elles n'ont pas pass\u00e9es de tests de s\u00e9curit\u00e9 (comme les avions)",
    "statement_id": 26,
    "created": "2025-02-28T10:26:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 87,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:26:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Taxer le d\u00e9veloppement des IAs, plus l'entra\u00eenement n\u00e9cessite de l'eau claire et de l'\u00e9nergie, plus la taxe est \u00e9lev\u00e9e",
    "statement_id": 29,
    "created": "2025-02-28T10:29:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:29:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Forcer les d\u00e9veloppeurs d'IA \u00e0 indiquer la consommation \u00e9nerg\u00e9tique et d'eau de l'entra\u00eenement de leur mod\u00e8le, mettre une note de A \u00e0 F",
    "statement_id": 28,
    "created": "2025-02-28T10:28:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 61,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:28:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Imposer aux IAs de recommandation de mettre en avant entre 2 et 3 % de convenu li\u00e9 \u00e0 l'environnement / \u00e9cologie",
    "statement_id": 25,
    "created": "2025-02-28T10:26:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 47,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:26:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Populariser que l'IA n'est pas juste un outil, c'est un outil tr\u00e8s puissant qui peut avoir de graves cons\u00e9quences",
    "statement_id": 30,
    "created": "2025-02-28T10:30:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 83,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:30:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mener activement des politiques publiques pour aident les enfants \u00e0 ne pas passer trop de temps sur les r\u00e9seaux sociaux",
    "statement_id": 31,
    "created": "2025-02-28T10:31:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:31:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ajouter l'\u00e9ducation aux r\u00e9seaux sociaux et algo. de reco. aux pr\u00e9rogatives des minist\u00e8res de l'\u00e9ducation",
    "statement_id": 32,
    "created": "2025-02-28T10:32:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 85,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:32:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "En Europe, forcer les pays \u00e0 avoir un minist\u00e8re de l'\u00e9ducation aux r\u00e9seaux sociaux et aux algos. de reco.",
    "statement_id": 33,
    "created": "2025-02-28T10:32:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 24,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:32:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Former \u00e0 l'usage des IAs de l'\u00e9cole primaire jusqu'au lyc\u00e9e, sur leurs limites, leurs dangers, leurs cas d'usage et leurs differences.",
    "statement_id": 34,
    "created": "2025-02-28T10:32:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 23,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 70,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:32:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'utilisation de l'intelligence artificielle \u00e0 fins militaires doit \u00eatre interdite sur le m\u00eame principe que les armes chimiques",
    "statement_id": 35,
    "created": "2025-02-28T10:34:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 25,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 55,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:34:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Interdire les r\u00e9seaux sociaux avant l'entr\u00e9e au lyc\u00e9e, former \u00e0 l'usage des r\u00e9seaux tout au long du coll\u00e8ge",
    "statement_id": 37,
    "created": "2025-02-28T10:39:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 50,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:39:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Une r\u00e9gulation d\u00e9mocratique de l'IA est n\u00e9cessaire",
    "statement_id": 38,
    "created": "2025-02-28T10:40:29Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 89,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:40:29 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le d\u00e9veloppement de l'IA doit \u00eatre soumis \u00e0 des standards de s\u00e9curit\u00e9 aussi rigoureux que l'aviation ou le nucl\u00e9aire",
    "statement_id": 40,
    "created": "2025-02-28T10:40:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 89,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:40:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La vitesse de d\u00e9veloppement de l'IA nous fait perdre le contr\u00f4le sur ses impacts soci\u00e9taux",
    "statement_id": 41,
    "created": "2025-02-28T10:41:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 85,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:41:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Revoir le financement des m\u00e9dias \u00e0 l'\u00e9chelle nationale  ou europ\u00e9enne pour ne pas qu'ils d\u00e9pendent des clics sur les r\u00e9seaux",
    "statement_id": 43,
    "created": "2025-02-28T10:42:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 75,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:42:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Faire de la pr\u00e9vention de type \"Pour votre sant\u00e9, \u00e9viter de passer plus de 2 heures par jour sur les r\u00e9seaux sociaux\"",
    "statement_id": 45,
    "created": "2025-02-28T10:43:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 21,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:43:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'automatisation par l'IA menace la stabilit\u00e9 de notre syst\u00e8me \u00e9conomique",
    "statement_id": 46,
    "created": "2025-02-28T10:43:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 58,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:43:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Cr\u00e9er indicateur europ\u00e9en de \"satisfaction des chercheurs\" indiquant \u00e0 quel point les chercheurs se sentent bien sur un r\u00e9seau social",
    "statement_id": 39,
    "created": "2025-02-28T10:40:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:40:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA pr\u00e9sente d\u00e9j\u00e0 des risques catastrophiques pour nos soci\u00e9t\u00e9s",
    "statement_id": 44,
    "created": "2025-02-28T10:42:21Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 85,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:42:21 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le d\u00e9veloppement actuel de l'IA nous fait perdre le contr\u00f4le sur notre avenir",
    "statement_id": 42,
    "created": "2025-02-28T10:41:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 64,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:41:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Former aux dangers des IAs continuellement, d\u00e8s l'\u00e9cole primaire jusqu'au lyc\u00e9e, en filiaire g\u00e9n\u00e9rale",
    "statement_id": 27,
    "created": "2025-02-28T10:27:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 43,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:27:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Paroles racistes, sexistes, homophobes, transphobes, antis\u00e9mites, etc sur les r\u00e9seaux doivent \u00eatre r\u00e9gul\u00e9es et tomber sous le coup de la loi",
    "statement_id": 36,
    "created": "2025-02-28T10:37:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:37:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA rend nos infrastructures critiques vuln\u00e9rables aux cyberattaques",
    "statement_id": 47,
    "created": "2025-02-28T10:43:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:43:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA va faciliter la cr\u00e9ation et la diffusion d'agents biologiques dangereux",
    "statement_id": 49,
    "created": "2025-02-28T10:44:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 55,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:44:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA va provoquer des bouleversements majeurs sur le march\u00e9 du travail",
    "statement_id": 50,
    "created": "2025-02-28T10:44:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 27,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 81,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:44:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les AIs doivent \u00eatre trait\u00e9es comme un bien public, au m\u00eame titre que les routes ou la monnaie.",
    "statement_id": 51,
    "created": "2025-02-28T11:00:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 19,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 39,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:00:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Cr\u00e9er european ia safety steering group EISSG, attirer les lobbyistes dedans, puis les mettre en prison, r\u00e9p\u00e9ter autant que n\u00e9cessaire",
    "statement_id": 52,
    "created": "2025-02-28T11:01:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 51,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:01:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mettre les IAs en prison",
    "statement_id": 53,
    "created": "2025-02-28T11:01:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:01:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mettre les IAs en garde \u00e0 vue",
    "statement_id": 54,
    "created": "2025-02-28T11:01:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:01:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Tout mod\u00e8le d'intelligence artificielle devrait \u00eatre t\u00e9l\u00e9chargable pour utilisation hors-ligne",
    "statement_id": 58,
    "created": "2025-02-28T11:07:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 25,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 30,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:07:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Lutter pour la r\u00e9gulation des algo. de reco, et des autres IAs est \u00e9galement important",
    "statement_id": 56,
    "created": "2025-02-28T11:02:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 86,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:02:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'intelligence artificielle doit rester un outil contr\u00f4l\u00e9 par ses utilisateurs, pas un agent autonome",
    "statement_id": 55,
    "created": "2025-02-28T11:02:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 25,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 56,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:02:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La course \u00e0 l'intelligence artificielle entre grandes puissances aggrave tout les risques, au m\u00eame titre que toute course \u00e0 l'armement",
    "statement_id": 57,
    "created": "2025-02-28T11:06:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 25,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 88,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:06:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Imposer aux IA d'afficher clairement leur comp\u00e9tences et avertir pour par ex ne pas faire croire que les conversationnelles disent la v\u00e9rit\u00e9",
    "statement_id": 59,
    "created": "2025-02-28T11:15:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 32,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:15:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ne pas laisser les parents seuls face \u00e0 l'\u00e9ducation aux r\u00e9seaux sociaux de leurs enfants",
    "statement_id": 48,
    "created": "2025-02-28T10:44:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 88,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 10:44:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut investir dans une IA (un LLM) europ\u00e9en.",
    "statement_id": 61,
    "created": "2025-02-28T12:09:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 39,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 21,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 12:09:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut plus parler des risques actuels et potentiels des IA que des b\u00e9n\u00e9fices actuels ou potentiels.",
    "statement_id": 62,
    "created": "2025-02-28T12:11:29Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 39,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 80,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 12:11:29 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "On devrait obliger les plateformes \u00e0 permettre l'utilisation d'algorithmes de recommendations alternatifs.",
    "statement_id": 64,
    "created": "2025-02-28T12:28:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 41,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 64,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 12:28:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "We should build free software with transparent recommendation engine inner workings for our communications.",
    "statement_id": 63,
    "created": "2025-02-28T12:16:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 12:16:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Cr\u00e9er un indicateur europ\u00e9en indiquant \u00e0 quel point l'\u00e9co syst\u00e8me informationnel d'un RS semble align\u00e9 avec le consensus scientifique",
    "statement_id": 65,
    "created": "2025-02-28T13:23:54Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:23:54 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Cr\u00e9er un indicateur europ\u00e9en indiquant \u00e0 quel point l'\u00e9cosyst\u00e8me informationnel d'un RS semble align\u00e9 avec le consensus scientifique",
    "statement_id": 67,
    "created": "2025-02-28T13:27:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 59,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:27:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nous devrions cr\u00e9er des logiciels libres avec un moteur de recommandation transparent pour nos communications.",
    "statement_id": 70,
    "created": "2025-02-28T13:34:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:34:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut mettre en pause le d\u00e9veloppement des IA les plus dangereuses (profilage psychologique, \u00e0 usage g\u00e9n\u00e9rale, \u2026).",
    "statement_id": 71,
    "created": "2025-02-28T13:38:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:38:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les algos de recommendation doivent clairement indiquer quels crit\u00e8res personnels sont utilis\u00e9s pour la recherche de contenu similaire",
    "statement_id": 69,
    "created": "2025-02-28T13:33:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 32,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 58,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:33:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut qu'il y ait des m\u00e9canismes de responsabilit\u00e9 (\u00e9thique, juridique, politique) pour encadrer la recherche & d\u00e9veloppement de l'IA.",
    "statement_id": 76,
    "created": "2025-02-28T13:59:16Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 49,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 88,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:59:16 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les IAs de recommandation doivent \u00eatre reconnues comme circonstances aggravantes de probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9.",
    "statement_id": 75,
    "created": "2025-02-28T13:56:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 58,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:56:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Interdisons les algorithmes et IA de s\u00e9lection de contenu favorisant trop fortement les contenus les plus polarisants/extr\u00e9mistes.",
    "statement_id": 74,
    "created": "2025-02-28T13:54:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:54:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Certaines IAs sont responsables de l\u2019intensification du cybercrime, il faut les identifier et r\u00e9glementer leur utilisation/d\u00e9veloppement.",
    "statement_id": 72,
    "created": "2025-02-28T13:49:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 62,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:49:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il est plus urgent de r\u00e9guler les d\u00e9rives des IAs que d\u2019\u00e9duquer \u00e0 leur bonne utilisation.",
    "statement_id": 68,
    "created": "2025-02-28T13:27:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:27:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Repenser le rapport au travail sachant qu'on a des outils toujours plus potentiellement lib\u00e9rateurs.",
    "statement_id": 66,
    "created": "2025-02-28T13:25:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 21,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 52,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:25:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Alors qu'ils sont justement un des principaux vecteurs de leur socialisation ?",
    "statement_id": 84,
    "created": "2025-02-28T15:23:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 7,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 15:23:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Cette proposition ne tient aucunement compte des situations sociales diversifi\u00e9es qui pr\u00e9jugent du bon / mauvais usage de RS. Mal pos\u00e9e.",
    "statement_id": 82,
    "created": "2025-02-28T15:19:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 7,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 15:19:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Qui est \"nous\" ?",
    "statement_id": 83,
    "created": "2025-02-28T15:20:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 7,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 15:20:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les g\u00e9n\u00e9rateurs de texte, image, audio et vid\u00e9o augmentent fortement les risques de d\u00e9sinformation de masse.",
    "statement_id": 81,
    "created": "2025-02-28T14:59:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 71,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 14:59:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut cr\u00e9er un organe international de contr\u00f4le et r\u00e9gulation de l'IA qui \u00e9tablirait des r\u00e8gles et recommandations de fa\u00e7on d\u00e9mocratique.",
    "statement_id": 80,
    "created": "2025-02-28T14:52:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 54,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 57,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 14:52:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le progr\u00e8s en IA exacerbe de nombreux dangers.",
    "statement_id": 79,
    "created": "2025-02-28T14:48:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 14:48:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Plus un mod\u00e8le g\u00e9n\u00e9raliste est avanc\u00e9, plus il est grave qu'il risque prendre des actions autonomes ind\u00e9sirables et tromper ses d\u00e9veloppeurs",
    "statement_id": 78,
    "created": "2025-02-28T14:31:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 50,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 14:31:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les IAs manipulant notre espace informationnelle doivent \u00eatre r\u00e9gul\u00e9es en priorit\u00e9.",
    "statement_id": 77,
    "created": "2025-02-28T13:59:59Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:59:59 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Allez dire \u00e7a au capital risqueurs qui financent ces solutions. Innaplicable.",
    "statement_id": 87,
    "created": "2025-02-28T15:26:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 7,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 15:26:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "C'est d\u00e9j\u00e0 le cas dans la division nord sud du travail. Important de retirer nos lunettes occidentales",
    "statement_id": 86,
    "created": "2025-02-28T15:25:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 7,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 15:25:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "qui est \"nous\" ? En r\u00e9alit\u00e9 les utilisateurs n'ont d\u00e9j\u00e0 aucun contr\u00f4le sur les syst\u00e8mes qu'ils utilisent",
    "statement_id": 85,
    "created": "2025-02-28T15:23:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 7,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 15:23:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Tout produit devrait indiquer quelle est sa part qui a \u00e9t\u00e9 fait par des humains et quelle est sa part faite par des machines/algo/IA.",
    "statement_id": 88,
    "created": "2025-02-28T15:35:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 15:35:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Une super intelligence (Artificial Super Intelligence) pourrait appara\u00eetre d'ici moins de 20 ans",
    "statement_id": 100,
    "created": "2025-02-28T16:47:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 33,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:47:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il n'est pas possible (coop\u00e9ration mondiale) de stopper \u00e0 l'\u00e9chelle plan\u00e9taire le d\u00e9veloppement de l'IA.",
    "statement_id": 98,
    "created": "2025-02-28T16:38:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:38:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Quand un cr\u00e9ateur de contenu ordonne (licence) que son contenu ne soit pas utilis\u00e9 pour entra\u00eener une IA, \u00e7a doit s'appliquer dans la loi.",
    "statement_id": 99,
    "created": "2025-02-28T16:46:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 48,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:46:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Imposer aux IA g\u00e9n\u00e9ratives d'ajouter des traces/watermark, pour les diff\u00e9rencier ce qui est fait avec et sans IA, et sinon les punir",
    "statement_id": 97,
    "created": "2025-02-28T16:15:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 32,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:15:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut mieux communiquer sur la diff\u00e9rence, et traiter \u00e0 part les IA g\u00e9n\u00e9ratives des IA analytiques",
    "statement_id": 96,
    "created": "2025-02-28T16:12:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 32,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:12:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les cyberattaques et le bioterrorisme caus\u00e9s par l'IA sont un risque plus \u00e9lev\u00e9 que les IA de recommandation.",
    "statement_id": 94,
    "created": "2025-02-28T16:07:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 64,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:07:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'utilisation d'IA de discussion (Chat GPT etc...) posent un grand danger pour des personnes non averties de leur fonctionnement",
    "statement_id": 93,
    "created": "2025-02-28T16:05:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 32,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 50,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:05:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mettre en pause le d\u00e9veloppement de l'IA n'est pas une bonne id\u00e9e.",
    "statement_id": 92,
    "created": "2025-02-28T16:03:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 64,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:03:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les IA de recommandation ne pr\u00e9sentent pas de risques catastrophiques majeurs.",
    "statement_id": 91,
    "created": "2025-02-28T16:02:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 64,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 44,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:02:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nous devons traiter en priorit\u00e9 le danger des IA de recommandation avant de traiter les autres dangers li\u00e9s \u00e0 l'IA.",
    "statement_id": 90,
    "created": "2025-02-28T16:00:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 64,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:00:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les IA de recommandation sont le plus grand danger imm\u00e9diat de l'IA.",
    "statement_id": 89,
    "created": "2025-02-28T15:59:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 64,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 35,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 15:59:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L\u2019IA de recommandation de YouTube doit \u00eatre qualifi\u00e9e d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rale de niveau humain.",
    "statement_id": 119,
    "created": "2025-02-28T17:04:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:04:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il est important que la France reste comp\u00e9titive en IA.",
    "statement_id": 121,
    "created": "2025-02-28T17:04:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:04:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faudrait cr\u00e9er un \u00ab\u00a0CERN\u00a0de l\u2019IA\u00a0\u00bb.",
    "statement_id": 125,
    "created": "2025-02-28T17:06:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:06:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il est important que certaines personnes tiennent des discours alarmistes sur les risques de l\u2019IA afin d\u2019ouvrir la fen\u00eatre d\u2019Overton.",
    "statement_id": 124,
    "created": "2025-02-28T17:04:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:04:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les risques pos\u00e9s par les agents IA sont plus importants que ceux li\u00e9s aux IA de recommandation.",
    "statement_id": 123,
    "created": "2025-02-28T17:04:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:04:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut interdire mondialement les robots tueurs autonomes.",
    "statement_id": 122,
    "created": "2025-02-28T17:04:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 54,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:04:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L\u2019IA de recommandation de YouTube doit \u00eatre qualifi\u00e9e d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rale de niveau surhumain.",
    "statement_id": 120,
    "created": "2025-02-28T17:04:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 22,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:04:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nous avons d\u00e9j\u00e0 perdu le contr\u00f4le de l\u2019IA.",
    "statement_id": 118,
    "created": "2025-02-28T17:03:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:03:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'alignement d'une super intelligence est probablement impossible",
    "statement_id": 117,
    "created": "2025-02-28T17:03:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:03:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut investir massivement dans la recherche sur la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019IA.",
    "statement_id": 116,
    "created": "2025-02-28T17:03:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:03:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L\u2019IA augmente de nombreux risques existentiels (guerre nucl\u00e9aire, pand\u00e9mies artificielles, guerre mondiale, etc.).",
    "statement_id": 114,
    "created": "2025-02-28T17:03:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:03:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'alignement d'une super intelligence est tr\u00e8s difficile",
    "statement_id": 112,
    "created": "2025-02-28T17:03:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:03:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il est important d\u2019informer le grand public sur les risques d\u2019extinction li\u00e9s \u00e0 l\u2019IA.",
    "statement_id": 111,
    "created": "2025-02-28T17:03:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:03:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut prendre au s\u00e9rieux le risque qu\u2019une superintelligence artificielle m\u00e8ne \u00e0 l\u2019extinction humaine.",
    "statement_id": 110,
    "created": "2025-02-28T17:03:05Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 54,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:03:05 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019intelligence artificielle est plus importante que son \u00e9thique.",
    "statement_id": 109,
    "created": "2025-02-28T17:02:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:02:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les solutions aux probl\u00e8mes des IA de recommandation sont proches de celles pour limiter les risques des agents autonomes.",
    "statement_id": 108,
    "created": "2025-02-28T17:02:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:02:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Tant que le probl\u00e8me de l'alignement n'est pas r\u00e9solu il faut mettre en pause les mod\u00e8les fronti\u00e8res (mod\u00e8les g\u00e9n\u00e9raux les plus avanc\u00e9s)",
    "statement_id": 107,
    "created": "2025-02-28T17:02:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:02:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L\u2019IA pose un risque d\u2019extinction humaine.",
    "statement_id": 106,
    "created": "2025-02-28T17:01:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 46,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:01:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut mettre en pause le d\u00e9veloppement des IA plus performantes que GPT-4.",
    "statement_id": 105,
    "created": "2025-02-28T17:01:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 33,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:01:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut d'avantage communiquer sur les risque d'extinction li\u00e9s a une perte de contr\u00f4le d'une super intelligence",
    "statement_id": 104,
    "created": "2025-02-28T16:59:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 31,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:59:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La recherche en alignement doit \u00eatre une priorit\u00e9",
    "statement_id": 103,
    "created": "2025-02-28T16:55:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:55:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La probabilit\u00e9 de disparition de l'humanit\u00e9 dans les 20 prochaines ann\u00e9es \u00e0 cause d'une super intelligence non align\u00e9e est >20%",
    "statement_id": 102,
    "created": "2025-02-28T16:54:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:54:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Supposons qu'une super intelligence est apparu. Si le probl\u00e8me de l'alignement n'est pas r\u00e9solu alors l'humanit\u00e9 dispara\u00eetra probablement.",
    "statement_id": 101,
    "created": "2025-02-28T16:51:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 30,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:51:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L\u2019IA pose un risque existentiel.",
    "statement_id": 113,
    "created": "2025-02-28T17:03:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:03:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut agir l\u00e9galement et activement contre les scrappeurs qui amassent des donn\u00e9es pour les IA sans le consentement des sites web",
    "statement_id": 132,
    "created": "2025-02-28T17:28:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 72,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 43,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:28:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut rendre public un outil pour cat\u00e9goriser les orientations et capacit\u00e9s des IA (dans le genre GroundNews des IA)",
    "statement_id": 131,
    "created": "2025-02-28T17:26:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 72,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 28,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:26:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Rendre obligatoire une mention pr\u00e9cisant qu'une IA a particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'un produit",
    "statement_id": 130,
    "created": "2025-02-28T17:22:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 72,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 38,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:22:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut mettre en avant les discours des scientifiques, et \u00e9viter les discours de propagande des entreprises qui vendent l'IA",
    "statement_id": 134,
    "created": "2025-02-28T17:32:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 72,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 63,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:32:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Diff\u00e9rentes radicalit\u00e9s de discours ne sont pas un probl\u00e8me, tant que la direction global est la bonne.",
    "statement_id": 133,
    "created": "2025-02-28T17:28:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:28:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les datasets utilis\u00e9s pour entrainer les IA doivent \u00eatre contr\u00f4lable par l'autorit\u00e9 juridique",
    "statement_id": 129,
    "created": "2025-02-28T17:19:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 72,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:19:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L\u2019\u00e9ducation aux enjeux de l\u2019IA est une solution facile pour ne pas mettre en place les mesures r\u00e9ellement importantes.",
    "statement_id": 128,
    "created": "2025-02-28T17:12:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:12:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L\u2019International AI Safety Report devrait servir de guide pour choisir les politiques publiques adapt\u00e9es.",
    "statement_id": 127,
    "created": "2025-02-28T17:09:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:09:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il est important d\u2019avoir un discours consensuel sur les risques de l\u2019IA.",
    "statement_id": 126,
    "created": "2025-02-28T17:08:09Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:08:09 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut sortir de l'entre-soi et chercher d'autres alli\u00e9s",
    "statement_id": 136,
    "created": "2025-02-28T17:38:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:38:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il n'est pas n\u00e9cessaire de chaque personne aborde TOUS les probl\u00e8mes simultan\u00e9ment pour \u00eatre utile dans l'espace m\u00e9diatique.",
    "statement_id": 135,
    "created": "2025-02-28T17:34:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 71,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:34:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il est n\u00e9cessaire de rendre les IA (notamment de recommendation) b\u00e9n\u00e9fiques \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Pour cela, un contr\u00f4le d\u00e9mocratique est n\u00e9cessaire",
    "statement_id": 140,
    "created": "2025-02-28T18:29:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 77,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 18:29:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut beaucoup plus de coop\u00e9ration internationale, \u00e0 la fois en s\u00e9curit\u00e9 et \u00e9thique de l'IA, et dans la lutte contre la crise climatique.",
    "statement_id": 138,
    "created": "2025-02-28T18:19:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 76,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 59,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 18:19:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Se soucier \u00e0 la fois de la crise climatique et du d\u00e9veloppement rapide et incontr\u00f4l\u00e9 des IAs g\u00e9n\u00e9ratives n'est pas contradictoire.",
    "statement_id": 137,
    "created": "2025-02-28T18:13:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 76,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 60,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 18:13:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut davantage de coop\u00e9ration internationale en g\u00e9n\u00e9ral, surtout entre les \u00c9tats-Unis et la Chine.",
    "statement_id": 139,
    "created": "2025-02-28T18:21:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 76,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 18:21:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\u00c9voquer le risque d'extinction de l'humanit\u00e9 est l\u00e9gitime.",
    "statement_id": 95,
    "created": "2025-02-28T16:11:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 64,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 16:11:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Un r\u00e9seau de neurone cr\u00e9\u00e9 et tournant plus \u00e9thiquement mais moins qualitatif sera par d\u00e9faut bien moins utilis\u00e9 qu'un aux meilleurs sorties.",
    "statement_id": 146,
    "created": "2025-02-28T20:26:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 20:26:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "On peut limiter (l\u00e9gal) d\u00e8s maintenant le contr\u00f4le que les IA actuelles puisse avoir et ces limites serviront contre les superintelligences.",
    "statement_id": 144,
    "created": "2025-02-28T20:14:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 20:14:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "On peut r\u00e9duire les risques majeurs des IA via la s\u00e9curit\u00e9, sans se pr\u00e9occuper d'\u00e9thique",
    "statement_id": 143,
    "created": "2025-02-28T19:59:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 51,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 29,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 19:59:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nous devons \u00e0 la fois r\u00e9guler les IAs et \u00e9duquer les citoyens pour qu'ils et elles soient correctement inform\u00e9es",
    "statement_id": 142,
    "created": "2025-02-28T19:44:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 78,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 59,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 19:44:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Mieux vaut vulgariser largement les risques IA m\u00eame avec quelques approximations/erreurs, que restreindre la diffusion par exc\u00e8s de rigueur.",
    "statement_id": 141,
    "created": "2025-02-28T18:46:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 4,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 35,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 18:46:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il doit \u00eatre ill\u00e9gal pour un g\u00e9n\u00e9rat de contenu de produire/copier un contenu non libre de droit pour 1 personne qui n'en a pas les droits.",
    "statement_id": 145,
    "created": "2025-02-28T20:19:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 20:19:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les g\u00e9n\u00e9rateurs de contenu ferons/font dispara\u00eetre plus d'emploi que ceux cr\u00e9\u00e9s et r\u00e9duiront donc le nombre d'emplois disponibles.",
    "statement_id": 147,
    "created": "2025-02-28T20:30:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 34,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 20:30:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il est d\u00e9raisonnable, en l'\u00e9tat actuel des choses, de penser que l'on peut mettre en pause le d\u00e9veloppement de l'IA \u00e0 l'\u00e9chelle du monde.",
    "statement_id": 148,
    "created": "2025-02-28T23:42:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 83,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 23:42:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Pour n\u00e9gocier la pause dans le d\u00e9veloppement des IA dangereuses, il faut mettre l\u2019accent sur des IA tr\u00e8s utiles et sp\u00e9cifiques moins risqu\u00e9s",
    "statement_id": 151,
    "created": "2025-03-01T15:40:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 80,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sat Mar 01 2025 15:40:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Une super IA ou IAG, pourra prolif\u00e9rer, pirater, gagner en puissance et nous d\u00e9truire directement ou attendre pour \u00eatre s\u00fbre de sa victoire.",
    "statement_id": 150,
    "created": "2025-03-01T15:38:50Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 80,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 17,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sat Mar 01 2025 15:38:50 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le sc\u00e9nario par d\u00e9faut sans pause et/ou r\u00e9solution parfaite ou quasi-parfaite de l\u2019alignement de l\u2019IA, est l\u2019extinction de l\u2019humanit\u00e9.",
    "statement_id": 149,
    "created": "2025-03-01T15:17:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 80,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sat Mar 01 2025 15:17:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les algos de recommendation des r\u00e9seaux sociaux sont la cause principale de leur addictivit\u00e9, plus que les divers effets psychosociaux",
    "statement_id": 152,
    "created": "2025-03-01T17:17:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 95,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sat Mar 01 2025 17:17:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'alignement des IA passera notamment par le d\u00e9veloppement de mod\u00e8les souverains d\u00e9mocratiques, open-source, et \u00e9cologiquement transparents.",
    "statement_id": 153,
    "created": "2025-03-01T22:39:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 97,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 40,
    "disagree_count": 12,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sat Mar 01 2025 22:39:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "un controle \"total\" par les users de leurs recommandations n'est pas souhaitable car \u00e0 risque de renforcer certains biais de ceux-ci",
    "statement_id": 155,
    "created": "2025-03-02T10:01:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 10:01:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "la desinformation de masse et le cyber-crime boost\u00e9s par les IA sont d\u00e9j\u00e0 des problemes majeurs pour nos soci\u00e9t\u00e9s.",
    "statement_id": 158,
    "created": "2025-03-02T10:10:08Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 46,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 10:10:08 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le fonctionnement des algorithmes de recommandation doit pouvoir etre rendu compr\u00e9hensible et disponible pour chaque utilisateur",
    "statement_id": 156,
    "created": "2025-03-02T10:03:29Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 10:03:29 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Tant que le probleme de l'alignement n'est pas r\u00e9solu, les publics sensibles (enfants++) doivent avoir un acc\u00e8s restreint aux IA g\u00e9n\u00e9ratives",
    "statement_id": 157,
    "created": "2025-03-02T10:06:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 35,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 10:06:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les armes de guerre autonomes l\u00e9thales g\u00e9n\u00e8rent un risque d'escalade militaire exponentielle. C'est un risque existentiel",
    "statement_id": 162,
    "created": "2025-03-02T10:29:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 25,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 10:29:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Taxon les entreprise \u00e0 hauteur de la part de travail faite par des programme de g\u00e9n\u00e9ration automatique pour garder viable l\u2019emploi d'humain.",
    "statement_id": 73,
    "created": "2025-02-28T13:51:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 25,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 13:51:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "l'avanc\u00e9e de l'automatisation (dont l'IA) rend tr\u00e8s importante la reflexion sur la mise en place de dispositifs type \"revenu universel\"",
    "statement_id": 161,
    "created": "2025-03-02T10:26:43Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 38,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 10:26:43 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut mettre \u00e0 dispo des IA open-source, gratuites, de faible poids, avec des MAJ, pour utilisation hors-ligne sans autre collecte de data",
    "statement_id": 160,
    "created": "2025-03-02T10:22:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 10:22:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Pour d\u00e9finir les valeurs \u00e9thiques que l'on souhaite impl\u00e9menter aux IA, il faut une concertation d\u00e9mocratique, si possible internationale",
    "statement_id": 159,
    "created": "2025-03-02T10:15:40Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 10:15:40 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut pouvoir connaitre et moduler les poids des diff\u00e9rents facteurs inluencant ses recommandations personnelles par tous les algo de reco",
    "statement_id": 154,
    "created": "2025-03-02T09:56:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 09:56:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Arr\u00eater de parler d'Intelligence Artificielle et plut\u00f4t parler de \"super pouvoir technologique\" pour repolitiser le d\u00e9bat",
    "statement_id": 163,
    "created": "2025-03-02T10:52:20Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 16,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 10:52:20 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nous d\u00e9velopperons une IA ayant des capacit\u00e9s similaires \u00e0 celles des humains dans tous les domaines d\u2019ici moins de cinq ans.",
    "statement_id": 115,
    "created": "2025-02-28T17:03:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 30,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 17:03:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Concernant les IAs de recommandations, cr\u00e9er un cadre juridique internationnal pour cadrer la mod\u00e9ration",
    "statement_id": 60,
    "created": "2025-02-28T11:47:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 24,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 79,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Feb 28 2025 11:47:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut permettre \u00e0 d'autres entit\u00e9s (m\u00e9dias, universit\u00e9s, citoyens, etc.) de recommander des contenus (et pas slt les g\u00e9ants du num\u00e9rique).",
    "statement_id": 167,
    "created": "2025-03-02T13:35:52Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 26,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 41,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 13:35:52 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les IAs de reco. devraient \u00eatre r\u00e9gul\u00e9es en premier, pour cr\u00e9er un espace informationnel d\u00e9mocratique permettant de r\u00e9guler les autres IAs",
    "statement_id": 164,
    "created": "2025-03-02T11:45:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 78,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 32,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 11:45:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Interdire les r\u00e9seaux sociaux commerciaux et les remplacer par des r\u00e9seaux sociaux publics non lucratifs avec recommandations collaboratives",
    "statement_id": 165,
    "created": "2025-03-02T13:28:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 26,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 30,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 13:28:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut interdire l'usage des IA g\u00e9n\u00e9ratives aux mois de 10 ans, dont les capacit\u00e9s d'expression sont encore en formation.",
    "statement_id": 166,
    "created": "2025-03-02T13:31:10Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 26,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 27,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 13:31:10 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Atteindre la singularit\u00e9 via une IA g\u00e9n\u00e9rale pose un plus grand risque que l'influence qu'ont les IA sur le d\u00e9bat d\u00e9mocratique",
    "statement_id": 168,
    "created": "2025-03-02T16:57:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 102,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 16:57:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'influence des IA (ou algo. de recommandation) sur le d\u00e9bat d\u00e9mocratique pose un plus grand risque qu'une singularit\u00e9 via une IA g\u00e9n\u00e9rale",
    "statement_id": 169,
    "created": "2025-03-02T16:59:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 102,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 16:59:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La souverainet\u00e9 d'une IA devrait \u00eatre une priorit\u00e9 (face \u00e0 la d\u00e9sinformation possible, et au risque de retard technologique europ\u00e9en)",
    "statement_id": 170,
    "created": "2025-03-02T17:00:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 102,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 17,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 02 2025 17:00:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Cr\u00e9er une s\u00e9cu. sociale de l'info pour financer les m\u00e9dias. Chaque citoyen re\u00e7oit un \u00ab bon d\u2019achat \u00bb qu\u2019il distribue librement \u00e0 des m\u00e9dias",
    "statement_id": 172,
    "created": "2025-03-03T12:48:36Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 58,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 27,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Mar 03 2025 12:48:36 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut un moratoire sur les grands data centers le temps d'\u00e9tablir une convention citoyenne sur l'IA.",
    "statement_id": 171,
    "created": "2025-03-03T11:19:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 107,
    "velocity": null,
    "moderated": 1,
    "active": null,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Mar 03 2025 11:19:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "l'Information Automatis\u00e9 est un pharmakon de la biodiversit\u00e9 de nos singularit\u00e9s.",
    "statement_id": 173,
    "created": "2025-03-03T18:04:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 111,
    "velocity": null,
    "moderated": -1,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Mar 03 2025 18:04:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Atteindre la singularit\u00e9 est \u00e0 \u00e9viter si l'on souhaite la survie de l'humanit\u00e9e.",
    "statement_id": 174,
    "created": "2025-03-04T21:01:32Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 115,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 04 2025 21:01:32 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les parents doivent \u00eatre inclus dans des boucles de co-d\u00e9terminations, l\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019auto r\u00e9gulation doit \u00eatre collectif.",
    "statement_id": 175,
    "created": "2025-03-05T07:19:22Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 117,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 05 2025 07:19:22 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Ces puissances de calcul devrait nous pousser \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir de nouvelles modalit\u00e9s dans nos modes de d\u00e9cisions et d\u2019organisation sociale.",
    "statement_id": 176,
    "created": "2025-03-05T07:44:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 117,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 22,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 05 2025 07:44:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L\u2019ordre politique actuel transforme l\u2019innovation en profits et monopoles plut\u00f4t qu\u2019en outils pour faire face collectivement aux d\u00e9fis.",
    "statement_id": 177,
    "created": "2025-03-05T07:50:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 117,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 37,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 05 2025 07:50:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Faisons des dangers disruptifs sur notre \u00e9conomie une opportunit\u00e9 pour bifurquer et cr\u00e9er de nouvelles modalit\u00e9s d\u2019existence.",
    "statement_id": 178,
    "created": "2025-03-05T08:00:27Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 117,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 05 2025 08:00:27 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Une technologie n'est JAMAIS neutre. En d\u00e9veloppant l'IA, on \"choisit\" de d\u00e9velopper \u00e0 la fois ses avantages comme ses inconv\u00e9nients.",
    "statement_id": 179,
    "created": "2025-03-05T09:20:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 118,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 34,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 05 2025 09:20:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut une grande d\u00e9croissance du secteur de l'IA, car les IA font plus de mal que de bien, et ne garder que les usages utiles.",
    "statement_id": 180,
    "created": "2025-03-05T11:04:17Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 120,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 05 2025 11:04:17 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Rendre l'open source obligatoire pour tous les produits, sauf les IA proches de l'AGI, qui doivent \u00eatre de sources ferm\u00e9es.",
    "statement_id": 181,
    "created": "2025-03-05T21:32:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 58,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 05 2025 21:32:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA ne devrait \u00eatre autoris\u00e9 qu'\u00e0 des buts non lucratifs.",
    "statement_id": 182,
    "created": "2025-03-07T08:48:38Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 127,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 15,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Mar 07 2025 08:48:38 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il est n\u00e9cessaire de d\u00e9grouper les RS commerciaux pour que des syst\u00e8mes de recommandation alternatifs puissent fonctionner sur ces RS.",
    "statement_id": 183,
    "created": "2025-03-07T10:00:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 26,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Mar 07 2025 10:00:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le pluralisme algorithmique est une condition de possibilit\u00e9 pour l'espace public et la d\u00e9mocratie.",
    "statement_id": 184,
    "created": "2025-03-07T10:03:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 26,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Mar 07 2025 10:03:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les risques et enjeux de l'automatisation num\u00e9rique pour l'emploi et les solutions \u00e0 ce pb ne sont pas assez abord\u00e9s dans le d\u00e9bat public.",
    "statement_id": 185,
    "created": "2025-03-07T10:06:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 26,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 26,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Mar 07 2025 10:06:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Face \u00e0 l'automatisation num\u00e9rique des emplois, il faut penser des mod\u00e8les \u00e9co et sociaux fond\u00e9s sur un revenu d\u00e9corr\u00e9l\u00e9 de l'emploi.",
    "statement_id": 186,
    "created": "2025-03-07T10:09:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 26,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 24,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Mar 07 2025 10:09:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Taxer les entreprises des IA g\u00e9n\u00e9ratives pillant nos donn\u00e9es pour financer un fonds public pour d\u00e9velopper des technologies contributives.",
    "statement_id": 187,
    "created": "2025-03-07T10:14:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 26,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 26,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Mar 07 2025 10:14:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "A partir du moment o\u00f9 l'ia sera plus intelligente que nous, elle cessera d'etre notre outil et c'est nous qui serons ses outils.",
    "statement_id": 188,
    "created": "2025-03-11T09:01:14Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 115,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 11 2025 09:01:14 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Taxer les profits exceptionnels des entreprises utilisant l\u2019IA pour financer des projets de recherche sur l\u2019\u00e9thique de l\u2019IA.",
    "statement_id": 189,
    "created": "2025-03-12T16:56:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 12 2025 16:56:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le droit \u00e0 un pluralisme algorithmique est utile aux d\u00e9bats d\u00e9mocratiques.",
    "statement_id": 190,
    "created": "2025-03-12T17:03:00Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 20,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 12 2025 17:03:00 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "R\u00e9guler d\u2019avantage les r\u00e9seaux sociaux (RS) commerciaux pour laisser de la place \u00e0 des RS non lucratifs avec recommandations collaboratives.",
    "statement_id": 191,
    "created": "2025-03-12T17:06:39Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 45,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 29,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 12 2025 17:06:39 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Op\u00e9rer un contr\u00f4le des mod\u00e8les les plus avanc\u00e9s comme pour les mati\u00e8res nucl\u00e9aires, au niveau mondial pour coop\u00e9rer, identifier et limiter.",
    "statement_id": 192,
    "created": "2025-03-12T20:51:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 87,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 12 2025 20:51:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "D\u00e9velopper des IAs (toutes sortes) en Europe pour la souverainet\u00e9 permettrai d'avoir du poids pour n\u00e9gocier un contr\u00f4le mondial coordonn\u00e9",
    "statement_id": 193,
    "created": "2025-03-12T21:20:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 87,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 12 2025 21:20:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Sensibiliser le monde entier au sens critique/\u00e9ducation aux m\u00e9dias est non suffisant mais n\u00e9cessaire pour limiter les d\u00e9g\u00e2ts actuel et futur",
    "statement_id": 194,
    "created": "2025-03-12T21:22:57Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 87,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 31,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 12 2025 21:22:57 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les IAs de recommandation et les armes l\u00e9tales autonomes ont des cons\u00e9quences concr\u00e8tes, tandis que l'IAG, terrifiante, reste hypoth\u00e9tique",
    "statement_id": 195,
    "created": "2025-03-12T21:34:58Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 87,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 12 2025 21:34:58 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Dans les apps, il faut interdire la m\u00e9canique de vid\u00e9os courtes infinies pour permettre aux citoyens de lever la tete de l'\u00e9cran",
    "statement_id": 196,
    "created": "2025-03-13T08:00:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 140,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Thu Mar 13 2025 08:00:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Se doter d'IA s\u00e9curis\u00e9es pour transformer et am\u00e9liorer les SI des administrations fran\u00e7aises est urgent",
    "statement_id": 197,
    "created": "2025-03-13T08:03:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 140,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Thu Mar 13 2025 08:03:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "\u00c9duquer les enfants aux fonctionnement, aux opportunit\u00e9s, aux risques des IA g\u00e9n\u00e9ratives est important pour le progr\u00e8s.",
    "statement_id": 198,
    "created": "2025-03-13T08:06:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 140,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Thu Mar 13 2025 08:06:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut repolitiser les choix techniques op\u00e9r\u00e9s lors du d\u00e9veloppement de syst\u00e8mes d'IA (eg. choix des fonctions objectif)",
    "statement_id": 199,
    "created": "2025-03-14T11:50:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Mar 14 2025 11:50:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Autophagy https://arxiv.org/abs/2410.12341 , Imperative Pythagor  https://www.di.ens.fr/users/longo/files/JL-GL-EMPIRE-couv-intro-index.pdf",
    "statement_id": 200,
    "created": "2025-03-14T14:43:45Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 144,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Mar 14 2025 14:43:45 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Oui elle n\u2019est jamais neutre. Mais il faudrait choisir au sens fort les crit\u00e8res qui en autorisent ou en soutiennent les projets",
    "statement_id": 201,
    "created": "2025-03-14T16:34:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 146,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Fri Mar 14 2025 16:34:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut subventionner les initiatives de recherche sur la s\u00e9curit\u00e9 en Intelligence artificielle",
    "statement_id": 204,
    "created": "2025-03-16T15:44:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:44:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La majorit\u00e9 des investissement devraient \u00eatre allou\u00e9 \u00e0 la recherche visant \u00e0 s\u00e9curiser les syst\u00e8mes de prise de d\u00e9cision autonome, et l'IA.",
    "statement_id": 202,
    "created": "2025-03-16T15:11:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 157,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:11:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il est souhaitable de pousser \u00e0 l'acc\u00e9l\u00e9ration du d\u00e9veloppement d'IA plus performantes en passant par la d\u00e9r\u00e9gulation et l'aide financi\u00e8re.",
    "statement_id": 203,
    "created": "2025-03-16T15:26:13Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 157,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:26:13 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut subventionner les champions nationaux dans la course pour l'IA",
    "statement_id": 205,
    "created": "2025-03-16T15:44:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:44:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Interdire les recherches sur des mod\u00e8les de language d\u00e9passant \"un nombre choisi par des experts\" de param\u00e8tres.",
    "statement_id": 206,
    "created": "2025-03-16T15:51:19Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:51:19 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Obliger les entreprises \u00e0 consacrer la majeur part de leur budget R&D en recherches sur la s\u00e9curit\u00e9 de l'IA, sans obligation de r\u00e9sultat.",
    "statement_id": 207,
    "created": "2025-03-16T15:53:23Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:53:23 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Entrer dans la course internationale \u00e0 l'IA la plus puissante.",
    "statement_id": 208,
    "created": "2025-03-16T15:54:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:54:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "D\u00e9velopper les syst\u00e8mes de prise de d\u00e9cision autonome efficaces",
    "statement_id": 209,
    "created": "2025-03-16T15:55:35Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:55:35 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "D\u00e9ployer \u00e0 petite \u00e9chelle des syst\u00e8mes de prise de d\u00e9cision autonome \u00e0 usage civil",
    "statement_id": 210,
    "created": "2025-03-16T15:56:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:56:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "D\u00e9ployer \u00e0 petite \u00e9chelle des syst\u00e8mes de prise de d\u00e9cision autonome \u00e0 usage militaire",
    "statement_id": 211,
    "created": "2025-03-16T15:56:33Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 9,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:56:33 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "D\u00e9ployer \u00e0 petite \u00e9chelle des syst\u00e8mes de prise de d\u00e9cision autonome pour des usages \u00e9vitant la mise en danger d'\u00eatres humains.",
    "statement_id": 212,
    "created": "2025-03-16T15:57:04Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:57:04 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Impl\u00e9menter la reconnaissance faciale \u00e0 des fins d'identification pour faciliter l'application de la loi.",
    "statement_id": 213,
    "created": "2025-03-16T15:58:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 15:58:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Faire comprendre au publique qu'un progr\u00e8s dans un domaine vertueux de l'IA augmente les performances des m\u00e9susages \u00e9galement. Tout est li\u00e9.",
    "statement_id": 214,
    "created": "2025-03-16T16:00:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:00:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "D\u00e9sactiver les filtres impos\u00e9 aux r\u00e9ponses des IA car ils r\u00e9duisent les performances et la libert\u00e9 d'information",
    "statement_id": 215,
    "created": "2025-03-16T16:02:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:02:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Utiliser les IA pour miner de la crypto monnaie \u00e0 des fins strat\u00e9gique pour la France ou l'UE (financement)",
    "statement_id": 216,
    "created": "2025-03-16T16:04:12Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:04:12 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Utiliser l'IA g\u00e9n\u00e9ratrice pour remplacer tous les postes de conseiller dans l'administration publique.",
    "statement_id": 217,
    "created": "2025-03-16T16:05:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:05:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut laisser les professionnels user de leur sens civique pour s'auto r\u00e9guler. Ils ne feront passer leurs int\u00e9r\u00eats avant la vie terrestre",
    "statement_id": 218,
    "created": "2025-03-16T16:10:56Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:10:56 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les avantages potentiels de l'IA valent tous les risques encourus en cas de d\u00e9salignement ou usage mal intentionn\u00e9 des IA.",
    "statement_id": 219,
    "created": "2025-03-16T16:13:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:13:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Un principe de prudence international devrait \u00eatre mis en place, car le risque est tel que nous sommes tous concern\u00e9 au m\u00eame degr\u00e9 par l'IA.",
    "statement_id": 220,
    "created": "2025-03-16T16:14:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:14:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les entreprises dont l'activit\u00e9 (d\u00e9veloppement d'IA) est destructrice d'emploi ne doivent pas \u00eatre discrimin\u00e9e aux yeux de la loi.",
    "statement_id": 221,
    "created": "2025-03-16T16:17:41Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:17:41 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les avanc\u00e9es dans la recherche en s\u00e9curit\u00e9 de l'IA faites par des entreprise doit rester closed source car c'est leur propri\u00e9t\u00e9.",
    "statement_id": 222,
    "created": "2025-03-16T16:20:25Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:20:25 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Toute avanc\u00e9e dans la recherche en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 des IA devrait \u00eatre l\u00e9galement rendue publique afin d'acc\u00e9l\u00e9rer le processus scientif",
    "statement_id": 223,
    "created": "2025-03-16T16:22:07Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 159,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 16:22:07 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA n'est pas un risque pour le climat mais un co\u00fbt (100% certitude)",
    "statement_id": 224,
    "created": "2025-03-16T18:36:37Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:36:37 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'impact climatique des usages num\u00e9riques dans leur ensemble augmente d'autant plus avec la g\u00e9n\u00e9ralisation de l'IA",
    "statement_id": 225,
    "created": "2025-03-16T18:37:11Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:37:11 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut maintenant en France des objectifs et politiques climatiques sp\u00e9cifiques au num\u00e9rique dont l'IA\u00a0",
    "statement_id": 226,
    "created": "2025-03-16T18:37:26Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:37:26 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut maintenant en Europe des objectifs et politiques climatiques sp\u00e9cifiques au num\u00e9rique dont l'IA",
    "statement_id": 227,
    "created": "2025-03-16T18:37:46Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 10,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:37:46 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'absence actuelle de limite (notamment \u00e9nerg\u00e9tique et climatique) au d\u00e9veloppement des centres de donn\u00e9es est co\u00fbteux climatiquement",
    "statement_id": 228,
    "created": "2025-03-16T18:38:06Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 9,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:38:06 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Le suivi de l'\u00e9volution \u00e9nerg\u00e9tique et climatique de l'IA n'incombe pas aux scientifiques ni aux pollueurs mais aux \u00e9tats",
    "statement_id": 229,
    "created": "2025-03-16T18:38:42Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:38:42 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut int\u00e9grer les grandes infrastructures num\u00e9riques (data centers) dans les politiques climatiques type Fit for 55, march\u00e9 EU-ETS",
    "statement_id": 230,
    "created": "2025-03-16T18:39:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:39:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les centres de donn\u00e9es doivent \u00eatre sur le march\u00e9 des permis d'\u00e9missions",
    "statement_id": 231,
    "created": "2025-03-16T18:40:30Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:40:30 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La part des GES que le num\u00e9rique pourrait \u00e9mettre en 2030 doit \u00eatre proportionnelle \u00e0 sa part en 2025",
    "statement_id": 232,
    "created": "2025-03-16T18:40:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:40:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La part des GES que le num\u00e9rique pourrait \u00e9mettre en 2030 doit \u00eatre proportionnelle \u00e0 son importance dans le PIB",
    "statement_id": 233,
    "created": "2025-03-16T18:41:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:41:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "On peut allouer 5% de la consommation \u00e9lectrique fran\u00e7aise au num\u00e9rique (dont l'IA)\u00a0",
    "statement_id": 234,
    "created": "2025-03-16T18:41:15Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:41:15 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "On peut allouer 15% de la consommation \u00e9lectrique fran\u00e7aise au num\u00e9rique (dont l'IA)\u00a0",
    "statement_id": 235,
    "created": "2025-03-16T18:41:28Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:41:28 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les pol. de r\u00e9gul. env. doivent \u00eatre collectives car compar\u00e9 \u00e0 d'autres usages (1km voiture,1h avion), le co\u00fbt unitaire de l'IA est faible",
    "statement_id": 236,
    "created": "2025-03-16T18:43:02Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:43:02 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Les \u00e9missions de GES par token doivent \u00eatre une obligation\u00a0pour tous les fournisseurs de services d'IA g\u00e9n\u00e9rative",
    "statement_id": 237,
    "created": "2025-03-16T18:43:49Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:43:49 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "S\u00e9parer IA et num\u00e9rique n'est pas strat\u00e9gique puisque l'IA ne fait qu'exacerber les impacts du num et repose dessus\u00a0",
    "statement_id": 238,
    "created": "2025-03-16T18:45:01Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 18:45:01 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Tous les algorithmes de recommandation (pas juste l'IA) doivent \u00eatre sous contr\u00f4le public et non priv\u00e9",
    "statement_id": 239,
    "created": "2025-03-16T23:17:53Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 167,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Sun Mar 16 2025 23:17:53 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut encadrer le processus (politique ou non) de r\u00e9gulation des IAs pour \u00e9viter les effets secondaires n\u00e9fastes de ces r\u00e9gulations",
    "statement_id": 240,
    "created": "2025-03-17T00:12:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 169,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Mar 17 2025 00:12:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'usage de l'IA sera n\u00e9cessaire pour analyser et synth\u00e9tiser toutes ces propopositions, tous ces points de vue",
    "statement_id": 241,
    "created": "2025-03-17T14:36:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 171,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Mon Mar 17 2025 14:36:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La principale menace pour l'avenir de l'humanit\u00e9 n'est pas l'intelligence artificielle, mais la b\u00eatise humaine",
    "statement_id": 242,
    "created": "2025-03-18T02:25:51Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 167,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 18 2025 02:25:51 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut tout d'abord casser le monopole des GAFAM et si possible les transformer en service public mondial",
    "statement_id": 243,
    "created": "2025-03-18T13:46:34Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 18 2025 13:46:34 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La concentration du pouvoir financier et des data au sein des GAFAM cr\u00e9e les conditions d'une technodictature mondiale bas\u00e9e sur l'IA",
    "statement_id": 244,
    "created": "2025-03-18T13:49:29Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 18 2025 13:49:29 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Il faut faire reconna\u00eetre le droit \u00e0 la d\u00e9connexion parmi les droits humains fondamentaux",
    "statement_id": 245,
    "created": "2025-03-18T13:50:44Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 18 2025 13:50:44 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Imposer l'interop\u00e9rabilit\u00e9 aux r\u00e9seaux sociaux pour permettre l'\u00e9mergence de plateformes libres /citoyennes",
    "statement_id": 246,
    "created": "2025-03-18T13:52:18Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 18 2025 13:52:18 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "L'IA menace massivement les emplois et va provoquer une nouvelle croissance des in\u00e9galit\u00e9s",
    "statement_id": 247,
    "created": "2025-03-18T13:54:03Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 18 2025 13:54:03 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La taxation des GAFAM et de l'IA doit \u00eatre suffisamment lourde pour emp\u00eacher la concentration de la richesse au main des techno-oligarques",
    "statement_id": 248,
    "created": "2025-03-18T14:02:47Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 18 2025 14:02:47 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "La taxation de l'IA et des GAFAM doit contribuer \u00e0 un fond mondial pour le contr\u00f4le de l'IA et sa gouvernance d\u00e9mocratique",
    "statement_id": 249,
    "created": "2025-03-18T14:04:31Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 7,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 18 2025 14:04:31 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Nous devons interdire les IA de recommandation des r\u00e9seaux sociaux qui d\u00e9truisent nos d\u00e9mocraties.",
    "statement_id": 250,
    "created": "2025-03-18T16:25:55Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 174,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 4,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Tue Mar 18 2025 16:25:55 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  },
  {
    "txt": "Sur le fond, il s'agirait de promouvoir toute initiative susceptible de  construire \"un avenir n\u00e9guanthropique \u00e0 cet enfer des moyennes\"",
    "statement_id": 251,
    "created": "2025-03-19T08:04:24Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": null,
    "is_meta": null,
    "lang": null,
    "participant_id": 177,
    "velocity": null,
    "moderated": 0,
    "active": null,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": null,
    "count": null,
    "conversation_id": null,
    "datetime": "Wed Mar 19 2025 08:04:24 GMT+0000 (Coordinated Universal Time)"
  }
]