[
  {
    "txt": "Dziedzictwo przemys\u0142owe jest wa\u017cne, lecz nie powinno kierowa\u0107 rozwojem wojew\u00f3dztwa, zw\u0142aszcza przy transformacji energetycznej.",
    "statement_id": 131,
    "created": "2025-05-21T15:33:57.637000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 298,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Niekt\u00f3re pytania nie maj\u0105 jednoznacznej odpowiedzi, pasowa\u0142aby tu opcja \"to zale\u017cy\"",
    "statement_id": 111,
    "created": "2025-05-19T06:01:40.477000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 173,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Rewitalizacja teren\u00f3w poprzemys\u0142owych na \u015al\u0105sku bez uzgodnie\u0144 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 ma sens, bo jest bardziej sprawna.",
    "statement_id": 1,
    "created": "2025-04-23T15:22:01.400000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 66,
    "disagree_count": 268,
    "pass_count": 42,
    "count": 376,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u015al\u0105sk mo\u017ce si\u0119 pochwali\u0107 ogromn\u0105 ilo\u015bci\u0105 znanych naukowc\u00f3w, artyst\u00f3w, kt\u00f3rych dorobek jest istotnych dla kultury i rozwoju, promocji \u015al\u0105ska",
    "statement_id": 153,
    "created": "2025-05-23T15:37:15.122000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 373,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Miejsca pracy dla os\u00f3b w wieku 40+ powinny by\u0107 szczeg\u00f3lnie chronione.",
    "statement_id": 14,
    "created": "2025-04-23T15:28:01.489000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 230,
    "disagree_count": 104,
    "pass_count": 65,
    "count": 399,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "W \u015al\u0105skich miastach, poza Katowicami, brakuje dzia\u0142a\u0144 aktywizuj\u0105cych spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105 do dzia\u0142a\u0144 pro spo\u0142ecznych.",
    "statement_id": 118,
    "created": "2025-05-19T12:50:46.115000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 213,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 5,
    "count": 19,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u015alad w\u0119glowy OZE nie jest rozpatrywany co do zasady. OZE wp\u0142ywa korzystnie na zasoby energii, lecz zmienia struktur\u0119 sieci od do\u0142u do centru",
    "statement_id": 99,
    "created": "2025-05-15T10:21:29.412000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie poniewa\u017c wiedz\u0119 nabywa si\u0119 nie tylko na uczelniach.",
    "statement_id": 81,
    "created": "2025-05-11T18:31:10.748000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Korporacyjne podej\u015bcie do transformacji energetycznej jest szkodliwe",
    "statement_id": 45,
    "created": "2025-05-06T09:48:40.113000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 217,
    "disagree_count": 82,
    "pass_count": 78,
    "count": 377,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie ma aktualnie warunk\u00f3w do ca\u0142kowitej rezygnacji z energetyki opartej na w\u0119glu kamiennym.",
    "statement_id": 87,
    "created": "2025-05-11T19:11:00.128000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 79,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 248,
    "disagree_count": 50,
    "pass_count": 30,
    "count": 328,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Uczelnie musz\u0105 stworzy\u0107 programy edukacyjne odpowiadaj\u0105ce tylko potrzebom przysz\u0142o\u015bci i transformacji \u015al\u0105ska.",
    "statement_id": 7,
    "created": "2025-04-23T15:26:27.857000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 172,
    "disagree_count": 179,
    "pass_count": 40,
    "count": 391,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna niszczy polski przemys\u0142. Droga energia = zamykanie firm = bezrobocie. Potrzebny rozs\u0105dek, nie ideologia.",
    "statement_id": 114,
    "created": "2025-05-19T12:04:31.514000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 205,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Powinni\u015bmy skupi\u0107 si\u0119 na edukacji technicznej, stawiaj\u0105c j\u0105 ponad humanistyczn\u0105 i ekonomiczn\u0105 w celu zwi\u0119kszenia rozwoju gospodarczego",
    "statement_id": 143,
    "created": "2025-05-21T18:10:00.522000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 308,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 3,
    "count": 19,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Istotnym elementem  Transformacji jest zr\u00f3wnowa\u017cone budownictwo spo\u0142eczne",
    "statement_id": 32,
    "created": "2025-04-30T08:26:23.106000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 9,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 283,
    "disagree_count": 54,
    "pass_count": 47,
    "count": 384,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Potrzeba wspiera\u0107 partycypacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, udzia\u0142 zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych w podejmowaniu decyzji, wi\u0119cej rozmowy z ludzmi pracy",
    "statement_id": 98,
    "created": "2025-05-15T10:19:57.828000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dziedzictwo przemys\u0142owe nap\u0119dza rozw\u00f3j \u015al\u0105ska.",
    "statement_id": 3,
    "created": "2025-04-23T15:22:13.361000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 267,
    "disagree_count": 69,
    "pass_count": 65,
    "count": 401,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zawody i kompetencje przysz\u0142o\u015bci",
    "statement_id": 171,
    "created": "2025-05-29T07:46:50.248000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 509,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u015al\u0105sk jest znany z wybitnych osobowo\u015bci artystycznych (Kilar, G\u00f3recki, Preisner, Zimmermann, i in.)",
    "statement_id": 155,
    "created": "2025-05-23T15:39:25.934000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 373,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Utworzenie jednego silnego miasta z miast tworz\u0105cych GZM nie przyspieszy transformacji i nie wzmocni regionalnej to\u017csamo\u015bci.",
    "statement_id": 26,
    "created": "2025-04-23T15:29:00.779000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 189,
    "disagree_count": 153,
    "pass_count": 60,
    "count": 402,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Do dupy, pytania pisane przez generator losowych s\u0142\u00f3w, a wykresy jeszcze gorsze",
    "statement_id": 88,
    "created": "2025-05-11T22:32:30.675000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 88,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii r\u00f3wnie\u017c produkuj\u0105 swoj\u0105 form\u0119 zanieczyszcze\u0144",
    "statement_id": 50,
    "created": "2025-05-06T09:55:53.987000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 297,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 39,
    "count": 377,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Utworzenie jednego miasta mo\u017ce rzeczywi\u015bcie nie wzmocni\u0107 regionalnej  to\u017csamo\u015bci, natomiast jak najbardziej mo\u017ce przyspieszy\u0107 transformacj\u0119",
    "statement_id": 128,
    "created": "2025-05-21T15:06:37.414000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 287,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Razem miasta GZM mog\u0105 by\u0107 mocniejsze w transformacji jako mega-miasto nie trac\u0105c przy tym to\u017csamo\u015bci.",
    "statement_id": 25,
    "created": "2025-04-23T15:28:56.623000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 236,
    "disagree_count": 108,
    "pass_count": 54,
    "count": 398,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Na \u015al\u0105sku brakuje transportu publicznego do odleg\u0142ych dzielnic co utrudnia wsparcie wielu dzielnic pokopalnianych",
    "statement_id": 123,
    "created": "2025-05-19T13:08:33.017000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 213,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 14,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 2,
    "count": 19,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Jest wiele aglomeracji/konurbacji z\u0142o\u017conych z pojedynczo ma\u0142ych o\u015brodk\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 silne jako aglomeracja bez tworzenia formalnie megamiasta",
    "statement_id": 56,
    "created": "2025-05-07T11:31:38.511000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 43,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja musi by\u0107 z poszanowaniem tradycji i historii g\u00f3rniczej. \u015bwietne przyk\u0142ady: Kopalnia GUIDO i Kr\u00f3lowa Luiza w zabrzu.",
    "statement_id": 160,
    "created": "2025-05-26T12:44:20.284000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 425,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "nie mam zdania",
    "statement_id": 126,
    "created": "2025-05-20T11:24:32.007000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 253,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Za ma\u0142o wspieramy finansowo dzieci i wnuk\u00f3w g\u00f3rnik\u00f3w, nie maja wsparcia,",
    "statement_id": 108,
    "created": "2025-05-15T10:37:31.216000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Uczelnie powinny tworzy\u0107 programy dostosowane do rynku pracy",
    "statement_id": 73,
    "created": "2025-05-11T18:21:59.369000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 286,
    "disagree_count": 26,
    "pass_count": 14,
    "count": 326,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna na \u015al\u0105sku musi by\u0107 d\u0142ugotrwa\u0142a, gdy\u017c nale\u017cy w spos\u00f3b wywa\u017cony wygasza\u0107 przemys\u0142y tradycyjne.",
    "statement_id": 20,
    "created": "2025-04-23T15:28:29.793000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 323,
    "disagree_count": 57,
    "pass_count": 30,
    "count": 410,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja \u015al\u0105ska powinna uwzgl\u0119dnia\u0107 promocje nauki i sztuki",
    "statement_id": 121,
    "created": "2025-05-19T12:58:15.184000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 213,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 18,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 20,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mo\u017ce nie renty, ale u\u0142atwienie i pierwsze\u0144stwo na rynku pracy",
    "statement_id": 85,
    "created": "2025-05-11T18:36:30.143000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "razem miasta mog\u0105 by\u0107 mocniejsze, ale zatracaj\u0105c to\u017csamo\u015b\u0107",
    "statement_id": 82,
    "created": "2025-05-11T18:34:03.048000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna powinna polega\u0107 przede wszystkim na zapewnieniu bezpiecze\u0144stwa energetycznego pa\u0144stwa.",
    "statement_id": 58,
    "created": "2025-05-11T18:06:48.834000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 273,
    "disagree_count": 41,
    "pass_count": 25,
    "count": 339,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tylko nowe inwestycje publiczne (przedszkola, szko\u0142y, boiska, transport publiczny, itp.) s\u0105 niezb\u0119dne dla rozwoju i transformacji miast tworz\u0105cych GZM.",
    "statement_id": 27,
    "created": "2025-04-23T15:29:06.088000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 118,
    "disagree_count": 219,
    "pass_count": 54,
    "count": 391,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Uczelnie na \u015al\u0105sku s\u0105 zbyt s\u0142abe, aby region by\u0142 z tego znany. \u017beby do tego dosz\u0142o potrzeba naprawd\u0119 wiele reform",
    "statement_id": 64,
    "created": "2025-05-11T18:14:47.454000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 171,
    "disagree_count": 125,
    "pass_count": 39,
    "count": 335,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna powinna w pierwszej kolejno\u015bci polega\u0107 na przekwalifikowaniu pracownik\u00f3w do nowych warunk\u00f3w rynku pracy.",
    "statement_id": 141,
    "created": "2025-05-21T16:12:06.066000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 298,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 3,
    "pass_count": 1,
    "count": 19,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u015al\u0105sk staje si\u0119 miejscem istotnym z punktu widzenia kultury na \u015bwiecie, a inwestycje takie, jak NOSPR przyci\u0105gaj\u0105 czo\u0142owych artyst\u00f3w.",
    "statement_id": 154,
    "created": "2025-05-23T15:38:32.136000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 373,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "I tak i nie. Nie umiem odpowiedzie\u0107, czy na \u015al\u0105sku potrafimy si\u0119 pi\u0119knie r\u00f3\u017cni\u0107.",
    "statement_id": 167,
    "created": "2025-05-27T15:56:01.288000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 474,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u015al\u0105sk nie posiada \u017cadnej wizji rozwoju ani transformacji, a wszystkie pomys\u0142y dzie\u0142em chwili.",
    "statement_id": 77,
    "created": "2025-05-11T18:28:14.593000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u201eW pierwszej kolejno\u015bci\u201d to mo\u017ce za du\u017co powiedziane, ale z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 los pracownik\u00f3w musi by\u0107 jednym z kilku r\u00f3wnorz\u0119dnych priorytet\u00f3w",
    "statement_id": 52,
    "created": "2025-05-07T11:22:43.421000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 43,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie jestem za wygaszaniem przemys\u0142\u00f3w tradycyjnych",
    "statement_id": 93,
    "created": "2025-05-12T13:17:14.175000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 125,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Styczna inteligencja spowoduje istotne zmiany rynkach pracy, a jej wp\u0142yw jest tylko kwesti\u0105 czasu.",
    "statement_id": 76,
    "created": "2025-05-11T18:26:50.235000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "UE",
    "statement_id": 31,
    "created": "2025-04-25T16:16:27.959000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "AI pomaga usuwa\u0107 rutyn\u0119, ale mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 kreatywno\u015bci i krytycznemu my\u015bleniu, kt\u00f3re mo\u017ce w stopniu znacz\u0105cym ogranicza\u0107.",
    "statement_id": 134,
    "created": "2025-05-21T15:43:13.664000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 298,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Przemys\u0142owe dziedzictwo G\u015a przeszkadza w rozwoju regionu rozumianego jako zarabianie ogromnej ilo\u015bci pieni\u0119dzy na korporacyjnych interesach",
    "statement_id": 47,
    "created": "2025-05-06T09:50:50.746000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie. Dziedzictwo przemys\u0142owy ju\u017c nie ma tak wielkiego wp\u0142ywu na jego rozw\u00f3j jak 20, 30 lat temu.",
    "statement_id": 61,
    "created": "2025-05-11T18:10:33.244000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna na \u015al\u0105sku musi by\u0107 radykalna, aby uzyska\u0107 nowy wizerunek \u015al\u0105ska.",
    "statement_id": 19,
    "created": "2025-04-23T15:28:25.278000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 154,
    "disagree_count": 223,
    "pass_count": 36,
    "count": 413,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Energia odnawialna powinna stopniowo zast\u0119powa\u0107 kopaln\u0105, a\u017c infrastruktura w\u0119glowa zostanie ca\u0142kowicie wy\u0142\u0105czona.",
    "statement_id": 137,
    "created": "2025-05-21T16:02:25.931000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 298,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Lepiej wyburzy\u0107 stare obiekty poprzemys\u0142owe na \u015al\u0105sku i zacz\u0105\u0107 wszystko od nowa.",
    "statement_id": 5,
    "created": "2025-04-23T15:26:15.620000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 51,
    "disagree_count": 295,
    "pass_count": 33,
    "count": 379,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zmiana zawodu w wieku 40+ b\u0119dzie now\u0105 konieczno\u015bci\u0105 \u017cyciow\u0105.",
    "statement_id": 13,
    "created": "2025-04-23T15:27:56.655000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 220,
    "disagree_count": 102,
    "pass_count": 62,
    "count": 384,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Rewitalizacja starych obiekt\u00f3w poprzemys\u0142owych  Tworzenie program\u00f3w edukacyjnych odpowiadaj\u0105cych potrzebom  transformacji",
    "statement_id": 113,
    "created": "2025-05-19T12:04:03.090000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 197,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Po przez nieudolne decyzje rz\u0105du nie wida\u0107 perspektywy sprawiedliwej transformacji.",
    "statement_id": 138,
    "created": "2025-05-21T16:03:33.993000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 300,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tylko inwestycje biznesowe s\u0105 generatorem rozwoju i transformacji miast tworz\u0105cych GZM.",
    "statement_id": 28,
    "created": "2025-04-23T15:29:09.853000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 122,
    "disagree_count": 208,
    "pass_count": 56,
    "count": 386,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Rewitalizacja teren\u00f3w poprzemys\u0142owych na \u015al\u0105sku musi anga\u017cowa\u0107 spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105.",
    "statement_id": 2,
    "created": "2025-04-23T15:22:06.591000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 327,
    "disagree_count": 31,
    "pass_count": 31,
    "count": 389,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie istnieje ca\u0142o\u015bciowa wizja rozwoju i transformacji \u015al\u0105ska po wygaszeniu g\u00f3rnictwa.",
    "statement_id": 30,
    "created": "2025-04-23T15:29:19.944000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 263,
    "disagree_count": 96,
    "pass_count": 53,
    "count": 412,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u015al\u0105sk traci sw\u00f3j metropolitalny fundament - pora pogodzi\u0107 si\u0119 ze zmian\u0105 i zawalczy\u0107 o lepsz\u0105 jako\u015b\u0107 \u017cycia, zamiast goni\u0107 za utracon\u0105 pot\u0119g\u0105.",
    "statement_id": 91,
    "created": "2025-05-12T09:02:06.378000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 99,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 156,
    "disagree_count": 122,
    "pass_count": 48,
    "count": 326,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Energia pozyskiwana z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wraz z wykorzystaniem infrastruktury przemys\u0142owej (pokopalnianej) zapewni bezpiecze\u0144stwo energetyczne.",
    "statement_id": 23,
    "created": "2025-04-23T15:28:45.992000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 202,
    "disagree_count": 140,
    "pass_count": 67,
    "count": 409,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sztuczna inteligencja nie spowoduje zmian na rynkach pracy.",
    "statement_id": 16,
    "created": "2025-04-23T15:28:10.005000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 53,
    "disagree_count": 300,
    "pass_count": 21,
    "count": 374,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Idea, \u017ce najbogatsi powinni zap\u0142aci\u0107, brzmi atrakcyjnie, ale trzeba te\u017c by\u0107 realist\u0105, bra\u0107 pod uwag\u0119 to \u017ce ludzie s\u0105 z natury \u017ali i chciwi",
    "statement_id": 55,
    "created": "2025-05-07T11:28:43.787000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 43,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Uczelnie nie b\u0119d\u0105 odgrywa\u0142y istotnej roli zar\u00f3wno w budowaniu marki \u015al\u0105ska.",
    "statement_id": 10,
    "created": "2025-04-23T15:26:40.845000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 260,
    "pass_count": 49,
    "count": 385,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ra",
    "statement_id": 148,
    "created": "2025-05-23T11:01:28.302000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 340,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Determinacja zwyk\u0142ych ludzi jest wystarczaj\u0105ca by inicjowa\u0107 i wdra\u017ca\u0107 zmiany.",
    "statement_id": 17,
    "created": "2025-04-23T15:28:14.004000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 138,
    "disagree_count": 201,
    "pass_count": 39,
    "count": 378,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dziedzictwo przemys\u0142owe przeszkadza w rozwoju \u015al\u0105ska.",
    "statement_id": 4,
    "created": "2025-04-23T15:22:17.917000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 55,
    "disagree_count": 289,
    "pass_count": 32,
    "count": 376,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Za koszty transformacji energetycznej powinni zap\u0142aci\u0107 rz\u0105d, samorz\u0105dy, przedsi\u0119biorcy i najbogatsi (najlepiej poprzez podatki)",
    "statement_id": 49,
    "created": "2025-05-06T09:53:58.191000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 153,
    "disagree_count": 141,
    "pass_count": 64,
    "count": 358,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zaanga\u017cowa\u0142a czy zosta\u0142a zmuszona?",
    "statement_id": 38,
    "created": "2025-05-06T08:57:57.902000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "greAT",
    "statement_id": 149,
    "created": "2025-05-23T13:15:01.504000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 359,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Pomoc ze strony miasta, regionu, pa\u0144stwa jest niezb\u0119dna gdy spo\u0142eczno\u015b\u0107 zaanga\u017cowa\u0142a si\u0119 w dostosowywanie si\u0119 do zmian.",
    "statement_id": 18,
    "created": "2025-04-23T15:28:18.043000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 342,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 22,
    "count": 391,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zar\u00f3wno w tym, jak i w czym jeszcze? S\u0142owo \"zar\u00f3wno\" jest zb\u0119dne.",
    "statement_id": 42,
    "created": "2025-05-06T09:06:00.679000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Brak perspektywy ci\u0105g\u0142o\u015bci zatrudnienia dla os\u00f3b pracuj\u0105cych w przemy\u015ble oko\u0142og\u00f3rniczym",
    "statement_id": 150,
    "created": "2025-05-23T13:17:18.847000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 357,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u015al\u0105sk ma potencja\u0142 zosta\u0107 rozpoznawalnym dzi\u0119ki renomowanym uczelniom tak jak Dolina Krzemowa dzi\u0119ki technologii.",
    "statement_id": 9,
    "created": "2025-04-23T15:26:36.756000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 258,
    "disagree_count": 100,
    "pass_count": 53,
    "count": 411,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dziedzictwo przemys\u0142owe mo\u017ce utrudnia\u0107 transformacj\u0119 i rozw\u00f3j, ale to cz\u0119\u015b\u0107 historii regionu i nie nale\u017cy go pomija\u0107.",
    "statement_id": 133,
    "created": "2025-05-21T15:41:15.523000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 298,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Sztuczna Inteligencja zu\u017cywa ogromn\u0105 ilo\u015b\u0107 zasob\u00f3w naturalnych i jako taka nie mo\u017ce zosta\u0107 u\u017cyta w transformacji energetycznej",
    "statement_id": 51,
    "created": "2025-05-06T09:58:11.324000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 98,
    "disagree_count": 173,
    "pass_count": 87,
    "count": 358,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna powinna polega\u0107 w pierwszej kolejno\u015bci na zapewnieniu wiecznych dobrze p\u0142atnych rent pracownikom przemys\u0142u",
    "statement_id": 48,
    "created": "2025-05-06T09:52:55.753000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 76,
    "disagree_count": 213,
    "pass_count": 58,
    "count": 347,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Inwestycje w ludzi s\u0105 najlepszym generatorem rozwoju i transformacji miast",
    "statement_id": 90,
    "created": "2025-05-12T06:55:58.607000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 95,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 258,
    "disagree_count": 33,
    "pass_count": 28,
    "count": 319,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie tylko biznes mo\u017ce generowa\u0107 transformacj\u0119.",
    "statement_id": 75,
    "created": "2025-05-11T18:25:52.661000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "OZE z kopal\u0144 w\u0119gla nie zapew. bezpiecz. energ.  OZE - ciep\u0142o z niskotempert. w\u00f3d kopalnianych z pompy ciep\u0142a na du\u017c\u0105 skal\u0119 pomog\u0105.",
    "statement_id": 103,
    "created": "2025-05-15T10:27:37.023000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Potrzebne s\u0105 stabilne \u017ar\u00f3d\u0142a dla stabilizacji systemu energetycznego, w celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa energetycznego, rozw\u00f3j sieci i magaz",
    "statement_id": 96,
    "created": "2025-05-15T10:17:47.703000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "M",
    "statement_id": 157,
    "created": "2025-05-25T09:01:12.481000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 383,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Perspektywy pracy ze wzgl\u0119du na jej potencja\u0142 na \u015al\u0105sku b\u0119d\u0105 znacznie lepsze \u2013 m\u0142odzi ludzie b\u0119d\u0105 przyci\u0105gani do regionu.",
    "statement_id": 11,
    "created": "2025-04-23T15:26:46.241000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 244,
    "disagree_count": 88,
    "pass_count": 75,
    "count": 407,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "seed comment",
    "statement_id": 0,
    "created": "2025-03-26T10:21:36.259000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 2,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna, p\u00f3ki co, jest kosztem nas wszystkich i w istotny spos\u00f3b podnosi ceny energii.",
    "statement_id": 63,
    "created": "2025-05-11T18:13:39.443000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 223,
    "disagree_count": 60,
    "pass_count": 43,
    "count": 326,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wykorzystanie sztucznej inteligencji wyeliminuje rutynowe zadania w pracy.",
    "statement_id": 15,
    "created": "2025-04-23T15:28:05.971000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 241,
    "disagree_count": 111,
    "pass_count": 42,
    "count": 394,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacji \u015al\u0105ska powinna towarzyszy\u0107 priorytetyzacja ruchu rowerowego i pieszego.",
    "statement_id": 120,
    "created": "2025-05-19T12:52:20.218000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 213,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 7,
    "pass_count": 1,
    "count": 19,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Czy istniej\u0105 miejsca pracy, w kt\u00f3rych obowi\u0105zuje wiek minimum 40 lat? Bo to chyba nielegalne...",
    "statement_id": 40,
    "created": "2025-05-06T09:01:05.672000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Lepiej finansowa\u0107 remonty i utrzymanie starych obiekt\u00f3w poprzemys\u0142owych, kt\u00f3re \u015bwiadcz\u0105 o przemys\u0142owej przesz\u0142o\u015bci \u015al\u0105ska.",
    "statement_id": 6,
    "created": "2025-04-23T15:26:21.461000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 216,
    "disagree_count": 106,
    "pass_count": 75,
    "count": 397,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Raczej powinna",
    "statement_id": 163,
    "created": "2025-05-26T21:02:06.647000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 443,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna dotyczy nie tylko \u015al\u0105ska, ale i ca\u0142ego kraju.",
    "statement_id": 68,
    "created": "2025-05-11T18:17:26.813000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "..",
    "statement_id": 127,
    "created": "2025-05-21T12:00:04.520000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 279,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ka\u017cdy region (miasto) zapewne chce mie\u0107 w\u0142asny zal\u0105\u017cek historii, wi\u0119c utworzenie jednego megamiasta spowoduje zatracenie to\u017csamo\u015bci",
    "statement_id": 59,
    "created": "2025-05-11T18:08:20.477000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 172,
    "disagree_count": 136,
    "pass_count": 38,
    "count": 346,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Energia pozyskiwana z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii nie zapewni bezpiecze\u0144stwa energetycznego.",
    "statement_id": 24,
    "created": "2025-04-23T15:28:51.556000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 242,
    "disagree_count": 119,
    "pass_count": 55,
    "count": 416,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Przesz\u0142o\u015b\u0107 przemys\u0142owa \u015al\u0105ska jest istotna dla jego unikatowej kultury",
    "statement_id": 158,
    "created": "2025-05-25T09:07:12.121000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 399,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Je\u015bli powy\u017csze mia\u0142oby si\u0119 sta\u0107, ostatecznie koszty transformacji ponios\u0105 wszyscy obywatele. Rz\u0105d, samorz\u0105dy nie posiadaj\u0105 w\u0142asnych pomi\u0119dzy",
    "statement_id": 74,
    "created": "2025-05-11T18:24:28.926000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u015al\u0105sk cz\u0119sto traci potencja\u0142 prospo\u0142eczny i turystyczny obiekt\u00f3w poprzemys\u0142owych.",
    "statement_id": 116,
    "created": "2025-05-19T12:47:38.911000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 213,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 13,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 1,
    "count": 19,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "M\u0142odzi ludzie lepsz\u0105 prac\u0119 i lepsze \u017cycie b\u0119d\u0105 mogli znale\u017a\u0107 w innym regionie i za granic\u0105.",
    "statement_id": 12,
    "created": "2025-04-23T15:26:50.439000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 125,
    "disagree_count": 202,
    "pass_count": 74,
    "count": 401,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Finansowanie i wspieranie transformacji energetycznej jest dost\u0119pne i rozdzielane w spos\u00f3b sprawiedliwy zapewniaj\u0105c, \u017ce ka\u017cdy na \u015al\u0105sku dotkni\u0119ty zmianami w g\u00f3rnictwie i przemy\u015ble tradycyjnym otrzyma stosown\u0105 pomoc.",
    "statement_id": 21,
    "created": "2025-04-23T15:28:36.086000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 100,
    "disagree_count": 193,
    "pass_count": 86,
    "count": 379,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Energia pozyskiwana z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii ma potencja\u0142 by\u0107 JEDNYM Z element\u00f3w bezpiecznego systemu energetycznego",
    "statement_id": 132,
    "created": "2025-05-21T15:39:04.192000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 289,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie, to fikcja nie poparta \u017cadnymi wiarygodnymi opracowaniami. Co gorsza obecne za\u0142o\u017cenia wykorzystania oze prowadz\u0105 wprost do blackoutu.",
    "statement_id": 60,
    "created": "2025-05-11T18:08:38.512000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Energetyka nisko i zeroemisyjn\u0105 nie mo\u017ce by\u0107 wprowadzana chaotycznie, poprzez wygaszanie energetyki konwencjonalnej bez alternatywy dla OZE.",
    "statement_id": 162,
    "created": "2025-05-26T12:54:36.319000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 423,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Finansowanie i wspieranie transformacji nie jest \u0142atwo dost\u0119pne i nie dotyczy ka\u017cdego na \u015al\u0105sku kto do\u015bwiadcza koszt\u00f3w wygaszania g\u00f3rnictwa i innych tradycyjnych przemys\u0142\u00f3w.",
    "statement_id": 22,
    "created": "2025-04-23T15:28:40.415000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 255,
    "disagree_count": 52,
    "pass_count": 80,
    "count": 387,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "TAK, ale ju\u017c p\u0142ac\u0105 i trzeba wi\u0119cej z tych podatk\u00f3w na r\u00f3\u017cne formy wsparcia",
    "statement_id": 105,
    "created": "2025-05-15T10:30:36.150000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Partycypacja w transformacji jest bardzo wa\u017cna.",
    "statement_id": 172,
    "created": "2025-05-29T07:57:15.023000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 510,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "nie tylko, ale g\u0142\u00f3wnym generatorem",
    "statement_id": 86,
    "created": "2025-05-11T18:37:03.511000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "najwazniejszy jest rozw\u00f3j gospodarki i biznesu",
    "statement_id": 65,
    "created": "2025-05-11T18:15:38.332000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Trudniej b\u0119dzie unikn\u0105\u0107 negatywnych konsekwencji je\u015bli zmiany b\u0119d\u0105 radykalne",
    "statement_id": 83,
    "created": "2025-05-11T18:34:51.340000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "kadrasilesia@wp.pl",
    "statement_id": 161,
    "created": "2025-05-26T12:46:38.240000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 417,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie, potem ludzie b\u0119d\u0105 protestowa\u0107 i emigrowa\u0107",
    "statement_id": 67,
    "created": "2025-05-11T18:16:33.632000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja, transformacji nie r\u00f3wna. Nasza jest lepsza od ich.",
    "statement_id": 89,
    "created": "2025-05-12T06:36:18.829000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 91,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tylko rewitalizacja teren\u00f3w po przemys\u0142owych w uzgodnieniu ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105 ma sens.",
    "statement_id": 80,
    "created": "2025-05-11T18:30:20.825000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Precz z Euroko\u0142chozem, wr\u00f3ci\u0107 do w\u0119gla PRIORYTETOWO PLANETA NIE P\u0141ONIE!!!!!!!!!",
    "statement_id": 130,
    "created": "2025-05-21T15:29:59.891000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 291,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Seba",
    "statement_id": 156,
    "created": "2025-05-23T19:49:51.018000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 376,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie, stare obiekty poprzemys\u0142owe cz\u0119sto stanowi\u0105 podstaw\u0119 daleszego ich wykorzystania do cel\u00f3w poprzemys\u0142owych.",
    "statement_id": 62,
    "created": "2025-05-11T18:12:25.779000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Jak to tylko dla wizerunku, a nie dla dobra ludzi, to mo\u017ce jej nie by\u0107 wcale.",
    "statement_id": 41,
    "created": "2025-05-06T09:02:59.077000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "bbbb",
    "statement_id": 115,
    "created": "2025-05-19T12:06:43.001000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 197,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "S\u2018lonsk musi najprzod miec\u2018 swoje historyczne granice, a dopiyro potym je uczciwym godac\u2018 na na tematy kere sam chcecie poruszac\u2018.",
    "statement_id": 144,
    "created": "2025-05-22T06:28:24.943000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 320,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja \u015al\u0105ska powinna uwzgl\u0119dnia\u0107 inwestycje w tworzenie zielonych skwer\u00f3w jednocz\u0105cych lokalne spo\u0142eczno\u015bci.",
    "statement_id": 119,
    "created": "2025-05-19T12:51:39.405000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 213,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna dotyczy ka\u017cdego. Tylko \u017ale realizowana prowadzi do upadku regionu.",
    "statement_id": 135,
    "created": "2025-05-21T15:50:01.354000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 298,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "I think We need changescbut tradition Can non be forgoten",
    "statement_id": 146,
    "created": "2025-05-22T12:55:33.701000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 326,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Doprecyzowania wymaga kryterium rozpoznawalno\u015bci",
    "statement_id": 169,
    "created": "2025-05-29T07:40:56.588000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 509,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u015al\u0105sk posiada klarown\u0105 wizj\u0119 rozwoju i zr\u00f3wnowa\u017conej transformacji po wygaszeniu przemys\u0142u ci\u0119\u017ckiego.",
    "statement_id": 29,
    "created": "2025-04-23T15:29:15.958000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 52,
    "disagree_count": 225,
    "pass_count": 92,
    "count": 369,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "I czy kiedy kto\u015b si\u0119 nie anga\u017cuje (odpowiednio entuzjastycznie?), tylko jest zmuszony si\u0119 dostosowa\u0107, to pomoc mu si\u0119 nie nale\u017cy?",
    "statement_id": 39,
    "created": "2025-05-06T08:58:26.699000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "gearwheel2009@gmail.com",
    "statement_id": 109,
    "created": "2025-05-15T10:47:14.247000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dla stworzenia humanistycznej metropolii \u015al\u0105sk powinien wi\u0119cej inwestowa\u0107 w samorz\u0105dy.",
    "statement_id": 117,
    "created": "2025-05-19T12:49:14.720000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 213,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "-",
    "statement_id": 33,
    "created": "2025-04-30T17:31:58.163000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 14,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Miejsca pracy nie s\u0105 przysz\u0142o\u015bciowe, automatyzacja i cyfryzacja zmieni miejsca pracy w przysz\u0142o\u015bci. Depopulacja jest wyzwaniem",
    "statement_id": 104,
    "created": "2025-05-15T10:29:45.903000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "To nie uczelnie kszta\u0142tuj\u0105 renom\u0119 czy przoduj\u0105 w technologii a firmy.  Mamy jedn\u0105 znacz\u0105c\u0105 uczelni\u0119 \"technologiczn\u0105\"",
    "statement_id": 92,
    "created": "2025-05-12T12:41:06.480000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 123,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "nie zgadzam si\u0119",
    "statement_id": 165,
    "created": "2025-05-26T23:27:10.215000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 446,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zdecydowanie nie. Zawsze s\u0105 poszkodowani.",
    "statement_id": 70,
    "created": "2025-05-11T18:19:42.975000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Aablasz@wp.pl",
    "statement_id": 159,
    "created": "2025-05-25T21:13:46.530000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 409,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "To d\u0142uga droga, dla regionu bez innych zasob\u00f3w, i wci\u0105\u017c s\u0142abo rozwini\u0119tego w energetyce rozproszonej, za du\u017ce s\u0105 op\u00f3\u017anienia na ca\u0142kowi. rezy",
    "statement_id": 101,
    "created": "2025-05-15T10:23:53.196000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mo\u017ce uzupe\u0142nia\u0107 system ale nie zapewni bezpiecze\u0144stwa energetycznego",
    "statement_id": 170,
    "created": "2025-05-29T07:43:54.352000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 509,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Korporacyjne podej\u015bcie do transformacji energetycznej jest szkodliwe - zdanie kt\u00f3re nie ma znaczenia.",
    "statement_id": 57,
    "created": "2025-05-09T10:19:55.911000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 66,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zale\u017cy od zawodu",
    "statement_id": 142,
    "created": "2025-05-21T17:58:15.114000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 308,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tak kszta\u0142cenie i dba\u0142o\u015b\u0107 o kompetencje nie na teraz, lecz z przysz\u0142o\u015bci pozwol\u0105 na rozw\u00f3j, chocia\u017c trzeba te\u017c innych dzia\u0142a\u0144",
    "statement_id": 100,
    "created": "2025-05-15T10:22:59.535000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Jeden program edukacyjny ogranicza kreatywno\u015b\u0107 i promuje tylko wybranych, odrzucaj\u0105c inne sposoby my\u015blenia.",
    "statement_id": 136,
    "created": "2025-05-21T15:59:54.331000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 298,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ok",
    "statement_id": 125,
    "created": "2025-05-19T22:28:44.378000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 244,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Lepiej ni\u017c co?",
    "statement_id": 36,
    "created": "2025-05-06T08:54:17.357000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tylko wiedza w zdobyta na Uczelniach jest u\u017cyteczna w praktyce.",
    "statement_id": 8,
    "created": "2025-04-23T15:26:32.791000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 31,
    "disagree_count": 314,
    "pass_count": 23,
    "count": 368,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Same odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii to jednak mo\u017ce by\u0107 za ma\u0142o. \u0179r\u00f3d\u0142a energii musz\u0105 by\u0107 zdywersyfikowane, wa\u017cn\u0105 rol\u0119 musi odgrywa\u0107 atom",
    "statement_id": 54,
    "created": "2025-05-07T11:27:14.107000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 43,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "zgadzam si\u0119",
    "statement_id": 164,
    "created": "2025-05-26T23:23:28.637000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 446,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Prosz\u0119 poprawi\u0107 to zdanie.",
    "statement_id": 43,
    "created": "2025-05-06T09:07:05.432000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie, dziedzictwo przemys\u0142owe nie ma  wp\u0142ywu na jego rozw\u00f3j.",
    "statement_id": 79,
    "created": "2025-05-11T18:29:45.725000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ju\u017c wida\u0107 zast\u0119powanie stanowisk sztuczn\u0105 inteligencj\u0105",
    "statement_id": 84,
    "created": "2025-05-11T18:35:45.057000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 74,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "To change energetic system and drop mining coal, Silesia need to have atonic electrition first.",
    "statement_id": 151,
    "created": "2025-05-23T15:00:44.368000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 371,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dobra transformacja z udzia\u0142em spo\u0142eczno\u015bci mo\u017ce zatrzyma\u0107 m\u0142odych w regionie, zmniejszaj\u0105c ich ch\u0119\u0107 wyjazdu za granic\u0119.",
    "statement_id": 139,
    "created": "2025-05-21T16:04:22.664000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 298,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Poszczeg\u00f3lne miasta mo\u017ce tak, ale czy ca\u0142y (G\u00f3rny) \u015al\u0105sk? Chyba nie.",
    "statement_id": 34,
    "created": "2025-05-06T08:47:00.321000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Z mojego do\u015bwiadczenia wynika, \u017ce aktualny rozdzia\u0142 \u015brodk\u00f3w z Funduszu Sprawiedliwej Transformacji jest nie do ko\u0144ca w\u0142a\u015bciwy.",
    "statement_id": 112,
    "created": "2025-05-19T10:04:48.273000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 182,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie do ko\u0144ca lepiej finansowa\u0107 remonty, ale te\u017c mo\u017cna o wszystkim zapomnie\u0107. Nale\u017cy podtrzymywa\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 rozwoju \u015al\u0105ska.",
    "statement_id": 66,
    "created": "2025-05-11T18:16:10.825000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dziedzictwo kulturalne \u015al\u0105ska jest unikatowe i nale\u017cy je piel\u0119gnowa\u0107, gdy\u017c mo\u017ce by\u0107 wykorzystane do promocji regionu i przeobra\u017ceniu go.",
    "statement_id": 152,
    "created": "2025-05-23T15:35:59.469000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 373,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ff",
    "statement_id": 94,
    "created": "2025-05-13T16:12:36.847000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "\u017baden radykalizm nie jest dobry, nie dzia\u0142aniom nieostro\u017cnym byle tylko szybko spe\u0142ni\u0107 jaki\u015b ideologiczny idea\u0142",
    "statement_id": 53,
    "created": "2025-05-07T11:26:08.665000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 43,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": ".",
    "statement_id": 71,
    "created": "2025-05-11T18:21:04.191000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 76,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ceny energii rosn\u0105 przez przestarza\u0142y przemys\u0142 i ograniczone surowce, nie przez transformacj\u0119, kt\u00f3ra mo\u017ce poprawi\u0107 niezale\u017cno\u015b\u0107 pa\u0144stwa.",
    "statement_id": 140,
    "created": "2025-05-21T16:09:22.339000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 298,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Koszty s\u0105 determinowane przysz\u0142o\u015bci\u0105. Rozw\u00f3j kosztuje a transformacja bardziej gdy tracisz ca\u0142e specjalizacje i prac\u0119. Sprawiedliwa transfor",
    "statement_id": 106,
    "created": "2025-05-15T10:34:10.235000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Jaki rodzaj dziedzictwa? J\u0119zyk, stroje ludowe, infrastruktura poprzemys\u0142owa? Jaki rozw\u00f3j? Ekonomiczny, spo\u0142eczny, kulturalny?",
    "statement_id": 35,
    "created": "2025-05-06T08:52:06.549000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie tylko, liczy si\u0119 kultura wsp\u00f3\u0142pracy z firmami dzia\u0142aj\u0105cymi tu i teraz oraz tymi jakie chcemy \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 do regionu",
    "statement_id": 102,
    "created": "2025-05-15T10:24:55.386000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie nale\u017cy zapomina\u0107, \u017ce istotnq cz\u0119\u015b\u0107 inwestycji jest prywatna.",
    "statement_id": 69,
    "created": "2025-05-11T18:18:49.592000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie ma mo\u017cliwo\u015bci wprowadzenia radykalnej transformacji. Taki proces trwa latami.",
    "statement_id": 72,
    "created": "2025-05-11T18:21:06.633000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Dla nas pracownik\u00f3w sektora prywatnego jest to niesprawiedliwa transformacja.",
    "statement_id": 110,
    "created": "2025-05-16T17:55:38.380000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 147,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Rozw\u00f3j, zmiana, to\u017csamo\u015b\u0107, mo\u017cliwo\u015bci regionu itp. zwi\u0105zane z transformacj\u0105 s\u0105 definiowane w uj\u0119ciu kapitalistyczno-korporacyjnym.",
    "statement_id": 44,
    "created": "2025-05-06T09:48:09.211000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja energetyczna robiona kosztem zwyk\u0142ych ludzi doprowadzi do upadku regionu, biedy i wzrostu liczby zgon\u00f3w",
    "statement_id": 46,
    "created": "2025-05-06T09:49:55.570000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 38,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 235,
    "disagree_count": 96,
    "pass_count": 58,
    "count": 389,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wizja rozwoju i transformacji wymaga sta\u0142ej uwagi i doskonalenia. Wygaszenie g\u00f3rnictwa to wyzwanie d\u0142ugookresowe. Potrzeba planu i jego aktu",
    "statement_id": 97,
    "created": "2025-05-15T10:19:07.196000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Tak si\u0119 dzieje jak znikaj\u0105 wi\u0119zi mi\u0119dzyludzkie. Rewitalizacja poprzez wyburzenie.",
    "statement_id": 168,
    "created": "2025-05-28T15:49:23.039000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 504,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Co to jest zr\u00f3wnowa\u017cone budownictwo spo\u0142eczne ? Potrzeba mieszka\u0144 komunalnych i remont zasob\u00f3w SRK i kopal\u0144 dawnych i obecnych",
    "statement_id": 107,
    "created": "2025-05-15T10:35:48.043000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 142,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Danielbobko@wp.pl",
    "statement_id": 145,
    "created": "2025-05-22T12:02:08.076000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 325,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "A jacy to s\u0105 \"niezwykli\" ludzie?",
    "statement_id": 37,
    "created": "2025-05-06T08:55:13.959000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 37,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Mo\u017ce tak kto\u015b si\u0119 przy\u0142o\u017cy\u0142 i pytania przet\u0142umaczy\u0142 na j\u0119zyk polski a nie na Kalego",
    "statement_id": 147,
    "created": "2025-05-23T10:31:40.528000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 336,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Filip@op.pl",
    "statement_id": 95,
    "created": "2025-05-13T16:13:24.861000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 136,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nie, poniewa\u017c jeszcze nie nast\u0105pi\u0142y takie zmiany aby t\u0119 determinacj\u0119 zainicjowa\u0107.",
    "statement_id": 78,
    "created": "2025-05-11T18:29:09.911000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 75,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja w regionie powinna odbywa\u0107 si\u0119 w spos\u00f3b ewolucyjny  a nie rewolucyjny.",
    "statement_id": 166,
    "created": "2025-05-27T09:45:03.434000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 458,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Transformacja \u015al\u0105ska powinna uwzgl\u0119dnia\u0107 sp\u00f3jny plan zagospodarowania przestrzennego eksponuj\u0105cego pere\u0142ki architektoniczne.",
    "statement_id": 122,
    "created": "2025-05-19T13:07:24.100000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 213,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 21,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 21,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Za koszty transformacji energetycznej powinni p\u0142aci\u0107 wszyscy, natomiast w miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci oraz proporcjonalnie do zarobk\u00f3w (podatki(",
    "statement_id": 129,
    "created": "2025-05-21T15:28:17.909000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 288,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Rozw\u00f3j szkolnictwa nie mo\u017ce opiera\u0107 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie na zmianach w szko\u0142ach wy\u017cszych. Potrzebne s\u0105 zmiany w technikach i liceach",
    "statement_id": 124,
    "created": "2025-05-19T19:26:13.254000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": null,
    "participant_id": 237,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "38cmv9u5ei",
    "datetime": null
  }
]