[
  {
    "txt": "Die Politik muss die Wissenschaftsfreiheit respektieren, auch wenn die Ergebnisse der Forschung ihr nicht in den Kram passen.",
    "statement_id": 1,
    "created": "2024-04-09T15:45:32.726000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 170,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 7,
    "count": 181,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wissenschaftskritik und autorit\u00e4re, demokratiefeindliche Bestrebungen gehen Hand in Hand.",
    "statement_id": 3,
    "created": "2024-04-09T15:46:14.131000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 91,
    "disagree_count": 64,
    "pass_count": 36,
    "count": 191,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Institutionen und Personen haben nicht die gleiche Macht. Eine Ausladung oder Absage, eine R\u00fcge o.\u00e4. sind nicht mit Protest zu vergleichen.",
    "statement_id": 52,
    "created": "2024-04-12T07:34:05.441000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 289,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 6,
    "count": 12,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Antisemitismusvorw\u00fcrfe werden von rechten Kreisen daf\u00fcr instrumentalisiert, unliebsame Forschung zu diskreditieren.",
    "statement_id": 56,
    "created": "2024-04-12T07:44:31.746000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 289,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 4,
    "count": 11,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Die Politik darf Richtlinien vorgeben, aber nicht die Forschungsergebnisse kritisieren.",
    "statement_id": 45,
    "created": "2024-04-10T11:22:42.205000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 164,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 42,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 17,
    "count": 77,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wissenschaft hat nichts mit Politik zu tun (ausser wenn Politik das Thema der Wissenschaft ist).",
    "statement_id": 38,
    "created": "2024-04-10T07:13:34.769000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 108,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 30,
    "disagree_count": 35,
    "pass_count": 10,
    "count": 75,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wissenschaft sch\u00fctzt einen erkenntnisorientierten, ergebnisoffenen Dialog. So entwickelt sie sich laufend, von Standpunkt zu Standpunkt.",
    "statement_id": 31,
    "created": "2024-04-10T05:15:15.750000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 12,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 137,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 15,
    "count": 154,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Kritik ist wichtig in der Wissenschaft. Der Inhalt sollte sachgerecht sein bei Respektieren der Personen",
    "statement_id": 36,
    "created": "2024-04-10T06:24:18.158000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 85,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 138,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 6,
    "count": 146,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Freie Forschung ist wichtig, PolitikerInnen m\u00fcssen lernen, die Ergebnisse sinnvoll einzuordnen; wissenschaftlicher Konsens \u00fcber Einzelideen.",
    "statement_id": 47,
    "created": "2024-04-11T04:53:28.628000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 192,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wiss.schft. ist leider nur frei, solange keine wirtschtl. Interessen bedroht sind. Die pharm. Ind. kann wiss. Ergeb. unterdr., Vortr. zens.",
    "statement_id": 61,
    "created": "2024-04-14T06:35:27.792000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 317,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Im Fall der Urban Studies in Basel wurde eine Grenze zum politischen Aktivismus \u00fcberschritten, der Fachbereich muss sich die \u00f6ffentliche Kritik nicht wundern.",
    "statement_id": 13,
    "created": "2024-04-09T15:47:35.082000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 53,
    "pass_count": 63,
    "count": 183,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cancel Culture steht dem Wesen von Universit\u00e4t und Wissenschaft diametral entgegen.",
    "statement_id": 28,
    "created": "2024-04-10T04:47:14.390000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 12,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 80,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 46,
    "count": 149,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Forschung und Wissenschaft beruht auf Fehlannahmen, Scheitern und Lernen. Es braucht an jeder Uni vermeintliche Nonsense-F\u00e4cher und unpr\u00e4zise Ausrichtungen der Wissenschaft.",
    "statement_id": 2,
    "created": "2024-04-09T15:46:01.645000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 104,
    "disagree_count": 42,
    "pass_count": 43,
    "count": 189,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Auch die \u00d6ffentlichkeit ist in der Pflicht, sich mit Forschungsergebnissen, die nicht einfach schwarz/weiss sind, auseinanderzusetzen.",
    "statement_id": 58,
    "created": "2024-04-12T09:12:38.606000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 296,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 19,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 1,
    "count": 21,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wenn Wissenschaftler*innen politische Scheuklappen anziehen und sich nicht mehr frei f\u00fchlen, leidet die Forschung.",
    "statement_id": 16,
    "created": "2024-04-09T15:47:54.844000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 152,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 14,
    "count": 174,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Gecancelt werden Menschen durch Institutionen, nicht durch soziale Bewegungen oder Protest.",
    "statement_id": 55,
    "created": "2024-04-12T07:42:28.090000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 289,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 2,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 2,
    "count": 12,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cancel Culture ist ein Begriff von Personen, die es bisher gewohnt waren, ausgrenzende Aussagen ohne Gegenwind machen zu k\u00f6nnen.",
    "statement_id": 40,
    "created": "2024-04-10T07:37:45.253000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 125,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 59,
    "disagree_count": 32,
    "pass_count": 18,
    "count": 109,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Bei Swisspeace handelt es sich um eine Einschr\u00e4nkung der Wissenschaftsfreiheit durch politische Intervention \u2013 weil der Landrat die Forschungsfinanzierung verhindert.",
    "statement_id": 15,
    "created": "2024-04-09T15:47:49.974000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 121,
    "disagree_count": 23,
    "pass_count": 43,
    "count": 187,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cancel Culture und der Verzicht auf die Meinungs\u00e4usserungsfreiheit durch Linke ist das gr\u00f6sste Geschenk f\u00fcr autorit\u00e4re, reaktion\u00e4re  Kreise, die es noch so gerne angenommen haben",
    "statement_id": 48,
    "created": "2024-04-11T08:31:15.747000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 10,
    "pass_count": 17,
    "count": 42,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "'Cancel Culture' etc. wird oft von denen gerufen, die ihre angestaubte wissenschaftliche Praxis \u00fcberpr\u00fcft sehen und Machtverlust bef\u00fcrchten.",
    "statement_id": 54,
    "created": "2024-04-12T07:38:49.891000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 289,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 6,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 2,
    "count": 13,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nicht jeder Konflikt ist auch gleich eine Bedrohung von Wissenschaftsfreiheit, als die er gelegentlich inszeniert wird.",
    "statement_id": 11,
    "created": "2024-04-09T15:47:24.111000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 148,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 26,
    "count": 182,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Nur aufgrund kontroverser Aussagen einzelner WissenschaftlerInnen sollte nicht auf den gesamten Fachbereich gefeuert werden.",
    "statement_id": 60,
    "created": "2024-04-12T14:26:00.534000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 310,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 15,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 1,
    "count": 16,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Forscher*innen ziehen sich immer mehr aus der \u00d6ffentlichkeit zur\u00fcck, weil sie Angst vor Sanktionen haben.",
    "statement_id": 22,
    "created": "2024-04-09T15:48:21.508000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 49,
    "disagree_count": 44,
    "pass_count": 63,
    "count": 156,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wenn die Wissenschaftsfreiheit eingeschr\u00e4nkt wird, muss sich die Universit\u00e4t hinter die Betroffenen stellen.",
    "statement_id": 25,
    "created": "2024-04-09T15:48:48.364000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 161,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 16,
    "count": 188,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Unliebsame Wissenschaflter*innen standen schon immer im Kreuzfeuer der Kritik \u2013 das ist nichts Neues und kein Grund zur Sorge.",
    "statement_id": 6,
    "created": "2024-04-09T15:46:53.152000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 70,
    "disagree_count": 58,
    "pass_count": 45,
    "count": 173,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wissenschaftsfreiheit muss absolut sein.",
    "statement_id": 0,
    "created": "2024-04-08T12:13:26.685000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 69,
    "disagree_count": 62,
    "pass_count": 40,
    "count": 171,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Einer Aussage das Etikett \"Wissenschaft\" geben und dann alles sagen d\u00fcrfen? Woher weiss ich, dass die wissenschaftl. Kriterien erf\u00fcllt sind?",
    "statement_id": 49,
    "created": "2024-04-12T05:51:20.286000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 270,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 8,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 4,
    "count": 16,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Ausschalten von Meinungen, die nicht mit dem Mainstream konform gehen, ist antidemokratisch und unwissenschaftlich",
    "statement_id": 57,
    "created": "2024-04-12T08:08:00.934000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 294,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 17,
    "disagree_count": 2,
    "pass_count": 1,
    "count": 20,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Die Universit\u00e4t muss f\u00fcr alle Meinungen offen sein und zum ergebnisoffenen Nachdenken und Diskutieren einladen.",
    "statement_id": 23,
    "created": "2024-04-09T15:48:25.002000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 155,
    "disagree_count": 16,
    "pass_count": 18,
    "count": 189,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Was von der Verfassung gedeckt ist, darf an der Uni gesagt werden \u2013\u00a0nicht justiziable Aussagen d\u00fcrfen nicht zu Absagen etc. f\u00fchren.",
    "statement_id": 53,
    "created": "2024-04-12T07:35:54.044000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 289,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 12,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 3,
    "count": 16,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cancel-Culture ist keine wirkliche Bedrohung \u2013 es geh\u00f6rt zur Wissenschaft, ein gewisses Mass an Kritik auszuhalten.",
    "statement_id": 4,
    "created": "2024-04-09T15:46:25.215000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 98,
    "disagree_count": 69,
    "pass_count": 46,
    "count": 213,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cancel Culture ist ein rechter Kampfbegriff.",
    "statement_id": 51,
    "created": "2024-04-12T07:32:16.448000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 289,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 3,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 2,
    "count": 11,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Universit\u00e4ten m\u00fcssen sichere und gesch\u00fctzte R\u00e4ume und Plattformen f\u00fcr Forscher*innen \u2013 auch mit kontroversen Positionen \u2013 sein.",
    "statement_id": 24,
    "created": "2024-04-09T15:48:40.922000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 152,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 19,
    "count": 190,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Die Wissenschaft hat eine Funktion gegen\u00fcber der Gesellschaft, der sie ihre Forschungsergebnisse schuldet. Sie muss auch mit Kritik klar kommen.",
    "statement_id": 8,
    "created": "2024-04-09T15:47:06.324000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 156,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 19,
    "count": 183,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Der Begriff \"cancel culture\" ist kein neutraler Begriff, sondern ein wertender Begriff. Deshalb ist er problematisch und nicht hilfreich.",
    "statement_id": 43,
    "created": "2024-04-10T09:42:48.161000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 156,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 11,
    "pass_count": 9,
    "count": 87,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Im Hinblick auf die Urban Studies hat die Universit\u00e4tsleitung \u00fcberreagiert und eine offene Debatte verhindert.",
    "statement_id": 14,
    "created": "2024-04-09T15:47:42.825000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 64,
    "disagree_count": 29,
    "pass_count": 68,
    "count": 161,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wer ins Kreuzfeuer der Kritik ger\u00e4t, wird noch lange nicht gecancelt.",
    "statement_id": 7,
    "created": "2024-04-09T15:46:59.619000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 127,
    "disagree_count": 27,
    "pass_count": 43,
    "count": 197,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Kritik ist normal und ist noch keine Einmischung. Das gleich als Cancel-Culture zu bezeichnen ist falsch.",
    "statement_id": 33,
    "created": "2024-04-10T05:30:11.796000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 48,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 108,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 24,
    "count": 149,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Die Glaubw\u00fcrdigkeit von Wissenschaft wird immer wieder in Frage gestellt \u2013 das liegt daran, dass die Forscher*innen nicht verst\u00e4ndlich und ausreichend informieren.",
    "statement_id": 12,
    "created": "2024-04-09T15:47:30.498000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 45,
    "disagree_count": 81,
    "pass_count": 39,
    "count": 165,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Demokratische Gesellschaften m\u00fcssen sich mit unbequemen Befunden aus der Wissenschaft konfrontieren lassen.",
    "statement_id": 9,
    "created": "2024-04-09T15:47:11.528000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 197,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 3,
    "count": 201,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wissenschaftler:innen haben die Pflicht Forschungsergebnisse und Facheinsch\u00e4tzung mit der Gesellschaft zu teilen.",
    "statement_id": 35,
    "created": "2024-04-10T05:59:08.925000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 62,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 66,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 8,
    "count": 80,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Forschung muss von Grundlagenforschung bis zu Auftragsforschung alles beinhalten",
    "statement_id": 44,
    "created": "2024-04-10T11:22:14.984000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 164,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 64,
    "disagree_count": 8,
    "pass_count": 11,
    "count": 83,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wir erleben aktuell zunehmend politisch motivierte Angriffe auf Rationalismus und Wissenschaft und letztlich auf den faktenbasierten Diskurs. Der Wissenschaft und dem Rationalismus steht zunehmend autorit\u00e4rer Populismus gegen\u00fcber, der jeden wissenschaftlich erbrachten Beweis zur gesellschaftlichen Glaubensfrage machen will.",
    "statement_id": 5,
    "created": "2024-04-09T15:46:34.117000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 133,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 25,
    "count": 172,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "steht Wissenschaft \u00fcber Politik und darf daher alles?",
    "statement_id": 50,
    "created": "2024-04-12T05:52:55.536000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 270,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 4,
    "pass_count": 5,
    "count": 10,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Kritik soll anregen, zu neuen Erkenntnissen f\u00fchren. Sie darf nicht politisch motiviert und ausgen\u00fctz werden. Sie ist keine Bedrohung.",
    "statement_id": 42,
    "created": "2024-04-10T08:09:31.767000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 134,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 54,
    "disagree_count": 5,
    "pass_count": 18,
    "count": 77,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Das kritische Denken der Wissenschaft verlangt die Trennung von Fakt und Bewertung.",
    "statement_id": 34,
    "created": "2024-04-10T05:58:12.844000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 26,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 112,
    "disagree_count": 17,
    "pass_count": 14,
    "count": 143,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Immer mehr Wissenschaftler*innen lassen sich Forschung von ihrer eigenen politischen Gesinnung diktieren.",
    "statement_id": 17,
    "created": "2024-04-09T15:47:59.280000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 23,
    "disagree_count": 80,
    "pass_count": 51,
    "count": 154,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wissenschaft- vs. Meinungsfreiheit ist ein Scheinkontrast. Wir m\u00fcssen uns wieder darauf einigen, wann etwas als Argument z\u00e4hlt.",
    "statement_id": 62,
    "created": "2024-04-14T15:53:57.603000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 319,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 11,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 2,
    "count": 14,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Im Nahostkonflikt wird an der Uni aus Angst vor einem Eklat nicht mehr ergebnisoffen debattiert.",
    "statement_id": 21,
    "created": "2024-04-09T15:48:17.552000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 94,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 58,
    "count": 171,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wissenschaften brauchen eine Vielfalt der methodischen und epistemischen Herangehensweise. Es gilt jede Forschung auf ihren Bias zu pr\u00fcfen.",
    "statement_id": 39,
    "created": "2024-04-10T07:31:12.947000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 112,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 67,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 10,
    "count": 78,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "ForscherInnen forschen und publizieren Ergebnisse. Wie die Ergebnisse dann in Gesetze einfliessen, ist Sache der gew\u00e4hlten Politiker.",
    "statement_id": 41,
    "created": "2024-04-10T07:49:47.433000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 128,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 50,
    "disagree_count": 18,
    "pass_count": 9,
    "count": 77,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Cancel culture ist ein Weg anders denkende Menschen mundtot zu machen Es ist Hetze.",
    "statement_id": 27,
    "created": "2024-04-10T04:14:04.356000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 7,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 81,
    "disagree_count": 45,
    "pass_count": 39,
    "count": 165,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Zur Universit\u00e4t geh\u00f6rt, in der Auseinandersetzung mit Kritik Begriffe wie \"Wissenschaftsfreiheit\" laufend zu reflektieren und zu vertreten.",
    "statement_id": 30,
    "created": "2024-04-10T05:03:09.227000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 12,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 135,
    "disagree_count": 1,
    "pass_count": 11,
    "count": 147,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Die Politik h\u00e4lt sich raus. Die Gesellschaft entschiedet \u00fcber Thema und Richtung der Forschung, die Wissenschaft \u00fcber die Methode.",
    "statement_id": 46,
    "created": "2024-04-10T15:11:35.837000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 179,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Die Verwendung des Wortes \"m\u00fcssen\" in den verschiedenen Statements verdient eine wissenschaftliche Reflexion.",
    "statement_id": 32,
    "created": "2024-04-10T05:17:09.513000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 12,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 72,
    "disagree_count": 13,
    "pass_count": 48,
    "count": 133,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Forscher*innen versuchen zunehmend ihre von einem politischen Bias gepr\u00e4gten Projekte mit \"Wissenschaftsfreiheit\" zu rechtfertigen.",
    "statement_id": 59,
    "created": "2024-04-12T11:19:43.451000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 307,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 5,
    "disagree_count": 6,
    "pass_count": 2,
    "count": 13,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Wahrheiten suchen ihre Best\u00e4tigung in Mehrheiten, die sich \u00e4ndern. An deren bewussten Grenzen wird diskutiert/gestritten: n\u00f6tig & normal",
    "statement_id": 37,
    "created": "2024-04-10T06:42:02.625000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 95,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 27,
    "disagree_count": 14,
    "pass_count": 21,
    "count": 62,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Die offene wissenschaftliche Debatte wird durch politischen Gesinnungsterror bedroht.",
    "statement_id": 20,
    "created": "2024-04-09T15:48:12.140000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 119,
    "disagree_count": 57,
    "pass_count": 43,
    "count": 219,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Forscher*innen brauchen sich nicht zu wundern, wenn sie f\u00fcr aktivistische Aktionen \u00f6ffentlich kritisiert werden.",
    "statement_id": 18,
    "created": "2024-04-09T15:48:03.919000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 93,
    "disagree_count": 66,
    "pass_count": 47,
    "count": 206,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Politischen Aktivismus von Forscher*innen gibt es in allen Disziplinen, nicht nur in den Geisteswissenschaften.",
    "statement_id": 19,
    "created": "2024-04-09T15:48:08.240000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 110,
    "disagree_count": 19,
    "pass_count": 37,
    "count": 166,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "K\u00f6nnen wir bitte ganzganz genau kl\u00e4ren, wer was mit Cancel Culture meint, wer den Begriff wie gebraucht hat und wie wir ihn hier \u00fcbernehmen?",
    "statement_id": 63,
    "created": "2024-04-15T12:00:01.410000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 349,
    "velocity": 1,
    "moderated": 0,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Schlagw\u00f6rter erschweren den Dialog. Wer kann aus dem Stegreif definieren, was Cancel Culture heisst?",
    "statement_id": 29,
    "created": "2024-04-10T04:53:37.774000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": false,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 12,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": false,
    "agree_count": 1,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 1,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "Eine Gesinnungspr\u00fcfung liegt dann vor, wenn Forscher*innen mit politischen Konsequenzen rechnen m\u00fcssen \u2013 aufgrund dessen, was sie forschen und sagen.",
    "statement_id": 10,
    "created": "2024-04-09T15:47:16.842000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": 1,
    "active": true,
    "agree_count": 126,
    "disagree_count": 20,
    "pass_count": 35,
    "count": 181,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  },
  {
    "txt": "An den Unis begannen die Auftrittsverbot-Forderungen, vorgebracht von vermeintlich progressiven Kreisen gegen missliebige politische Stimmen. Das sind begangene, historische Fehler in einer aufgekl\u00e4rten, demokratischen Gesellschaft, die von autorit\u00e4ren Kreisen dankbar aufgenommen  und - richtigerweise - als Angriffe auf die Meinungs\u00e4usserungsfreiheit taxiert wurden. Totschweigen statt Canceln ist",
    "statement_id": 26,
    "created": "2024-04-09T15:49:16.945000Z",
    "tweet_id": null,
    "quote_src_url": null,
    "is_seed": true,
    "is_meta": false,
    "lang": "de",
    "participant_id": 0,
    "velocity": 1,
    "moderated": -1,
    "active": true,
    "agree_count": 0,
    "disagree_count": 0,
    "pass_count": 0,
    "count": 0,
    "conversation_id": "7rmjjb5a74",
    "datetime": null
  }
]